{
  "@context": "context.jsonld",
  "@graph": [
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;50",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2722C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2218C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_%C3%96holm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Oskar%20Ferdinand_Johansson%20Ferm",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Oskar Ferdinand"
      },
      "personTitle": "Stortjuv",
      "surname": {
        "str": "Johansson Ferm"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2922C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Katinka_Romenoff"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3227C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/C%20A_Johansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5951C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/30/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "K\u00f6penhamn \u00e4r f\u00f6rkortat Khvn.",
      "label": {
        "str": "30"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/30"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "350b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6411C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Amund"
      },
      "surname": {
        "str": "Rudell"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/231/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "231"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/231"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/197/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "197"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/197"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9145C21",
      "label": {
        "str": "Bergholms krog, Lunda socken"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "355a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8060C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J J"
      },
      "surname": {
        "str": "Fr\u00f6lich"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/334/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "334"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/334"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7589C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1787"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/18/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kalmar stavas Calmar.",
      "label": {
        "str": "18"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/18"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor: Sundsvall 1862.",
      "label": {
        "str": "105b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2293C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Maria_Starck"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;225a,225b,225c",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, barnamord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9225C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2700C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Poukka"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Flera upplagor finns, G\u00e4vle (Gefle) 1775, 1798, 1801. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "339b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5516C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl Hjalmar"
      },
      "surname": {
        "str": "Fahlborg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/209/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "209"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/209"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8301C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8042C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Frisk"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6063C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5360C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1740"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Granlund",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Granlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Wilhelm_Falker",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Wilhelm"
      },
      "personTitle": "Gardist",
      "surname": {
        "str": "Falker"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elisabet_Johansdotter",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1723",
      "firstName": {
        "str": "Elisabet"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Johansdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1707",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2144C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2627C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Arvid_L%C3%B6fgren"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9397C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita_Olsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/277/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Nyk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Nyk\u00f6p. Flera upplagor finns: V\u00e4ster\u00e5s (Vester\u00e5s) 1831.",
      "label": {
        "str": "277"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/277"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;16",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2757C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5780C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Almgren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6012C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1736-01-14"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "243b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Bengtsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Bengtsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "125a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305a",
      "@type": "Work",
      "description": "om fader-, moder-, broder- och systerm\u00f6rdaren Thim Tode samt\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord,Wilster,Marschlandet,Holstein,Tyskland"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7293C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7479C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1831"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9527C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Lovisa_Laurell"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Per%20Mathias_Johansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Per Mathias"
      },
      "nick": {
        "str": "Knifven, Delsbom\u00f6rdaren"
      },
      "personTitle": "Fjerdingsman",
      "surname": {
        "str": "Johansson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4975C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Helsingborg"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/333/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb. Flera upplagor finns, G\u00f6teborg 1900 (till\u00f6kt. o. f\u00f6rb\u00e4ttr).",
      "label": {
        "str": "333"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/333"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/196/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "196"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/196"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/330/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun.",
      "label": {
        "str": "330"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/330"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8266C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1780"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Silbodal",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Silbodal"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4rmland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8909C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Sparre"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/138/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "138"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/138"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6424C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-11-02,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;339a,339b,340",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1774-11-02",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9140C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/54",
      "@type": "Work",
      "description": "Joh. Fr. B\u00e4ckmans f\u00e4ngelse- och d\u00f6ds-betraktelser",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1825-07-30,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;54,55"
      },
      "title": "F\u00e4ngelse- och d\u00f6ds-betraktelser.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8247C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/55",
      "@type": "Work",
      "description": "B\u00e4ckmans tankar \u00f6fver dess beg\u00e5ngna mord; afr\u00e4ttad den 30 Juli 1825",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1825-07-30,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;54,55"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8255C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/56",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8261C17"
      },
      "description": "En christelig betractelse \u00f6fver pigan Lisa Carlsdotter ifr\u00e5n Asp\u00f6n, som \u2026 undergick sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff p\u00e5 Stallerholmen den 28 junii 1780.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1780-06-28,D%C3%B6dsstraff,Stallerholmen,Nyk%C3%B6ping,S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Betractelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8266C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/57",
      "@type": "Work",
      "description": "i Malm\u00f6. [Den hyrda bilen p\u00e5 v\u00e4gen gled\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Chauff%C3%B6rmordet,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige;57"
      },
      "title": "Chauff\u00f6rmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8274C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/50",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8203C17"
      },
      "description": "Bygg-visan av Gebe. [M\u00e5ngt och mycket sker nu p\u00e5 v\u00e5r jord\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;50"
      },
      "title": "Bygg-visan",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8207C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/51",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8213C17"
      },
      "description": "Den p\u00e5 Aggershuus f\u00e4stning sittande stortjufven Gjest Baardsen Sogndalsfjaerns eller den norrske Lasse Majas klago-s\u00e5ng f\u00f6rf. af honom sjelf.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld,Norge;51,52,53"
      },
      "title": "Klago-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8219C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/52",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8225C17"
      },
      "description": "En ny m\u00f6rkv\u00e4rdig visa om den namnkunnige norske r\u00f6fvaren Gjest Baardsens lefnadslopp f\u00f6rf. af honom sjelf i f\u00e4ngelset.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld,Norge;51,52,53"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8231C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/53",
      "@type": "Work",
      "description": "Den norske stortjufven Gj\u00e4st B\u00e5rdsens sorges\u00e5ng.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld,Norge;51,52,53"
      },
      "title": "Sorges\u00e5ng.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8239C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Antuna",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Antuna"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/127/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "127"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/127"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/58",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8280C17"
      },
      "description": "om R\u00e5bybranden. [Det var ju nittonhundra ja \u00e5ret trettioett\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5by,Sk%C3%A5ne,Sverige;58"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8285C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/59",
      "@type": "Work",
      "description": "Det rysliga odjuret m\u00f6rdaren Dumollard i Frankrike, hvilken m\u00f6rdade 42 unga qvinnor och slutligen erh\u00f6ll sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta straff.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20kvinnomord,Frankrike;59"
      },
      "title": "Odjuret.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8293C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8167C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1817-07-02,Mord%2C%20R%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff;251",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1817-07-02",
      "genre": "Mord, R\u00e5n, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2403C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erik_Hellstr%C3%B6mer",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Hellstr\u00f6mer"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3219C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hude"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5037C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ljusdal"
      },
      "endedAtYear": "1919"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera tryck: Kristinehamn (Christineh.) 1872.",
      "label": {
        "str": "70b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "185c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185c"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5676C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Magnus"
      },
      "surname": {
        "str": "P-n"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7522C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;261",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 41ff."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3091C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7747C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "surname": {
        "str": "Virstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3217C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Leerbech"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/59/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "59"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/59"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne splitternya maj-visor. Den f\u00f6rsta: Om den fasansfulla och riexbekanta riexolyckan vid Sandsj\u00f6",
      "title": "Maj-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8301C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne splitternya maj-visor. Den andra: Om det rysliga d\u00e5det som gjordes mot enkan Maria Andersson [af Altin] natten mellan den 21 och 22 april i \u00e5r.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1865-04-21,1865-04-22,D%C3%A5d;5b"
      },
      "title": "Maj-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8308C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/286/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "286"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/286"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/263/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "263"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/263"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/286",
      "@type": "Work",
      "description": "En bootf\u00e4rdig synderska Brita Sundmans klages\u00e5ng, hvilken f\u00f6r barna-mord t\u00e5leligen utstod sitt timmeliga straff \u2026 den 19 Augusti 1723. [Med sorg och klagan m\u00e5ste jag\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1723-08-19,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;286"
      },
      "title": "Klagos\u00e5ng.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7069C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/287",
      "@type": "Work",
      "description": "sn\u00f6da verld farv\u00e4l eller d\u00f6ds-betraktelse af den \u2026 till d\u00f6den f. d. artilleristen Anders Jakob Sundmark jemte ber\u00e4ttelse om hans lefnads-omst\u00e4ndigheter.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1833-11-16,D%C3%B6dsstraff;287,288"
      },
      "title": "Du",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7076C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/284",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00e4stertjufven Petter Styfs m\u00e4rkv\u00e4rdiga historia fr\u00e5n hans barndom till hans d\u00f6d",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;284"
      },
      "title": "Historia.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7053C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/285",
      "@type": "Work",
      "description": "efter en 70-\u00e5rig Bacchi ordensmurare som ifr\u00e5n sin femta Carlscronresa af d\u00f6den befriades i Norrk\u00f6ping stadsh\u00e4kte den 22 Martii 1825.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1825-03-22,Norrk%C3%B6pings%20stadsh%C3%A4kte,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Minnesord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7061C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/282",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7033C17"
      },
      "description": "En ny och sanf\u00e4rdig visa \u00f6fver p\u00e5str\u00f6fvaren \u2026 Eric Jansson Stare, som den 22 Julii 1793 \u2026 r\u00f6fvade posten och den 20 nov. derp\u00e5f\u00f6ljande undergick sit v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff. I v\u00e4lmening och til varning f\u00f6rf. af unga dr\u00e4ngen L. O. S.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1793-07-22,St%C3%B6ld%2C%20postr%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff;282"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7037C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/283",
      "@type": "Work",
      "description": "Kort ber\u00e4ttelse om st\u00f6lden i \u00d6stg\u00f6tha enskilda bank natten emellan den 24 och 25 mars 1854 \u2026 jemte portr\u00e4tter och lefnadsteckningar af Nils Strid, Johan Isaksson och Lars Ekstr\u00f6m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1854-03-24,1854-03-25,St%C3%B6ld,%C3%96stg%C3%B6ta%20Enskilda%20bank,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7045C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/280",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7017C17"
      },
      "description": "\u00d6mkligt nytt tecknadt d\u00e5 Jonas Soldan \u2026 f\u00f6rdes til sit v\u00e4lf\u00f6rtjenta straff \u2026 den 10 december 1777 [F\u00f6rm\u00e4tna \u00f6ga varning ta \u2026 Undertecknat: L. C.]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1777-12-10,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;279,280"
      },
      "title": "Nytt.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7021C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/281",
      "@type": "Work",
      "description": "utgutna af synderskan Anna Maria Starck d\u00e5 hon f\u00f6r framh\u00e4rdelse i sin ofta beg\u00e5ngna st\u00f6ld gick til sitt f\u00f6rtienta straff \u2026 til at h\u00e4ngias den 29 Febr. 1744.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1744-02-29,St%C3%B6ld;281"
      },
      "title": "B\u00e4ttrings-t\u00e5rar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7028C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/119/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "119"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/119"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/289",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7090C17"
      },
      "description": "[sic] vid Liljeholmen eller Bror Carl Svans sorgliga bedrifter beskrivfna p\u00e5 en s\u00e5ngbar ton af Karl August Frisk.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Illd%C3%A5den%20vid%20Liljeholmen,Illd%C3%A5d,Liljeholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Ild\u00e5den",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7095C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sjudubbelm%C3%B6rdare;38",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, sjudubbelm\u00f6rdare",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2976C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2624C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "L\u00e5ng\u00e4ngskrogen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "362a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/174",
      "@type": "Work",
      "description": "till folket i anledning af den ursinnige och gudl\u00f6se sonen tobaksarbetaren Anders Gustaf Lindbergs afr\u00e4ttning.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel;174,175"
      },
      "title": "Ord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5774C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/175",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5780C17"
      },
      "description": "Ogudaktige och vanvettige sonen, som \u2026 v\u00e5ldf\u00f6rt sig  emot sin sextio\u00e5riga \u2026 moder ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel;174,175"
      },
      "title": "Sonen.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5785C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/176",
      "@type": "Work",
      "description": "En ynkelig och fasansfull visa om giftblandaren i Silbodal kyrkoherden Anders Lindb\u00e4ck",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5793C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/177",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny sorglig visa och fullkomlig ber\u00e4ttelse om den grufliga fyradubbelte m\u00f6rdaren giftblandar-pr\u00e4sten \u2026 I m\u00e5nga m\u00e5nga \u00e5r han dref \u2026 [Jemte ber\u00e4ttelse.]",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5802C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/171",
      "@type": "Work",
      "description": "Den allra-nyaste visan om det sorgliga dr\u00e5pet vid Sahlgrensbron i G\u00f6teborg l\u00f6rdagen den 21 juni 1890, d\u00e5 Johan August Lilijedahl \u2026 d\u00f6dade Julius Andersson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Revolverdramat,1890-06-21,Mord%2C%20dr%C3%A5p,Sahlgrensbron%2C%20Gr%C3%B6nsakstorget,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5746C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/172",
      "@type": "Work",
      "description": "Vackra versar om revolverdramat p\u00e5 Gr\u00f6nsakstorget i G\u00f6teborg l\u00f6rdagen den 21 juni 1890.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Revolverdramat,1890-06-21,Mord%2C%20dr%C3%A5p,Sahlgrensbron%2C%20Gr%C3%B6nsakstorget,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Versar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5754C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6471C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1826"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/264/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "264"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/264"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/178",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny och sorglig visa om goftblandaren Anders Lindb\u00e4ck \u2026 [S\u00e5 sk\u00f6nt det \u00e4r n\u00e4r trogna herden leder\u2026]",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5811C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7888C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1877"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2896C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elisabet_Johansdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/116/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "116"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/116"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7835C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/335/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "335"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/335"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5449C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1797"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Gustaf%20Albert_Ohlsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl Gustaf Albert"
      },
      "personTitle": "Lifgardist",
      "surname": {
        "str": "Ohlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A%20B_Persson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A B"
      },
      "surname": {
        "str": "Persson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/345/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "345"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/345"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;169",
      "@type": "Activity",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3194C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7112C17"
      },
      "description": "Tv\u00e5 dikter av Tore Carlsson. Bildsk\u00f6ne Bengtsson i f\u00e4ngelsecellen [I f\u00e4ngelsecellen det lider mot kv\u00e4llen\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "Dikter.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7117C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8496C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Axel"
      },
      "surname": {
        "str": "Halo"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7101C17"
      },
      "description": "Tv\u00e5 dikter av Tore Carlsson. Bildsk\u00f6ne Bengtssons framfart i mellersta Sverige [Jag h\u00f6gar min r\u00f6st\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "Dikter.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7106C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/F%C3%A4ngslad,Christianstads%20f%C3%A4ngelse,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8921C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Kristianstad stavas Christianstad"
      },
      "genre": "F\u00e4ngslad",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8923C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2319C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Hindrichsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8915C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Bengtsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108a",
      "@type": "Work",
      "description": "vid Norrviken. [Om Ardasjev den ryske doktorns \u00f6de\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Ryssmordet%20vid%20Norrviken,Mord,Norrviken,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ryssmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5029C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vasa",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "34.8331"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "34.8031"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "33.2147"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "32.7911"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vasa_Koilaniou"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vasa_Kellakiou"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vasa,_Rajasthan"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Vasa"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7956C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vasa"
      },
      "endedAtYear": "1806"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5754C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor, H\u00e4rn\u00f6sand (Hern\u00f6s.) 1873, Lule\u00e5 1876, 1877.",
      "label": {
        "str": "363a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Visorna i omv\u00e4nd ordning. Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "5b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "250a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5by,Sk%C3%A5ne,Sverige;58",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL3147C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Nils Dahlberg uppges \u00e4ven som f\u00f6rfattare. Os\u00e4kert om han \u00e4ven \u00e4r missd\u00e5dare."
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3150C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7279C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2542C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nordstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_%C3%85kerberg",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "\u00c5kerberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6170C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A G"
      },
      "surname": {
        "str": "H\u00e4llgren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7506C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1834"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Emmaboda",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Emmaboda"
      },
      "label": {
        "str": "Emmaboda"
      },
      "lat": "56.6167",
      "long": "15.55"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1783-08-27,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtTime": "1783-08-27",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2354C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2599C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Olofsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/303/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns, K\u00f6ping 1869.",
      "label": {
        "str": "303"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/303"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9041C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20August_Liljedahl"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5991C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1829"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6416C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96rebro"
      },
      "endedAtYear": "1786"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2792C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_%C3%85gren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/317/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "H\u00e4rn\u00f6sand stavas Hern\u00f6sand.",
      "label": {
        "str": "317"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/317"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7227C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariestad"
      },
      "endedAtYear": "1883"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Nordman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1736-01-28",
      "firstName": {
        "str": "Lars"
      },
      "surname": {
        "str": "Nordman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/189/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "189"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/189"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3091C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Westerberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20August_Andersson-Sk%C3%B6ld",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson-Sk\u00f6ld"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5235C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6598C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1741"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/47/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Handskrivet p\u00e5 kortet: \"Saknad dec. 1971\".",
      "label": {
        "str": "47"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/47"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9187C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Upmark"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Kullman",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Doktor",
      "surname": {
        "str": "Kullman"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8782C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_R%C3%A5ckman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_%C3%85gren",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1737-11-16",
      "firstName": {
        "str": "Peter"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5785C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3057C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christ._Apelqvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Runsten,%C3%96land,Sverige;226",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Runsten"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3025C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5687C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "I F D"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/38/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "38"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/38"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "238b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Bergman",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "surname": {
        "str": "Bergman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20sj%C3%A4lvmord;237",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, barnamord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2871C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Lindb%C3%A4ck",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "nick": {
        "str": "Giftblandarpr\u00e4sten"
      },
      "personTitle": "Kyrkoherde, Pastor",
      "surname": {
        "str": "Lindb\u00e4ck"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;1a",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Enligt annat tryck halsh\u00f6ggs han som 19-\u00e5ring 1828-06-11. Trycket finns p\u00e5 KB: http://www.kb.se/soka/kataloger/regina?func=find-b&request=000691725&find_code=SYS&local_base=KBS01.  "
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3052C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Real",
      "@type": "Person",
      "personTitle": [
        "Make",
        "Hustru"
      ],
      "surname": {
        "str": "Real"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6395C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Varberg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Martin-Arosin",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "K\u00e4llarm\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "Martin-Arosin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Alexander_Breitfeldt",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1843-08-02",
      "firstName": {
        "str": "Alexander"
      },
      "surname": {
        "str": "Breitfeldt"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord%2C%20d%C3%B6dsstraff;222a,222b,223,224",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 80ff."
      },
      "genre": "Mord, dubbelmord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9352C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5889C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_R%C3%B6mberg",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "R\u00f6mberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123a",
      "@type": "Work",
      "description": "och s\u00e5ng om tredubbelm\u00f6rdaren och mordbr\u00e4nnaren Olof Olsson-Hjelm",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20mordbrand;122,123a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5202C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/295",
      "@type": "Work",
      "description": "om Veber\u00f6dsdramat. [Martin Svensson har nu erk\u00e4nt\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7180C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustav%20Magnus_Hertzog",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1742-07-28",
      "firstName": {
        "str": "Gustav Magnus"
      },
      "surname": {
        "str": "Hertzog"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/12/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping f\u00f6rkortas Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "12"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/12"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Alfred_P%C3%A5lsson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1881-03-12",
      "firstName": {
        "str": "Alfred"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "P\u00e5lsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "225b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8747C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4ster\u00e5s slott"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/13/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm f\u00f6rkortas Sthlm.",
      "label": {
        "str": "13"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/13"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7634C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/68",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny och m\u00e4rkv\u00e4rdig visa [om J\u00f6ns Eliassons sjelfmord]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;68"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8389C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "115a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2732C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6fgren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/307/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "307"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/307"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/61",
      "@type": "Work",
      "description": "Den v\u00e4ckta sj\u00e4lens rop til sin Gud. Qv\u00e4de.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;61"
      },
      "title": "Rop.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8332C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/60",
      "@type": "Work",
      "description": "jemte visa om den grymma m\u00f6rderskan frun Eckart eller den underbara uppt\u00e4ckten om ett grufligt mord, f\u00f6r\u00f6fvadt i byn Neubr'uck i provinsen Brandenburg.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Neubr%C3%BCck,Brandenburg,Tyskland;60"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8324C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/63",
      "@type": "Work",
      "description": "En visa om skr\u00e4ddare-ges\u00e4llen Claes Eklunds fr\u00e5n Vattholma den 13. aug. 1887 timade sjelfmord.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-08-13,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Vattholma,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8347C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/62",
      "@type": "Work",
      "description": "h\u00f6rdt af syndaren Erick Ekelund, som \u2026 utstod sitt f\u00f6rtjenta straff \u2026 den 25 Junii 1740.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-06-25,D%C3%B6dsstraff;62"
      },
      "title": "Klage- och b\u00f6ne-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8340C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/65",
      "@type": "Work",
      "description": "En alldeles ny visa om m\u00f6rderskan Josefina Eklund.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,%C3%96fre%20Bangr%C3%A4nd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8365C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/64",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8353C17"
      },
      "description": "om m\u00f6rderskan Josefina Eklund.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,%C3%96fre%20Bangr%C3%A4nd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8357C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "91a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/66",
      "@type": "Work",
      "description": "om m\u00f6rderskan Josefina Eklund.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,%C3%96fre%20Bangr%C3%A4nd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8373C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Straff%2C%20livstids%20f%C3%A4mgelse;265a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Straff, livstids f\u00e4mgelse",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3204C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "115b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1872-03-06,D%C3%B6dsstraff%2C%20halshuggning,Landskronas%20afr%C3%A4ttsplats,Landskrona,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2556C21"
      },
      "endedAtTime": "1872-03-06",
      "genre": "D\u00f6dsstraff, halshuggning",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2559C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "60.6"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "45.4619"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "38.6711"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-92.3139"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-97.7594"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "15.6333"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Falun"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Falun,_Wisconsin"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Falun,_Kansas"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Falun"
      },
      "region": {
        "str": "Dalarna"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/27/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "27"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/27"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5374C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Varberg"
      },
      "endedAtYear": "1858"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2917C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20August_Andersson-Sk%C3%B6ld"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/328/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "328"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/328"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6289C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Marstrand"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8411C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "Dahlberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-05,Mord%2C%20sjudubbelmord,Denham,England;241,242,243a,243b",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Denham"
      },
      "endedAtTime": "1870-05-01",
      "genre": "Mord, sjudubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9316C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Gavell",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1892-04-30",
      "personTitle": "L\u00e4nsman",
      "surname": {
        "str": "Gavell"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8187C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "gubben H"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1796-12-02,1796-12-03,Mord%2C%20dubbelmord,Bergholms%20krog%2C%20Lunda%20socken;143,144,145",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9145C21"
      },
      "endedAtTime": "1796-12-03",
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9151C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9149C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9147C31"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1796-12-02"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Per%20Erik_Persson%20Forsberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Per Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Persson Forsberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;199,200",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8911C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL8909C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/312/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "312"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/312"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 nya visor. Den f\u00f6rsta: Om den beryktade m\u00f6rderskan Margareta Larsson. (Det Laurellska mordet).",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5583C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8846C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Andreas_Segerberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9335C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "G\u00f6teborgs mek. Verkstad"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sifvert_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Sifvert"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2474C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jan_Larsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6124C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1829"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5691C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1786"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8089C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1740"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ramsj%C3%B6",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Ramsj\u00f6"
      },
      "region": {
        "str": "H\u00e4lsingland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/198",
      "@type": "Work",
      "description": "En ber\u00e4ttelse om L\u00f6nholt som gjorde sig osynlig med 19,800 kronor.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;198"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6047C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/199",
      "@type": "Work",
      "description": "En mycket r\u00f6rande visa om Elvira Madigan.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;199,200"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6055C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ram",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Ram"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/192",
      "@type": "Work",
      "description": "En alldeles ny vacker visa med utvald melodi af Charles W:n \u2026 om f.d. banm\u00e4staren \u2026 O.P. L\u00f6fdahl",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;192"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5999C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/193",
      "@type": "Work",
      "description": "Soldaten Jonas L\u00f6fgrens visa af honom f\u00f6rf. \u00f6fver dess resa d\u00e5 han f\u00f6r n\u00e5got beg\u00e5ngit brott skulle f\u00f6ras til Nyk\u00f6pings slotts-h\u00e4ckte.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;193"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6006C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/191",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00c5ngrens heta t\u00e5rar e ller d\u00f6ds-s\u00e5ng af pigan Helena Catharina L\u00f6f vid dess afr\u00e4ttning den 19 sept. 1829",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;191"
      },
      "title": "T\u00e5rar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5991C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/196",
      "@type": "Work",
      "description": "En t\u00e4nkv\u00e4rdig visa om barnmorskan L\u00f6fwenmark anklagad f\u00f6r barnamord jemte en kort lefnadsteckning.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;196,197"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6031C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/197",
      "@type": "Work",
      "description": "En hemsk men sann visa om den omenskliga barnmorskan Lfvenmark, som slurfvat bort fyratio barn.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;196,197"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6039C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/194",
      "@type": "Work",
      "description": "Guds r\u00e4ttm\u00e4tiga straff f\u00f6rest\u00e4lt i en valetss\u00e5ng af Christina Jons-dotter \u2026 t\u00e5 hon til sin doms slut \u2026 utf\u00f6rdes den 14 Januarii 1736 [O store Gud hvars ord och bud \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;194,195a,195b"
      },
      "title": "Straff.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6012C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8373C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6980C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "And"
      },
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00f6nk\u00f6p. Flera upplagor finns 1827, Norrk\u00f6ping [Norrk\u00f6p.], Nyk\u00f6ping [Nyk\u00f6p.].",
      "label": {
        "str": "222b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/354/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "354"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/354"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8485C17"
      },
      "description": "Ett par visor som handlar om Sol- och v\u00e5r-Eriksson [ Ett rykte ifr\u00e5n G\u00f6teborg\u2026 ]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Sol-%20och%20v%C3%A5rbedr%C3%A4geri;75a"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8490C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8496C17"
      },
      "description": "Bildsk\u00f6na Bengtssons framfart i mellersta Sverige [ Jag h\u00f6jer min r\u00f6st\u2026 ]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8501C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5493C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ulricehamn"
      },
      "endedAtYear": "1906"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2245C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Nordman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/V%C3%A4stervik"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4stervik"
      },
      "lat": "57.75",
      "long": "16.6333"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6115C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8112C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1831-09-14,D%C3%B6dsstraff,Motala,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Motala"
      },
      "endedAtTime": "1831-09-14",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2452C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/298/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "298"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/298"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Rundstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Snickarem\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "Rundstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Veber%C3%B6d",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Veber%C3%B6d"
      },
      "label": {
        "str": "Veber\u00f6d"
      },
      "lat": "55.6333",
      "long": "13.4833",
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2437C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Vidga"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6660C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "195b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/351/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor samma \u00e5r.",
      "label": {
        "str": "351"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/351"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7331C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1893"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;187",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2901C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7164C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1927"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/43/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "43"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/43"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3101C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fredrik_Schultz"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/86/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "86"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/86"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lagerstr%C3%A5le",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Kammarjunkare",
      "surname": {
        "str": "Lagerstr\u00e5le"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8247C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6131C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "En Fattig Idiot"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222b",
      "@type": "Work",
      "description": "Sorgliga tankar af Maria Christina Norman",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord%2C%20d%C3%B6dsstraff;222a,222b,223,224"
      },
      "title": "Sorge-tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6312C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222a",
      "@type": "Work",
      "description": "Maria Christina Normans sorge-tankar \u00f6fver sina beg\u00e5ngna mord. Med en f\u00f6reg\u00e5ende kort ber\u00e4ttelse om hennes lefnads-\u00f6den.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord%2C%20d%C3%B6dsstraff;222a,222b,223,224"
      },
      "title": "Sorge-tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6304C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "315a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/128/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "128"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/128"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8759C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margret_Sj%C3%B6lund"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/62/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "62"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/62"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/8",
      "@type": "Work",
      "description": "om moderm\u00f6rdaren ynglingen Anders Andersson, som afr\u00e4ttades vid Motala den 14 sept. 1831.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1831-09-14,D%C3%B6dsstraff,Motala,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8542C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/9",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om m\u00f6rdaren Carl Otto Andersson, som halsh\u00f6ggs d. 6 mars 1872 p\u00e5 Landskronas afr\u00e4ttsplats.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1872-03-06,D%C3%B6dsstraff%2C%20halshuggning,Landskronas%20afr%C3%A4ttsplats,Landskrona,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8634C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/2",
      "@type": "Work",
      "description": "Synderskan Elisabeth Adelins sista svane-s\u00e5ng d\u00e5 hon f\u00f6r beg\u00e5ngit mord \u00e5 sin man utstod sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff vid Motala den 31 aug. 1785\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1785-08-31,D%C3%B6dsstraff,Motala,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Svane-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6078C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Danderyd",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Danderyd"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8553C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1855"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/6",
      "@type": "Work",
      "description": "d\u00e5 konunga-m\u00f6rdaren Jacob Johan Ankarstr\u00f6m utf\u00f6rdes ifr\u00e5n Smedjeg\u00e5rds-h\u00e4ktet til Galgeplatsen at undf\u00e5 sitt sista v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nta straff den 27 aprill 1792.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1792-04-27,D%C3%B6dsstraff,Galgeplatsen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5nge-visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8316C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/7",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8411C17"
      },
      "description": "En visa om branden i R\u00e5by. F\u00f6rfattad av stenhuggare Nils Dahlberg.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Brand,R%C3%A5by,Sverige;7"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8416C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/4",
      "@type": "Work",
      "description": "F\u00e5ngens nya klago-s\u00e5ng p\u00e5 Carlstads cellf\u00e4ngelse",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Karlstad,V%C3%A4rmland,Sverige;4"
      },
      "title": "Klago-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8081C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6761C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7573C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6536C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1892"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/174/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "174"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/174"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;202,203",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8967C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Julius_Andersson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1890-06-21",
      "firstName": {
        "str": "Julius"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek. Finns flera upplagor: G\u00e4vle (Gefle) 1795, 1800.",
      "label": {
        "str": "94c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/L_Olsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5423C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Frisk"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad%20stavas%20Carlstad.",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "label": {
        "str": "Karlstad stavas Carlstad."
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/107/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "107"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/107"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;61",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2726C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/218/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "10 olika tryck, ej n\u00e4rmare katalogiserade.",
      "label": {
        "str": "218"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/218"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6229C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "159b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Varberg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "61.35"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "57.1167"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.0667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "12.2167"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Varberg"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Varberg,_G%C3%A4vleborg"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Varberg"
      },
      "region": {
        "str": "Halland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5544C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1776"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/142/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "142"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/142"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera tryck: Karlsborg 1934, S\u00f6dert\u00e4lje 1934, T\u00f6reboda 1934. Utan f\u00f6rfattarnamn Halmstad 1937.",
      "label": {
        "str": "75a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Persson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1817-07-02",
      "firstName": {
        "str": "Sven"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Persson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7862C17",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Chronwall"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3025C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nystr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2915C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Eric_%C3%96sterman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Johansson",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "77",
      "personTitle": "Nattvakt",
      "surname": {
        "str": "Johansson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/8/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "8"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/8"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Dahlberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "Dahlberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Isberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "August"
      },
      "personTitle": "Sj\u00f6mansgosse",
      "surname": {
        "str": "Isberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina_L%C3%B6fling",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1736-01-14",
      "firstName": {
        "str": "Christina"
      },
      "nick": {
        "str": "Jonsdotter"
      },
      "personTitle": "Hustru",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fling"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8967C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Malmstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5210C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1888"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9316C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_Owen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5820C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_N%C3%B6ller",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Kapten",
      "surname": {
        "str": "N\u00f6ller"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5478C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1733"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5062C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1886"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: Malm\u00f6 1893.",
      "label": {
        "str": "252a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5347C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "L-m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/78",
      "@type": "Work",
      "description": "En h\u00f6gst l\u00e4rorik och sannolik samt p\u00e5 en f\u00f6r innerligt treflig melodi f\u00f6rf. visa om f\u00f6rre kr\u00f6garen Falk \u2026 och byggm\u00e4staren L\u00f6fgren \u2026 samt den svartmustige mystiske ok\u00e4nde.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;78"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8527C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/79",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne botf\u00e4rdige synderskors afskieds tanckar Den f\u00f6rsta Christina Sophia och den andra Christina Anders Dotter Falk, som b\u00e4gge hafva beg\u00e5tt mord p\u00e5 annars barn och ledo sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta straff \u2026 \u00e5hr 1741.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;79"
      },
      "title": "Afskieds tanckar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8535C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "49b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/211/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "211"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/211"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/73",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om det den 13 mars 1871 i Upsala f\u00f6r\u00f6fvade brodermordet jemte tvenne andra vackra visor.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8471C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/76",
      "@type": "Work",
      "description": "Broder-m\u00f6rdaren Jan Olof Erssons tal till folket efter dess sista offentliga gudstjenst \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20brodermord;76"
      },
      "title": "Tal.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8509C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/77",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8515C17"
      },
      "description": "En sann men uppr\u00f6rande ber\u00e4ttelse jemte visa om neapolitanaren Giuseppi Ev-o, hvilken m\u00f6rdade sin hustru, sina fem barn och sedan sig sjelf. H\u00e4ndelsen skedde i staden Neapel, juli m\u00e5nad 1870.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-07,Mord%2C%20familjemord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Neapel,Italien;77"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8519C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5194C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1888"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gabriel_Gabrielsson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1735-04-30",
      "firstName": {
        "str": "Gabriel"
      },
      "surname": {
        "str": "Gabrielsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Jonsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "surname": {
        "str": "Jonsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1741-12-09,Blodskam%2C%20d%C3%B6dsstraff;245",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 31ff."
      },
      "endedAtTime": "1741-12-09",
      "genre": "Blodskam, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2279C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6336C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ingeborg_Persdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1741-11-18",
      "firstName": {
        "str": "Ingeborg"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Persdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/29",
      "@type": "Work",
      "description": "En f\u00e5ng-visa: Statt stilla du yngling etc.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;29,367"
      },
      "title": "F\u00e5ng-visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7125C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2976C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erik_Blomfelt"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/228/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "228"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/228"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_R%C3%A5ckman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1735-05-21",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "R\u00e5ckman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Martin_Olofsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Martin"
      },
      "personTitle": "Bror",
      "surname": {
        "str": "Olofsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/240/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala. Flera upplagor finns: 1893 Filipstad.",
      "label": {
        "str": "240"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/240"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6071C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/221/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "221"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/221"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/H%C3%A5kan_Appelgreen",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1708-04-15",
      "firstName": {
        "str": "H\u00e5kan"
      },
      "stv:birthDate_alt_duvungar": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1682-04-17"
      },
      "surname": {
        "str": "Appelgreen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5738C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1834"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9166C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sollentuna"
      },
      "label": {
        "str": "Nyboda torp"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gabriel_Bortinghusen",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1740-11-05",
      "firstName": {
        "str": "Gabriel"
      },
      "surname": {
        "str": "Bortinghusen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Aspan",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Aspan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/309/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns, Stockholm 1870.",
      "label": {
        "str": "309"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/309"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina%20Sophia_Falk",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1741",
      "firstName": {
        "str": "Christina Sophia"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Falk"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8810C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_%C3%96rnagel"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nordstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "personTitle": [
        "Fru",
        "Herr"
      ],
      "surname": {
        "str": "Nordstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nicklas_Westerholm",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1772-01-29",
      "firstName": {
        "str": "Nicklas"
      },
      "surname": {
        "str": "Westerholm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/41/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor: Link\u00f6ping (Link\u00f6p) 1843.",
      "label": {
        "str": "41"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/41"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6555C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8990C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Hjelm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7286C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Lamberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "August"
      },
      "personTitle": "K\u00e4llarm\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "Lamberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7196C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Esl%C3%B6v"
      },
      "endedAtYear": "1928"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7626C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5428C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2227C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita_Sundman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/156/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "156"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/156"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7921C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1846"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne f\u00f6rskr\u00e4ckliga mordhistorier. Den f\u00f6rsta: Ber\u00e4ttelse jemte visa om det rysliga dubbelmordet \u00e5 enkan Sofia Gustafson och hennes nio\u00e5riga son.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-08-04,1862-08-05,Mord%2C%20dubbelmord,Nyboda%20torp,Sollentuna,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Mordhistorier.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7835C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne f\u00f6rskr\u00e4ckliga mordhistorier. Den andra: Den r\u00f6da kammaren",
      "title": "Mordhistorier.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7843C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/189",
      "@type": "Work",
      "description": "Tran\u00e5sm\u00f6rdarens visa. [En visa h\u00e4r jag dikta vill \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Tran%C3%A5s,Sm%C3%A5land,Sverige;189"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5959C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/188",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5946C17"
      },
      "description": "F\u00f6rre statdr\u00e4ngen vid Antuna Johan Erik Lindstr\u00f6ms i Smedjeg\u00e5rdsh\u00e4ktet dikterade och af en bland hans medf\u00e5ngar upptecknade gudliga tankar och \u00f6mma afsked fr\u00e5n denna verlden f\u00e5  dagar f\u00f6rr\u00e4n han \u2026 afr\u00e4ttades \u2026 den 20 sept [1827] \u2026 Jemte en kort teckning af hans lefnadslopp",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff,Antuna,Uppland,Sverige;188"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5951C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8007C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/184",
      "@type": "Work",
      "description": "Ny Vise om Peter Skj\u00f6dts, Peter Toftesog Ole Kolder\u00f6ds Overmand den faele Pastor Lindb\u00e4ck i Silbodal.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Vise.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5897C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/187",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00d6fver tapetserare-l\u00e4rlingen Axel F. Lindqvist, d\u00f6md till d\u00f6den f\u00f6r mordet \u00e5 kammarjunkaren Lagerstr\u00e5le.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;187"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;187"
        }
      ],
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5939C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/186",
      "@type": "Work",
      "description": "af enkan Anna Greta Jansdotter Lindgren och pigan Lovisa Bergros vid deras aflifvande p\u00e5 Vermd\u00f6n d. 14 nov. 1827",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff,V%C3%A4rmd%C3%B6n,Uppland,Sverige;186"
      },
      "title": "D\u00f6ds-suckar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5931C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jan_Larsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jan"
      },
      "surname": {
        "str": "Larsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/180",
      "@type": "Work",
      "description": "En \u00f6mkelig och hemsk ber\u00e4ttelse samt visa om \u2026 kyrkoherden i Silbodal Anders Lindb\u00e4ck \u2026 [Visan: F\u00f6r blott n\u00e5gra trettio \u00e5r tillbaka \u2026]",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5847C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6591C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1741"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/182",
      "@type": "Work",
      "description": "En ynkelig och fasansfull visa [F\u00f6r blott n\u00e5gra trettio \u00e5r tillbaka \u2026] om giftblandaren i Silbodal kyrkoherden Anders Lindb\u00e4ck. En ny visa: En \u00f6fvergiven v\u00e4n.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5872C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9021C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Gustava_Modin"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162b",
      "@type": "Work",
      "description": "Manad att f\u00f6r Er ber\u00e4tta",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5646C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162a",
      "@type": "Work",
      "description": "om den f\u00f6rskr\u00e4ckliga m\u00f6rderskan Margaretha Larsson som m\u00f6rdade mamsell Lovisa Maria Laurell \u2026 [Jemte en visa: Vild \u00e4r menskan af naturen\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5638C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8031C17"
      },
      "description": "om mordet \u00e5 Kommend\u00f6rsgatan och om Snickare-Kalles eller snickareges\u00e4llen Karl Wilhelm Bj\u00f6rnlunds sorgliga bedrifter.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Kommend%C3%B6rsgatan,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8036C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3174C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ardasjev"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2494C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Knut_Olofsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7621C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "Lidholm"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2927C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Grasowsky"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_H%C3%B6glund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf"
      },
      "personTitle": "Skr\u00e4ddareges\u00e4ll",
      "surname": {
        "str": "H\u00f6glund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/269/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Med Smedg\u00e5rden avses troligen Smedjeg\u00e5rden i Stockholm (Stora Barnhuset p\u00e5 Norrmalm) d\u00e4r d\u00f6dsd\u00f6mda f\u00e5ngar placerades i v\u00e4ntan p\u00e5 straff. Se vidare p\u00e5 www.stockholmskallan.se.",
      "label": {
        "str": "269"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/269"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3006C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Granlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/291",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7140C17"
      },
      "description": "i M\u00e5lartopr, Fridlevstad. [I Frilsta h\u00f6res ett rop\u2026] [H\u00e4rmed samtr.: Smugglarlelvisa: Smugglare finns det uti v\u00e5rt land\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/M%C3%A5lartorp,Fridlevstad,Blekinge,Sverige;291"
      },
      "title": "Dramat",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7145C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/290",
      "@type": "Work",
      "description": "till en alfarlig varnings och v\u00e4ckelse-s\u00e5ng f\u00f6r. \u2026 af en ringa f\u00f6rfaren christen i anledning af \u2026 Magnus Swenqvists f\u00f6r\u00f6fvade mord \u2026 p\u00e5 prosten \u2026 Johan Martin Lidell \u2026 1827 och n\u00e4mnde m\u00f6rdares deraf f\u00f6l\u00f6jande r\u00e4ttm\u00e4tiga d\u00f6dsstraff \u2026 den 8 Januarii 1828.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;290"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord;290"
        }
      ],
      "title": "F\u00f6rs\u00f6k",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7133C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/293",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7159C17"
      },
      "description": "Ny visa om Veber\u00f6dsdramat. Av A. J-n. [I tidens blad man ofta l\u00e4sa f\u00e5r\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7164C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/292",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny visa om det hemska Veber\u00f6dsdramat. [Grymma svarta illd\u00e5d komma slag i slag\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7153C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2718C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_%C3%96strand"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/294",
      "@type": "Work",
      "description": "Ny visa om det hemska dramat i Veber\u00f6d. [I Sveriges land har timat ett brott\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7172C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/297",
      "@type": "Work",
      "description": "Den verkliga visan om smugglaren, f\u00f6rfalskaren \u2026 och dubbelm\u00f6rdaren Martin Svensson. [En kung i brottets rike\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7196C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/296",
      "@type": "Work",
      "description": "Den nya visan om \"Veber\u00f6dsbragderna\". [En visa vill jag sjunga, om jag det bara kan\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7188C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e4nne nya sorgeliga visor, Den andra: \u00d6fver en flicka som dog i Raml\u00f6sa f\u00f6rf. af dess f\u00e4stman.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-06-26,D%C3%B6dsstraff,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6933C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e4nne nya sorgeliga visor, Den f\u00f6rsta: Om soldaten Fredrik Schultz \u2026 d\u00f6md att arkebuseras i Malm\u00f6 den 26 Junii 1827.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-06-26,D%C3%B6dsstraff,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6925C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96vraby",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "\u00d6vraby"
      },
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3194C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fr._Lilja"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/200/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "200"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/200"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ljungberg",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Inspektor",
      "surname": {
        "str": "Ljungberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4984C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bor%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5264C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L F"
      },
      "surname": {
        "str": "Ed\u00e9n"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "246b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3103C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_H%C3%B6glund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/167",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5687C17"
      },
      "description": "En annan ny visa utg. och til trycket befordrad f\u00f6r h\u00f6g-b\u00e5tsman Lilja d\u00e5 han led sit v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff d. 19 Julii 1786.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-07-19,D%C3%B6dsstraff;167"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5691C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/166",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5676C17"
      },
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 mamsell Maria Lovisa Laurell \u2026 [jemte verser af Magnus P-n]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5681C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/165",
      "@type": "Work",
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 mamsell Maria Lovisa Laurell \u2026 tillika med en s\u00e5ng utg. Af J.F.B.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5670C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/164",
      "@type": "Work",
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 mamsell Maria Lovisa Laurell \u2026 tillika med en s\u00e5ng utg. Af A.M.C.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5662C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/163",
      "@type": "Work",
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 mamsell Maria Lovisa Laurell \u2026 jemte en s\u00e5ng [F\u00f6r Eder skall jag nu ber\u00e4tte\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5654C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159a",
      "@type": "Work",
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 mamsell Maria Lovisa Laurell, som skedde thorsdagen den 5 sept. 1867 \u2026 tillika med en s\u00e5ng [: F\u00f6r Er vill jag nu ber\u00e4tta \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5598C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159b",
      "@type": "Work",
      "description": "Ber\u00e4ttelse om det fasav\u00e4ckande mordet \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5606C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/160",
      "@type": "Work",
      "description": "om det hemska mordet",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5622C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1793-07-22,St%C3%B6ld%2C%20postr%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff;282",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 brottet."
      },
      "endedAtTime": "1793-07-22",
      "genre": "St\u00f6ld, postr\u00f6veri, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2396C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/169",
      "@type": "Work",
      "description": "Den m\u00e4rkv\u00e4rdige missd\u00e5daren och stortjufven Johan Fr. Liljas lefnadsbana och missgerningar",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;169"
      },
      "title": "Lefnadsbana.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5706C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/168",
      "@type": "Work",
      "description": "Elias Liljas afskedsh\u00e4lsning till \u00e5nnu lefvande syndare, d\u00e5 han f\u00f6r ett \u00e5 sin \u00f6gta hustru beg\u00e5nget mord \u2026 gick \u2026 f\u00f6rbi domen till lifvet 1820.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20hustrumord%2C%20d%C3%B6dsstraff;168"
      },
      "title": "Afskedsh\u00e4lsning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5698C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/365",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8002C17"
      },
      "description": "F\u00e5ngen Johan \u00d6strands lefnadsbeskrifning f\u00f6rf. af honom sjelf.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;365"
      },
      "title": "Lefnadsbeskrifning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8007C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/367",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8020C17"
      },
      "description": "En mycket vacker f\u00e5ng-visa: Statt stilla du yngling m.m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;29,367"
      },
      "title": "F\u00e5ng-visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8025C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/366",
      "@type": "Work",
      "description": "En botf\u00e4rfig syderskas [sic] svane-s\u00e5ng, af hustrun Bengta Anders Dotter d\u00e5 hon f\u00f6r beg\u00e5ngit mord p\u00e5 sitt yngsta barn utstod sitt timmeliga straf vid Listerby r\u00e4ttareplats d. 28 Februarii 1770.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1770-02-28,D%C3%B6dsstraff,Listerby%20r%C3%A4ttareplats,Listerby,Blekinge,Sverige"
      },
      "title": "Svane-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8015C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/361",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e4nne ber\u00e4ttelser om de mest fasav\u00e4ckande fader-, moder- och brodermord som under de sednaste \u00e5ren blifvit beg\u00e5ngna i Sverige af Nils \u00c5kesson och Per Erik Persson Forsberg.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;361"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1877-04-09,Mord%2C%20familjemord,Harastorp,Sk%C3%A5ne,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Ber\u00e4ttelser.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7944C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/360",
      "@type": "Work",
      "description": "En stor men genom Jesu n\u00e5d omv\u00e4nd syndares Lars \u00d6rnhagels sista ord p\u00e5 afr\u00e4ttsplatsen \u2026 den 11:te Februari 1788 [!] \u2026 \u00e5nyi upplagd.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1778-02-11,D%C3%B6ddstraff,Afr%C3%A4ttsplatsen%2C%20Skanstull,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Ord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7936C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "299b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;362"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9496C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Lindb%C3%A4ck"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik.",
      "label": {
        "str": "170c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld,Norge;51,52,53",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9243C21"
      },
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9244C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "35a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9002C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hed%C3%A9n"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2815C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Bergman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Josefina_Eklund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Josefina"
      },
      "surname": {
        "str": "Eklund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Tengren",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1716-02-22",
      "firstName": {
        "str": "Peter"
      },
      "nick": {
        "str": "Tengreen"
      },
      "surname": {
        "str": "Tengren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2670C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Axel_H%C3%B6gvall"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/66/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "66"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/66"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;202,203",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "F\u00f6dd Ripsam."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9021C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7028C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1744"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;128",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 113ff."
      },
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2966C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/166/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "166"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/166"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7683C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1887"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/57/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "57"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/57"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9131C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gabriel_Gabrielsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7910C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1778"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Black",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Black"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9169C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sofia_Gustafson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8081C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristinehamn"
      },
      "endedAtYear": "1854"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/282/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "282"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/282"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8424C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1872"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/198/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "198"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/198"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2568C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Augusta_Zierau"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8397C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_O%27Brien",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Skibskapitain",
      "surname": {
        "str": "O'Brien"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/117/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "H\u00e4rn\u00f6sand stavas Hern\u00f6sand.",
      "label": {
        "str": "117"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/117"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7768C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8308C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8025C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2592C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Larsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6352C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1872"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6903C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1733"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305b",
      "@type": "Work",
      "description": "en snillrik och vacker visa om den beryktade m\u00f6rderskan Margareta Larsson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7301C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/80/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik. Finns flera tryck: \u00d6rebro 1855.",
      "label": {
        "str": "80"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/80"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5838C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1860"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/3/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Arboga 1883, Link\u00f6ping (Link\u00f6p.) 1883, Stockholm (Sthlm) 1883, Falun 1884",
      "label": {
        "str": "3"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/3"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wertm%C3%BCller",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1836-01-17",
      "personTitle": "Bryggare",
      "surname": {
        "str": "Wertm\u00fcller"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Jack",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Uppsk\u00e4raren"
      },
      "surname": {
        "str": "Jack"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;78",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2730C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2732C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2305C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_S%C3%B6derplan"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1708-04-15,D%C3%B6dsstraff,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 19ff. Med H\u00e4ndelse / datum avses verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Enligt Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006) var han f\u00f6dd i Link\u00f6ping."
      },
      "endedAtTime": "1708-04-15",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2210C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9205C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Edla_Hedin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1778-02-11,D%C3%B6ddstraff,Afr%C3%A4ttsplatsen%2C%20Skanstull,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8807C21"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum och plats syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek."
      },
      "endedAtTime": "1778-02-11",
      "genre": "D\u00f6ddstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8810C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/44/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "44"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/44"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/10/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg stavas G\u00f6theb.",
      "label": {
        "str": "10"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/10"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6633C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Tektor",
      "@type": "Person",
      "stv:deathYearOrDate_alt_dorotea": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1876-03-17"
      },
      "surname": {
        "str": "Tektor"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1785-09-14,D%C3%B6dsstraff;155",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1785-09-14",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2367C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,R%C3%A4vetofta,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/R%C3%A4vetofta"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 175f."
      },
      "endedAtYear": "12165",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2185C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6767C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J J"
      },
      "surname": {
        "str": "Fr\u00f6lich"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "K\u00f6penhamn \u00e4r f\u00f6rkortat Khvn.",
      "label": {
        "str": "183a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8826C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fredrik_B%C3%A4ckman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erick_Ekelund",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1740-06-25",
      "firstName": {
        "str": "Erick"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "Ekelund"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6206C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "J P S"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6479C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1826"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Matts_Hagman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1744-04-11",
      "firstName": {
        "str": "Matts"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "Hagman"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5054C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3108C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S_Vesterlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "304a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2137C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Valdemar_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6047C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1882"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Pehr_Abrahamsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Pehr"
      },
      "surname": {
        "str": "Abrahamsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/168/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "168"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/168"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Marberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1739-01-20",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Soldat, stadssoldat",
      "surname": {
        "str": "Marberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20ihj%C3%A4lpinande,Brigaden%20Anna%20Charlotta;47",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2937C21"
      },
      "genre": "Mord, ihj\u00e4lpinande",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2940C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2938C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Eric_Lundblad",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1828-03-15",
      "firstName": {
        "str": "Johan Eric"
      },
      "personTitle": "Artillerist",
      "surname": {
        "str": "Lundblad"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6368C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1884"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "225a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6745C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1864"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Andreas_Segerberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1854-06-28",
      "firstName": {
        "str": "Andreas"
      },
      "surname": {
        "str": "Segerberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "339a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2945C21",
      "country": {
        "str": "Frankrike"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Brand,R%C3%A5by,Sverige;7",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2736C21"
      },
      "genre": "Brand",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2738C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8936C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wolkoff"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8225C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gjest"
      },
      "nick": {
        "str": "Sogndalsfjaern, den norske Lasse Maja"
      },
      "surname": {
        "str": "Baardsen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "48a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/254/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat, G\u00f6teb. Flera upplagor finns: Helsingfors (H-fors) 1864.",
      "label": {
        "str": "254"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/254"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jan%20Olof_Ersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jan Olof"
      },
      "surname": {
        "str": "Ersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170a",
      "@type": "Work",
      "description": "om det rysliga mordet p\u00e5 g\u00e5rdfarihandlaren O. Medin. Tre alldeles nya visor, Den f\u00f6rsta: i anledning af Medins mord. O farv\u00e4l o farv\u00e4l &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;170a,170b,170c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5722C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2989C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Kommend\u00f6rsgatan"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3140C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lindkvist"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Poukka",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Den smarte finnen"
      },
      "surname": {
        "str": "Poukka"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5176C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4nersborg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/V%C3%A4nersborg"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4nersborg"
      },
      "lat": "58.3833",
      "long": "12.3167"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2439C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Nilsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8181C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1881"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1733-12-12,D%C3%B6dsstraff;147",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1733-12-12",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2239C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlstad stavas Carlstad. Finns flera upplagor: Nora 1872, V\u00e4nersborg (Venersb.) 1872, Stockholm (Sthlm) 1872, Kristinehamn (Christinehamn) 1873.",
      "label": {
        "str": "69a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9140C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maja%20Lena_Viberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "106b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf%20Oskar_Bostr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf Oskar"
      },
      "personTitle": "Lifgardist",
      "surname": {
        "str": "Bostr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6390C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J A"
      },
      "surname": {
        "str": "Thorin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8213C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gjest"
      },
      "nick": {
        "str": "Sogndalsfjaern, den norske Lasse Maja"
      },
      "surname": {
        "str": "Baardsen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8874C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_%C3%96stlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154b",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne ganska eftert\u00e4nkeliga f\u00e5nge-visor, Den andra och tredje: Om en dylik synderska som \u2026 m\u00e5ste \u2026 lida d\u00f6dsstraffet d. 29 aprill samma \u00e5r.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1734-07-17,D%C3%B6dsstraff,Stockholms%20r%C3%A4tteplats,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5nge-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5552C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154a",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne ganska eftert\u00e4nkliga f\u00e5nge-visor, Den f\u00f6rsta: Om den botf\u00e4rdiga synderskan Anna Lars Dotter som \u2026 blef halshuggen \u2026 d. 17 Julii 1734.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1734-07-17,D%C3%B6dsstraff,Stockholms%20r%C3%A4tteplats,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5nge-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5544C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6571C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fredrik"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christen_Olsen",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Christen"
      },
      "personTitle": "Torpare",
      "surname": {
        "str": "Olsen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6975C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1783"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1881-03-12,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtTime": "1881-03-12",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2575C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2577C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/288",
      "@type": "Work",
      "description": "f\u00f6r f. d. artilleristen \u2026 Anders Jacob Sundmark vid dess afr\u00e4ttning l\u00f6rdagen d. 16 nov. 1833.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1833-11-16,D%C3%B6dsstraff;287,288"
      },
      "title": "Bot- och beredelse-psalm",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7084C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/11/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg stavas G\u00f6theb.",
      "label": {
        "str": "11"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/11"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7916C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J P"
      },
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6berg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2619C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Skogman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Yngsj%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige;212,213",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Yngsj%C3%B6"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 133ff."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8997C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2914C21",
      "label": {
        "str": "Slupen Anna"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8561C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8663C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2966C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas%20Gabriel_H%C3%A4gg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/164/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "164"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/164"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2471C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Glumserud"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "315c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315c"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8073C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96rebro"
      },
      "endedAtYear": "1880"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6772C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "238a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6561C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "J-n"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Veber%C3%B6d"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s 173f."
      },
      "label": "Veber\u00f6dsdramat",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9442C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Sophia_Forssberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1861-03-31",
      "firstName": {
        "str": "Anna Sophia"
      },
      "nick": {
        "str": "Anna Sofia"
      },
      "personTitle": "Mamsell",
      "stv:birthDate_alt_duvungar": {
        "@type": "xsd:gYear",
        "str": "1827"
      },
      "surname": {
        "str": "Forssberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5277C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1859"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7117C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Emmaboda"
      },
      "endedAtYear": "1935"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8456C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariestad",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Mariestad"
      },
      "label": {
        "str": "Mariestad"
      },
      "lat": "58.7",
      "long": "13.8167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Larsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E"
      },
      "surname": {
        "str": "Larsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6729C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1926"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/285/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "285"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/285"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/68/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "68"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/68"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/359",
      "@type": "Work",
      "description": "En grof, men, genom Jesu n\u00e5d, omv\u00e4nd syndares Lars \u00d6rnhagels sista ord, p\u00e5 afr\u00e4ts-platsen utom Skants-Tull, den 11 Febr. 1778.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1778-02-11,D%C3%B6ddstraff,Afr%C3%A4ttsplatsen%2C%20Skanstull,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Ord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7910C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/351",
      "@type": "Work",
      "description": "om det rysliga dubbelmordet \u00e5 enkan Sofia Gustafson och hennes nio\u00e5riga son i Nyboda torp \u2026 natten mellan den 4 och 5 aug. 1862",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-08-04,1862-08-05,Mord%2C%20dubbelmord,Nyboda%20torp,Sollentuna,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7819C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3083C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Real"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "246a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/354",
      "@type": "Work",
      "description": "Then botf\u00e4rdige mandr\u00e5parens Peter \u00c5grens svane-s\u00e5ng \u2026 den 16 Novemb. 1737 \u2026 [1. Jag arme usle f\u00e5nge\u2026 2. Jag \u00e4r et null thet vestu vist \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dr%C3%A5p%2C%20mandr%C3%A5p;354"
      },
      "title": "Svanes\u00e5ng.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7850C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Helsinge-ligan,1,1"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/357",
      "@type": "Work",
      "description": "om fader-, moder- och broder-mordet i Harastorp. [Jemte tv\u00e5 andra visor.]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1877-04-09,Mord%2C%20familjemord,Harastorp,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7888C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/19/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm f\u00f6rkortas Sthlm.",
      "label": {
        "str": "19"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/19"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5511C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1707"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5939C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1845"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8042C17"
      },
      "description": "En husmors klagan \u00f6fver de dyra tiderna.",
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8047C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/324/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "324"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/324"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6nholt",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6nholt"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2425C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Norrk\u00f6pings stadsh\u00e4kte"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2692C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Malmberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dramat%20i%20Madesj%C3%B6",
      "@type": "Activity",
      "label": "Dramat i Madesj\u00f6",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2797C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/102",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00f6fver det ohyggliga mordet \u00e5 mamsell Anna Sofia Forssberg",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Beskrifning",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4957C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/199/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "199"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/199"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/S%C3%A4rna%20socken,Dalarna,Sverige;146",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL3180C21"
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3183C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7597C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1787"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5537C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1734"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6221C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Falk",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Kr\u00f6gare",
      "surname": {
        "str": "Falk"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2460C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Magnus_R%C3%B6jholm"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E%20L_Almqvist",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E L"
      },
      "surname": {
        "str": "Almqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/165/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "165"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/165"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5465C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "surname": {
        "str": "Jonsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Norrk\u00f6ping"
      },
      "lat": "58.6",
      "long": "16.2",
      "region": {
        "str": "\u00d6sterg\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6078C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/K%C3%B6ping,_Sweden"
      },
      "label": {
        "str": "K\u00f6ping"
      },
      "lat": "59.5167",
      "long": "15.9833"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2452C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5906C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/272",
      "@type": "Work",
      "description": "Fullst\u00e4ndig ber\u00e4ttelse om f\u00f6rloppet af det utaf f\u00f6rre kronoarbetskarlen Johan Fredrik Schultz \u00e5 skr\u00e4ddareges\u00e4llen Gustaf H\u00f6glund \u2026 beg\u00e5ngna mordet \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;272"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6941C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_Larsdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1734-07-17",
      "firstName": {
        "str": "Anna"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Larsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35b",
      "@type": "Work",
      "description": "Den andra: En \u00f6mkelig f\u00e5ngvisa.",
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7929C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "125b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/273/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg stavas G\u00f6theborg.",
      "label": {
        "str": "273"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/273"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2525C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Simonsen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "101a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nicola_Antonellos",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nicola"
      },
      "personTitle": "Lots",
      "surname": {
        "str": "Antonellos"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3036C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Hansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7551C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "endedAtYear": "1832"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Hjelm",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "nick": {
        "str": "Olsson"
      },
      "surname": {
        "str": "Hjelm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Handskrivet p\u00e5 kortet: \"Saknas!\" och \"Saknad, dec. 1971\".",
      "label": {
        "str": "271a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/65/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "65"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/65"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Hellbom",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1753-11-21",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "surname": {
        "str": "Hellbom"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6487C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1826"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "1a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8389C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8930C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_%C3%85kerberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8149C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1859"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ole_Kolder%C3%B6d",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Ole"
      },
      "surname": {
        "str": "Kolder\u00f6d"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2210C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/H%C3%A5kan_Appelgreen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5439C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1797"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vadstena",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vadstena"
      },
      "label": {
        "str": "Vadstena"
      },
      "lat": "58.45",
      "long": "14.9"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8432C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1872"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6019C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8293C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord,Mysinge,%C3%96land,Sverige;35a",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mysinge"
      },
      "comment": {
        "str": "Missd\u00e5daren var fr\u00e5n Mysinge, \u00d6land. Ok\u00e4nt var morden \u00e4gde rum."
      },
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2908C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8974C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_K%C3%A4hler"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes%2C%20Johan_Flat%C3%A5s",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1824-08-11",
      "firstName": {
        "str": "Johannes, Johan"
      },
      "nick": {
        "str": "Andersson"
      },
      "personTitle": "Roteb\u00e5tsman",
      "surname": {
        "str": "Flat\u00e5s"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;170a,170b,170c",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9238C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9236C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7395C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-01-16,1836-01-17,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": [
        {
          "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 94 ff. Mordet \u00e4gde rum natten mellan 16 och 17 januari 1862. Se \u00e4ven N\u00e4ttidningen R\u00f6tter om avr\u00e4ttningen: http://www.genealogi.se/avrattade/comment.php?id=376."
        },
        {
          "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 94 ff. Mordet \u00e4gde rum natten mellan 16 och 17 januari 1862."
        }
      ],
      "endedAtTime": "1836-01-17",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9301C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9299C31"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1836-01-16"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/39/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "39"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/39"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1826-09-12,R%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff,Algustorp,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2433C21"
      },
      "endedAtTime": "1826-09-12",
      "genre": "R\u00e5n, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2439C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2437C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Eskilstuna 1867, 1868 utgivna av G.R.H. Stockholm (Sthlm) 1867 utgivna av W.H-n.",
      "label": {
        "str": "159a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/159a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/161/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kristianstad stavas Christianstad.",
      "label": {
        "str": "161"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/161"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;85",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1829",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2165C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/255/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: Sundsvall 1883.",
      "label": {
        "str": "255"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/255"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/226/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "226"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/226"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/61/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "61"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/61"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/121",
      "@type": "Work",
      "description": "h\u00f6rde, d\u00e5 Gustav Magnus Hertzog f\u00f6r beg\u00e5ngit mord geck till sitt r\u00e4tt f\u00f6rtjenta straff at halshuggas \u2026 den 28 Julii 1742.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1742-07-28,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;121"
      },
      "title": "Svane-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5184C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7760C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6724C17"
      },
      "description": "Tv\u00e5 alldeles nya visor, som handlar om tre av v\u00e5rt lands farligaste f\u00f6rbrytare \u2026 1. Om den smarte finnen Poukka.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;253a"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6729C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2150C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina%20Sophia_Falk"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2310C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Listerby"
      },
      "label": {
        "str": "Listerby r\u00e4ttareplats"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9365C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "\u00d6fre Bangr\u00e4nd"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8219C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bengta_Andersdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1770-02-28",
      "firstName": {
        "str": "Bengta"
      },
      "personTitle": "Hustru",
      "surname": {
        "str": "Andersdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lisa_Carlsdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1780-06-28",
      "firstName": {
        "str": "Lisa"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "Carlsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2679C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/O%20P_L%C3%B6fdahl"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5100C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1802"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-06-25,D%C3%B6dsstraff;62",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1740-06-25",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2257C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7106C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Emmaboda"
      },
      "endedAtYear": "1935"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "57.7833"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "57.75"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "14.1667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "14.2"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/J%C3%B6nk%C3%B6ping_County"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "J\u00f6nk\u00f6ping"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5244C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2185C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Hulda_Nilsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7611C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nicklas"
      },
      "surname": {
        "str": "Westerholm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/260/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "260"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/260"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1892-04-30,Mord,Alfsta,H%C3%A4lsingland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Alfsta"
      },
      "endedAtTime": "1892-04-30",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2640C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2638C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2636C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/S%C3%B6dert%C3%A4lje",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/S%C3%B6dert%C3%A4lje"
      },
      "label": {
        "str": "S\u00f6dert\u00e4lje"
      },
      "lat": "59.1833",
      "long": "17.6333",
      "region": {
        "str": "S\u00f6dermanland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8943C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/M%C3%A4laren"
      },
      "label": {
        "str": "M\u00e4lare\u00e5ngaren Prins Carl"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%85m%C3%A5l",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/%C3%85m%C3%A5l"
      },
      "label": {
        "str": "\u00c5m\u00e5l"
      },
      "lat": "59.05",
      "long": "12.7"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/212",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6216C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om det afskyv\u00e4rda Yngsj\u00f6mordet d\u00e5 en djurisk moder, som med sin som f\u00f6r\u00f6fvat blodskam, f\u00f6rledde denne att m\u00f6rda sin hustru.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Yngsj%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige;212,213"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6221C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/89/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera tryck utan tryckort och \u00e5rtal.",
      "label": {
        "str": "89"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/89"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9244C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gjest_Baardsen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6156C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1849"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/249",
      "@type": "Work",
      "description": "Carl Perssona tankar f\u00f6re och efter afr\u00e4ttningen.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-01-16,1836-01-17,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6649C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erich_Gi%C3%B6the",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1737-02-21",
      "firstName": {
        "str": "Erich"
      },
      "nick": {
        "str": "Andersson"
      },
      "surname": {
        "str": "Gi\u00f6the"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2890C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Greta_Lindgren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8104C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "179b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/279/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "[Undert.: Utg. Av C. P. Dahlstr\u00f6m.]",
      "label": {
        "str": "279"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/279"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "363b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7293C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/352",
      "@type": "Work",
      "description": "om det rysliga dubbelmordet \u00e5 enkan Sofia Gustafson och hennes nio\u00e5riga son",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-08-04,1862-08-05,Mord%2C%20dubbelmord,Nyboda%20torp,Sollentuna,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7827C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "35b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nystr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Nystr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/83/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb.",
      "label": {
        "str": "83"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/83"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7084C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/107",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Pehr Victor G\u00f6thes sista och upprigtiga sjelfbek\u00e4nnelse \u2026 [Jemte lefnadsbeskrivning.]",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5020C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uddevalla",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Uddevalla"
      },
      "label": {
        "str": "Uddevalla"
      },
      "lat": "58.35",
      "long": "11.9167"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8972C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Burmeister"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "108b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/138",
      "@type": "Work",
      "description": "och skrifter af delinqventen n:o 84 Andreas Johansson vid straff\u00e4ngelset i Varberg. F\u00f6rf. under hans sista lefnadsdagar.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Straff%C3%A4ngelset%20i%20Varberg,Varberg,Halland,Sverige;138"
      },
      "title": "Bref",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5374C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/139",
      "@type": "Work",
      "description": "En mycket r\u00f6rande och vacker visa om det fasansfulla Hvetlanda-mordet samt ber\u00e4ttelse fr\u00e5n slutransakningen med m\u00f6rdaren dr\u00e4ngen C. A. Johansson fr\u00e5n Fiskekull. Fadderkyssen.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Vetlandamordet,Mord,Vetlanda,Sm%C3%A5land,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5382C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Philipsen",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Philipsen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "141a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/130",
      "@type": "Work",
      "description": "och ber\u00e4ttelse om mordet som h\u00e4nde i n\u00e4rheten af Sundsvall l\u00f6rdagen den 12 mars 1881, d\u00e5 bondesonen Albert H\u00f6rnlund \u2026 m\u00f6rdade sin rival dr\u00e4ngen Alfred P\u00e5lsson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1881-03-12,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5301C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/131",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5307C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om \"Jack uppsk\u00e4raren\" och de f\u00f6rskr\u00e4ckliga qvinnomorden i London.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20kvinnomord,London,Storbritannien;131,132"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5312C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/132",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5318C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om de f\u00f6rskr\u00e4ckliga kvinnomorden i London och m\u00f6rdarens (\"Jack uppsk\u00e4raren\") \u00f6friga bedrifter.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20kvinnomord,London,Storbritannien;131,132"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5323C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/133",
      "@type": "Work",
      "description": "til menigheten \u00f6fver det v\u00e5ldsamma mord som f\u00f6r\u00f6fvades upp\u00e5 tull-bes\u00f6karen Anders Viberg i dec. m\u00e5nad \u00e5r 1774 sant torparen Eric Jacobsons och bonden Carl Hindrichssons dom",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-12,Mord;133"
      },
      "title": "F\u00f6rest\u00e4llning",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5331C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/134",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5336C17"
      },
      "description": "Poetisk minnesruna \u00f6fver poliskonstapeln Hed\u00e9ns sorgliga h\u00e4danf\u00e4rd",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;134,135"
      },
      "title": "Minnesruna.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5341C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/135",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5347C17"
      },
      "description": "2 vackra och allvarliga visor af A. L-m om det sorgliga mordet \u00e5 poliskonstapeln 49 Hed\u00e9n",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;134,135"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5352C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/136",
      "@type": "Work",
      "description": "Jesu samtal med en botf\u00e4rdig synderska f\u00f6rest\u00e4lt i en visa n\u00e4r Annicka Johans Dotter f\u00f6r beg\u00e5ngit mord p\u00e5 dess egit barn gick til sitt f\u00f6rtienta straff utom Stockholms S\u00f6dra tullport d. 17 dec. 1740.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-12-17,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Samtal.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5360C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/137",
      "@type": "Work",
      "description": "En bedr\u00f6fvelig f\u00e5nge-vijsa om synderskan Elisabet Johans Dotter som \u2026 bedrifvit mord p\u00e5 sin egen man och therf\u00f6re lijdit sitt v\u00e4lf\u00f6rtienta straff \u00e5hr 1723.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;137"
      },
      "title": "F\u00e5nge-vijsa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5367C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8656C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1737"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2762C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Eric_Lundblad"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6401C17"
      },
      "description": "Tv\u00e5 alldeles nya visor. Den andra: En alldeles ny visa om det hemska M\u00e4laredramat\u2026 af Johan Filip Nordlund",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6406C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5575C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad%20stavas%20Carlstad."
      },
      "endedAtYear": "1841"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "350a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/206/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "206"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/206"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2813C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Torstensson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Vaillant",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Vaillant"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/306",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7307C17"
      },
      "description": "om Sala-ligan. [En l\u00e4ngre tid s\u00e5 h\u00e4rjats har v\u00e5rt land\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Sala-ligan%2C%20gangsterd%C3%A5det,Sala,V%C3%A4stmanland,Sverige"
      },
      "title": "Visan",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7312C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "49a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2152C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina%20Anders%20Dotter_Falk"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5999C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267a",
      "@type": "Work",
      "description": "En botf\u00e4rdig syndares bittra klage-s\u00e5nger af Johan R\u00e5ckman som \u2026 blef \u2026 afr\u00e4ttat \u2026 den 21 maji anno 1735. Den f\u00f6rsta: [Du som h\u00e4r trampar syndsens fj\u00e4t...]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-05-21,D%C3%B6dsstraff;267a,267b"
      },
      "title": "Klagos\u00e5nger.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6878C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267b",
      "@type": "Work",
      "description": "En botf\u00e4rdig syndares bittra klage-s\u00e5nger af Johan R\u00e5ckman som \u2026 blef \u2026 afr\u00e4ttat \u2026 den 21 maji anno 1735. Den andra: [Jag arme man hvart hvart skal jag h\u00e4n \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-05-21,D%C3%B6dsstraff;267a,267b"
      },
      "title": "Klagos\u00e5nger.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6885C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9189C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Larsson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8340C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1740"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;148,149",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig komemr duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 159ff."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9010C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/226",
      "@type": "Work",
      "description": "mordet i Runsten. [En rysansv\u00e4rder handling p\u00e5 \u00d6land timat har\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Runsten,%C3%96land,Sverige;226"
      },
      "title": "Om",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6360C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/227",
      "@type": "Work",
      "description": "Den nyaste visan som \u00e4nnu blifvit tryckt om en hjertl\u00f6s fader och stjufmoder, som p\u00e5 ett mycket r\u00e5tt s\u00e4tt misshandlade deras barn.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel%2C%20barnmisshandel;227,228"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6368C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/220",
      "@type": "Work",
      "description": "i Marsttrand den 30 okt. 1869 samt makarne Nordstr\u00f6ms bek\u00e4nnales.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-10-30,Mord%2C%20mordbrand;220"
      },
      "title": "Mordbrands-anl\u00e4ggningen",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6289C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173b",
      "@type": "Work",
      "description": "En f\u00e5nge visa Johan Linberg ben\u00e4mnd ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1704-05-16,D%C3%B6dsstraff,Karlstad,V%C3%A4rmland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5nge-vijsa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5768C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/223",
      "@type": "Work",
      "description": "Korrt ber\u00e4ttelse om den f\u00f6r tvenne mord till d\u00f6den d\u00f6mde enkan Maja Stina Normans vigtigaste lefnadsh\u00e4ndelser",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord%2C%20d%C3%B6dsstraff;222a,222b,223,224"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6320C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6304C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/228",
      "@type": "Work",
      "description": "Sista visan om kapten N\u00f6ller och hans hustrus handlingar.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel%2C%20barnmisshandel;227,228"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6376C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/229",
      "@type": "Work",
      "description": "om den sorgligt beryktade duellen i Norrk\u00f6ping mellan lifgardisterna Carl Gustaf Albert Ohlsson och Gustaf Oskar Bostr\u00f6m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Duell,Oxelbergen,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6384C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sofia_Gustafson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1862-08-05",
      "firstName": {
        "str": "Sofia"
      },
      "personTitle": "Enka",
      "surname": {
        "str": "Gustafson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/121/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "121"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/121"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1747-09-07,St%C3%B6ld;300",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1747-09-07",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2305C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8509C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1835"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315c",
      "@type": "Work",
      "description": "Den tredje: K\u00e4rlekens fantasi.",
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7410C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9181C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hjert"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2640C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nor%C3%A9n"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2714C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ullberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8985C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Jack"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/255",
      "@type": "Work",
      "description": "och s\u00e5ng om mordet i Ramsj\u00f6.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Ramsj%C3%B6,H%C3%A4lsingland,Sverige;255"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6753C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ume%C3%A5",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Ume%C3%A5"
      },
      "label": {
        "str": "Ume\u00e5"
      },
      "lat": "63.825",
      "long": "20.2639"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6753C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1883"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/85/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "85"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/85"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181a",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorglig visa [I m\u00e5nga m\u00e5nga \u00e5r han dref \u2026 ] och fullkomlig ber\u00e4ttelse om den gruflige fyradubbla m\u00f6rdaren giftblandare-presten pastor Lindb\u00e4ck i Silbodal",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5854C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Delsbo,H%C3%A4lsingland,Sverige;141a,141b,142",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Delsbo"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9231C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181b",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren G\u00f6thes betraktelser under hans sista stunder.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5863C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9004C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/V%20E_Jansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_M%C3%A5nsdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1890-08-07",
      "firstName": {
        "str": "Anna"
      },
      "nick": {
        "str": "Yngsj\u00f6m\u00f6rderskan"
      },
      "personTitle": "Enka",
      "surname": {
        "str": "M\u00e5nsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7271C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "253a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2767C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Helena%20Catharina_L%C3%B6f"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord,Slupen%20Anna;17",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2914C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se information om avr\u00e4ttning p\u00e5 N\u00e4ttidningen R\u00f6tter: http://www.genealogi.se/avrattade/files/17/384.html."
      },
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2915C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2917C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Alsterlund",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "F\u00e5nge",
      "surname": {
        "str": "Alsterlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-07,Mord%2C%20familjemord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Neapel,Italien;77",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Neapel"
      },
      "endedAtTime": "1870-07-01",
      "genre": "Mord, familjemord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2551C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6240C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225b",
      "@type": "Work",
      "description": "Dessutom en s\u00e5ng om k\u00e4rleken till f\u00f6r\u00e4ldrarne.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;225a,225b,225c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6344C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225c",
      "@type": "Work",
      "description": "Jansen Normann som gifvit sina fyra barn till pris f\u00f6r hungersn\u00f6den \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;225a,225b,225c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6352C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne nya vackra visor. Den andra: Den hemska tunnans ankomst till K\u00f6penhamn och m\u00f6rdaren Philipsens m\u00f6te med liket.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6719C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225a",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorglig ber\u00e4ttelse om en grym fader, Jansen Norman, som gifvit sina fyra barn till pris f\u00f6r hungersn\u00f6den \u2026 ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;225a,225b,225c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6336C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5646C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "72a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6791C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1873-04-16,Mord%2C%20fyrdubbel%20mord,Killingholmen,Sundsvall,Medelpad,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8871C21"
      },
      "endedAtTime": "1873-04-16",
      "genre": "Mord, fyrdubbel mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8874C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vimmerby",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vimmerby"
      },
      "label": {
        "str": "Vimmerby"
      },
      "lat": "57.6667",
      "long": "15.85"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/G%C3%A4vle"
      },
      "label": {
        "str": "G\u00e4vle"
      },
      "lat": "60.6667",
      "long": "17.1667"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/205/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "205"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/205"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/348/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "348"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/348"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm f\u00f6rkortas Sthlm. Flera upplagor finns: Stockholm 1859, 1864, G\u00f6teborg (G\u00f6teb.) 1866. F\u00f6rfattaren fr\u00e5n Bj\u00f6rkn\u00e4s.",
      "label": {
        "str": "274b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6. Flera upplagor finns: Karlskrona (Carlscrona) 1831.",
      "label": {
        "str": "236b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7557C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl Fredrik"
      },
      "surname": {
        "str": "Berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld;124a,124b,125a",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1874-09-01",
      "genre": "Mord, st\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9187C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9189C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2507C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Strid"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2428C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_St%C3%A5hlberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-09-27,D%C3%B6dsstraff;23",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Datum felstavat p\u00e5 kort (\u00e5r 1876), men enligt tryck\u00e5r och liknande katalogkort p\u00e5 Visarkivet ska \u00e5ret vara 1786. Har d\u00e4rf\u00f6r \u00e4ndrat."
      },
      "endedAtTime": "1786-09-27",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2380C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9122C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_Larsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/194/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Original finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "194"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/194"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;194,195a,195b",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9210C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7528C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Gamla Stina"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2491C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "label": {
        "str": "Attmars socken"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8416C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1931"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Beting",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Yngling",
      "surname": {
        "str": "Beting"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "124b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/308/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "308"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/308"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Silbodal"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 120ff."
      },
      "genre": "Mord",
      "label": "Giftblandaren i Silbodal",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9496C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2738C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/112",
      "@type": "Work",
      "description": "[En visa.] Frans Emil Hallb\u00e4ck han gick till staden.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;112"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5078C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6667C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Arvid_L%C3%B6fgren",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1890-10-10",
      "firstName": {
        "str": "Arvid"
      },
      "personTitle": "Torparson",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fgren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Motala",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Motala"
      },
      "label": {
        "str": "Motala"
      },
      "lat": "58.5333",
      "long": "15.0333",
      "region": {
        "str": "\u00d6sterg\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6401C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Filip"
      },
      "surname": {
        "str": "Nordlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20dubbelmord,Bj%C3%A4rtr%C3%A5,%C3%85ngermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bj%C3%A4rtr%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1874",
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8757C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL8759C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Alfsta",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Alfsta"
      },
      "region": {
        "str": "H\u00e4lsingland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6624C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1864"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20kvinnomord,Frankrike;59",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2945C21"
      },
      "genre": "Mord, kvinnomord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2946C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5847C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor, Halmstad 1875.",
      "label": {
        "str": "364b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2850C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Alsterlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2313C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bengta_Andersdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Trondheim",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Trondheim"
      },
      "label": {
        "str": "Trondheim"
      },
      "lat": "63.4297",
      "long": "10.3933"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Sparre",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "L\u00f6jtnant",
      "surname": {
        "str": "Sparre"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8840C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders%20Jakob_Sundmark"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6649C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48a",
      "@type": "Work",
      "description": "Utf\u00f6rlig ber\u00e4ttelse \u00f6fver det f\u00f6rskr\u00e4ckliga r\u00f6fvarmordet p\u00e5 mj\u00f6lnaren K\u00e4hler och hans hustru",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord;48a,49a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8157C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8163C17"
      },
      "description": "En s\u00e5ng af gubben H",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8167C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48c",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny visa om apans protest mot sl\u00e4gtskapen med oss",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8174C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ohlsson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1878-11-02",
      "personTitle": "Styrman",
      "surname": {
        "str": "Ohlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/280/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "280"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/280"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5125C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vimmerby"
      },
      "endedAtYear": "1892"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71a",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om det den 13 mars i Upsala f\u00f6r\u00f6fvade brodermordet",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8440C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71b",
      "@type": "Work",
      "description": "samt visa om den f\u00f6rskr\u00e4cklige m\u00f6rdaren och finske unders\u00e5ten Eric Blomfeldt",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;71b"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8448C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/6/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Stockholm u.\u00e5. G\u00e4vle stavas Gefle.",
      "label": {
        "str": "6"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/6"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125c",
      "@type": "Work",
      "description": "Tre visor. Den tredje: Sk\u00f6n \u00e4r gl\u00e4djen som en dag om v\u00e5ren &v.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5251C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tre visor. Den andra: G\u00e5 ej bort jag vill ej bli allena &c.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5244C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tre visor. Den f\u00f6rsta: Mordet \u00e5 ingeni\u00f6r Upmark \u2026 1 sept. 1874.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff;124a,124b,125a"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld;124a,124b,125a"
        }
      ],
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5235C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2611C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Claes_Eklund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6910C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1935"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1776-03-27,D%C3%B6dsstraff,Skanstull,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2336C21"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum och plats syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Hj\u00e4lpte enligt Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s 41 ff, husfrun Anna Catharina Rosendahl med mordet p\u00e5 husbonden, Skarpr\u00e4ttarebetj\u00e4nten Elias Westerberg, se visa 261."
      },
      "endedAtTime": "1776-03-27",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2339C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2859C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Fridlevstad"
      },
      "label": {
        "str": "M\u00e5lartorp"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2861C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_Svensson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7811C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1880"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2797C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Gustafsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Backman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1786-09-27",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "surname": {
        "str": "Backman"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7243C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/249/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "249"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/249"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2866C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Gyllenpalm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Svensson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Sven"
      },
      "surname": {
        "str": "Svensson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/35a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7916C17"
      },
      "description": "En alldeles ny och m\u00e4rkv\u00e4rdig visa om ynglingen Anders Beting fr\u00e5n \u00d6land och Mysinge, hvilken m\u00f6rdade 2:ne sjuttio\u00e5riga makar\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord,Mysinge,%C3%96land,Sverige;35a"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7921C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;191",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2767C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/23/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "23"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/23"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/102/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "102"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/102"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik.",
      "label": {
        "str": "170a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik.",
      "label": {
        "str": "170b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dr%C3%A5p%2C%20d%C3%B6dsstraff;109",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Dr\u00e5p, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2787C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bor%C3%A5s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Bor%C3%A5s"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Bor%C3%A5s,_Norway"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Bor\u00e5s"
      },
      "lat": "57.7167",
      "long": "12.9333"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7581C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1787"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/336/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "336"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/336"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6797C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "W N"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/268/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns: Stockholm 1825.",
      "label": {
        "str": "268"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/268"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2257C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erick_Ekelund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7616C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1772"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/258/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "258"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/258"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mark",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Mark,_Somerset"
      },
      "label": {
        "str": "Mark"
      },
      "lat": "51.225",
      "long": "-2.894",
      "region": {
        "str": "V\u00e4sterg\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2938C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Isberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331a",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne nya och andeliga visor i anledning af den store m\u00f6rdaren Johan Larsson Wast i Fahlun \u2026 Den f\u00f6rsta: L\u00e5t andras n\u00f6d p\u00e5minna &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-11-14,Mord%2C%20barnamord,Falun,Dalarna,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7589C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331b",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne nya och andeliga visor i anledning af den store m\u00f6rdaren Johan Larsson Wast i Fahlun \u2026 Den andra: F\u00f6runderliga magt &c",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-11-14,Mord%2C%20barnamord,Falun,Dalarna,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7597C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331c",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne nya och andeliga visor i anledning af den store m\u00f6rdaren Johan Larsson Wast i Fahlun \u2026 Den tredje: M\u00e5 det ej din syn f\u00f6rskr\u00e4cka.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-11-14,Mord%2C%20barnamord,Falun,Dalarna,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7605C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/237",
      "@type": "Work",
      "description": "N\u00e5gra allvarliga tankar i anledning af det rysliga mord som torparen Christen Olsen \u2026 nyligen beg\u00e5tt \u00e5 sina trenne barn och sig sjelf",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20sj%C3%A4lvmord;237"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6503C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/234",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6456C17"
      },
      "description": "En mycket uppbyggelig och hjertr\u00f6rande visa: Statt stilla du flicka etc. F\u00f6rf. \u2026 af pigan Brita Olsdotter [Olofsdotter] natten f\u00f6rr \u00e4n hon utf\u00f6rdes till afr\u00e4ttsplatsen.",
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6461C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/233",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorgelig och mycket m\u00e4rkv\u00e4rdig visa om tvenne br\u00f6der, Martin och Knut Olofss\u00f6ner i Attmars socken \u2026 H\u00e4ndelsen skedde den 18 mars 1850.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1850-03-18,Attmars%20socken,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6450C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/232",
      "@type": "Work",
      "description": "En splitterny sannf\u00e4rdig och upplysande visa om den stora guld- och juvelst\u00f6lden i Stockholm i maj 1887 \u2026 med portr\u00e4tt af stortjufvarne: August Olofsson, Axel Mathisas Ekberg och Oskar Ferdinand Johansson Ferm.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-05,St%C3%B6ld%2C%20guld-%20och%20juvelst%C3%B6ld,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6442C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/231",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6430C17"
      },
      "description": "och s\u00e5ng om duellen p\u00e5 Oxelbergen [mellan Carl Gustaf Albert Ohlsson och Gustaf Oskar Bostr\u00f6m]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Duell,Oxelbergen,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6434C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/230",
      "@type": "Work",
      "description": "En duell i Norrk\u00f6ping anno 1879. Ber\u00e4ttelse \u00f6fver duellen \u00e5 Oxelbergen den 22 okt. 1879 mellan gardisterna .. Carl Gustaf Albert Ohlsson och Gustaf Oskar Bostr\u00f6m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Duell,Oxelbergen,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Duell.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6424C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maja%20Lena_Viberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1774-11-02",
      "firstName": {
        "str": "Maja Lena"
      },
      "nick": {
        "str": "Wiberg"
      },
      "surname": {
        "str": "Viberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/239",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6531C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om det fasansfulla mordet i Alfsta (Helsingland), d\u00e5 l\u00e4nsman Gavell och fj\u00e4rdingsman Nor\u00e9n d\u00f6dades af den aderton\u00e5rige m\u00f6rdaren Karl Erik Olsson den 30 april 1892.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1892-04-30,Mord,Alfsta,H%C3%A4lsingland,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6536C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7045C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1854"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8485C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Axel"
      },
      "surname": {
        "str": "Halo"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2708C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Benzelstjerna"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/229/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "229"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/229"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Ljungkvist",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "nick": {
        "str": "Tran\u00e5sm\u00f6rdaren"
      },
      "surname": {
        "str": "Ljungkvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Signe%20Christina_Persdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1741-12-09",
      "firstName": {
        "str": "Signe Christina"
      },
      "surname": {
        "str": "Persdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Gustava_Modin",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Maria Gustava"
      },
      "nick": {
        "str": "Ripsam"
      },
      "surname": {
        "str": "Modin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Illd%C3%A5den%20vid%20Liljeholmen,Illd%C3%A5d,Liljeholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2842C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 138f."
      },
      "genre": "Illd\u00e5d",
      "label": "Illd\u00e5den vid Liljeholmen",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2844C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/78/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "78"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/78"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5293C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1878"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7498C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristinehamn"
      },
      "endedAtYear": "1894"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6610C17"
      },
      "description": "om flickan ifr\u00e5n Mark Lotta Andreasdotters olyckliga \u00f6de och fasansfulla mord \u2026 Utdrag ur r\u00e4tteg\u00e5ngs-f\u00f6rhandlingarne.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord;246a,246b"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord,Mark,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6615C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/246b",
      "@type": "Work",
      "description": "Ber\u00e4ttelse om flickan Lotta Andreasdotters rysliga m\u00f6rdande i okt. 1862 \u2026 samt hennes nu slutligen afgifna bek\u00e4nnelse",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord,Mark,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord;246a,246b"
        }
      ],
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6624C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/245/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "245"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/245"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6456C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Brita"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsdotter [Olofsdotter]"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "250b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/180/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "H\u00e4rn\u00f6sand stavas Hern\u00f6sand.",
      "label": {
        "str": "180"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/180"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3123C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Boman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/54/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "54"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/54"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9338C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Johansson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mysinge",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Mysinge"
      },
      "region": {
        "str": "\u00d6land"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6085C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlskrona"
      },
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1864-04-19,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff,Christiania;254",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Christiania"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Avr\u00e4ttningen utf\u00f6rdes i Christiania. Med Christiania avses troligen Oslo."
      },
      "endedAtTime": "1864-04-19",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2527C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2525C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1744-02-29,St%C3%B6ld;281",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1744-02-29",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2293C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/98",
      "@type": "Work",
      "description": "Guntlacks tacks\u00e4gelse f\u00f6r \u00e4re-minnet til samtelige dess medbr\u00f6der.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Tacks\u00e4gelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8731C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/135/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "135"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/135"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/136/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "136"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/136"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3052C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Pehr_Abrahamsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2730C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Falk"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/219/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "219"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/219"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/79/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "79"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/79"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5251C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "72b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5398C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1844"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/306/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "306"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/306"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Altin",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Altin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5367C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1724"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5485C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1905"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bj%C3%A4rtr%C3%A5",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Bj\u00e4rtr\u00e5"
      },
      "region": {
        "str": "\u00c5ngermanland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/343/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "343"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/343"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5184C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1742"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/S%C3%B6derk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/S%C3%B6derk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "S\u00f6derk\u00f6ping"
      },
      "lat": "58.4833",
      "long": "16.3167"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5946C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C J L"
      },
      "surname": {
        "str": "Almqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera tryck: Karlsborg 1934, S\u00f6dert\u00e4lje 1934, T\u00f6reboda 1934. Utan f\u00f6rfattarnamn Halmstad 1937.",
      "label": {
        "str": "75b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/75b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Erik_Lindstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1827-09-20",
      "firstName": {
        "str": "Johan Erik"
      },
      "personTitle": "Statdr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Lindstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2403C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Persson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, d\u00f6dsstraff"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2347C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lisa_Carlsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9367C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Josefina_Eklund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Sahlgren",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1733-08-22",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "nick": {
        "str": "Peter"
      },
      "personTitle": "Trumslagare",
      "surname": {
        "str": "Sahlgren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9151C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Sj%C3%B6berg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/96/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "96"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/96"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5714C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1882"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "38.0075"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "53.9197"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "58.5197"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "49.9667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "30.4067"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "55.7"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "60.6667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "38.8561"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "64.7669"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "38.3306"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-124.767"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-121.644"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-0.523916"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "11.6083"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "6.46139"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-113.432"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-115.006"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-97.3964"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.0167"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "13.2"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_G%C3%A4vle"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_California"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_Utah"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_British_Columbia"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_Nevada"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_Texas"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_East_Riding_of_Yorkshire"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_N%C3%A6r%C3%B8y"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lund,_Norway"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Lund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_S%C3%B6derplan",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1747-09-07",
      "surname": {
        "str": "S\u00f6derplan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/262/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "262"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/262"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2556C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Landskrona"
      },
      "label": {
        "str": "Landskronas afr\u00e4ttsplats"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6641C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Pantin"
      },
      "endedAtTime": "1869-09-19",
      "genre": "Mord, familjemord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9435C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/180a",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nordmaling",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Nordmaling"
      },
      "label": {
        "str": "Nordmaling"
      },
      "lat": "63.5667",
      "long": "19.5",
      "region": {
        "str": "\u00c5ngermanland, V\u00e4sterbotten"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6724C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Albert"
      },
      "surname": {
        "str": "Engstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2373C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lilja"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;20",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3057C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Modig",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "personTitle": "Grenadier",
      "surname": {
        "str": "Modig"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8203C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Gebe"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Gr%C3%A4ngesberg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Gr%C3%A4ngesberg"
      },
      "label": {
        "str": "Gr\u00e4ngesberg"
      },
      "lat": "60.0833",
      "long": "14.9833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94a",
      "@type": "Work",
      "description": "str\u00f6dde omkring Jacob Guntlack d\u00e5 han \u00e5r 1771 d. 16 Januarii \u2026 beledsagades til sitt best\u00e4mda \u00f6de",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Cypresser",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8686C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94c",
      "@type": "Work",
      "description": "En helt ny och mycket lustig visa om den beh\u00e4ndiga tjufven Jacob Guntlack",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Cypresser",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8699C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94b",
      "@type": "Work",
      "description": "H\u00e4rhos f\u00f6ljer ock sagan om hundarnas privilegium",
      "title": "Cypresser",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8693C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2696C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nilla_Bengtsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5341C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Strid",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "Strid"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7782C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "surname": {
        "str": "Liljekvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord;290",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1827",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2191C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 116ff. Det finns material om h\u00e4ndelsen p\u00e5 Stockholmsk\u00e4llan: http://www.stockholmskallan.se/Soksida/Post/?nid=6555."
      },
      "endedAtTime": "1861-03-31",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9488C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5189C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gr"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S%20P_Lagerhamn",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "S P"
      },
      "personTitle": "Sj\u00f6kapten",
      "surname": {
        "str": "Lagerhamn"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/133/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "133"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/133"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5959C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Tidaholm"
      },
      "endedAtYear": "1922"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8891C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Bergelin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Handskrivet p\u00e5 kortet: \"Saknas!\" och \"Saknad, dec. 1971\".",
      "label": {
        "str": "271b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/271b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/20/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlskrona stavas Carlscrona.",
      "label": {
        "str": "20"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/20"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2420C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Svensson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "225c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/225c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/367/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "367"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/367"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5455C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "S B"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Styf",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "personTitle": "M\u00e4stertjufv",
      "surname": {
        "str": "Styf"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8587C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Hed",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "nick": {
        "str": "Jonasson"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Hed"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/33",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7568C17"
      },
      "description": "Vackra verser om det sorgliga och fasav\u00e4ckande mordet i Haga den 18 sept. 1889 af A. L-m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1889-09-18,Mord%2C%20kvinnomord,Haga,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Verser.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7573C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "355b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: Malm\u00f6 1893.",
      "label": {
        "str": "252b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_%C3%96stervik",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Maria"
      },
      "nick": {
        "str": "Hinricsdotter"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "\u00d6stervik"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8904C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_M%C3%B6rner"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1737-02-21,D%C3%B6dsstraff;91a,91b",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1737-02-21",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8788C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nor%C3%A9n",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1892-04-30",
      "personTitle": "Fj\u00e4rdingsman",
      "surname": {
        "str": "Nor\u00e9n"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;322",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2714C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7464C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/176/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb. Finns flera upplagor: Hedemora 1865, K\u00f6ping 1865, Stockholm (Sthlm) 1865, G\u00f6teborg 1866, Hudiksvall 1866.",
      "label": {
        "str": "176"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/176"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/17/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm f\u00f6rkortas Sthlm.",
      "label": {
        "str": "17"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/17"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/33/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "33"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/33"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5638C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179b",
      "@type": "Work",
      "description": "Derefter m\u00f6rdaren G\u00f6thes betraktelser under hans sista stunder.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5829C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106a",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Pehr Victor G\u00f6thes (f\u00f6dd i G\u00f6theborg den 29 mars 1840) sista och uppriktiga sjelfbek\u00e4nnelse \u2026 [jemte beskrivning \u00f6fver hans lefnad] samt betraktelser under hans sista stunder.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5002C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106b",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Pehr Victor G\u00f6the. Beskrivning \u00f6fver hans f\u00f6reg\u00e5ende l\u00f6saktiga lefnad",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5011C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179a",
      "@type": "Work",
      "description": "En \u00f6mkelig och fasansfull visa om giftblandaren i Silbodal kyrkoherden Anders Lindb\u00e4ck. ",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5820C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlskrona",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Karlskrona"
      },
      "label": {
        "str": "Karlskrona"
      },
      "lat": "56.1833",
      "long": "15.65"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7843C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/145/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Nyk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Nyk\u00f6p. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibilotek.",
      "label": {
        "str": "145"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/145"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Magnus_R%C3%B6jholm",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1837-03-20",
      "firstName": {
        "str": "Magnus"
      },
      "surname": {
        "str": "R\u00f6jholm"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8945C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Filip_Nordlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6993C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1830"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8519C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita_Olsdotter",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Brita"
      },
      "nick": {
        "str": "Olofsdotter"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "Olsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49c",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny visa om lifvets skyddsenglar.",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8198C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8187C17"
      },
      "description": "En s\u00e5ng af gubben H",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8191C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49a",
      "@type": "Work",
      "description": "Utf\u00f6rlig ber\u00e4ttelse om det f\u00f6rskr\u00e4ckliga r\u00f6fvarmordet p\u00e5 mj\u00f6lnaren K\u00e4hler och hans hustru",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord;48a,49a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8181C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Boman",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "M\u00f6rderska",
      "surname": {
        "str": "Boman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Marstrand",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Marstrand"
      },
      "label": {
        "str": "Marstrand"
      },
      "lat": "57.8833",
      "long": "11.5833"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3156C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Falk"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70b",
      "@type": "Work",
      "description": "En sannf\u00e4rdig visa och ber\u00e4ttelse\u2026 jemte en s\u00e5ng.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8432C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70a",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om det den 13 mars 1871 i Upsala f\u00f6r\u00f6fvade brodermordet [ jemte S\u00e5ng \u00f6fver ett dunkelt brotts underliga uppt\u00e4ckande\u2026 ] ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8424C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9149C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Jonsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;210",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2777C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne visor. Den f\u00f6rsta: Om m\u00f6rdarne och stortjufvarne Hjert och Tektor.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld;124a,124b,125a"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff;124a,124b,125a"
        }
      ],
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5217C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne visor. Den andra: Mordet \u00e5 ingeni\u00f6r Upmark och \u2026 \u00e5karedr\u00e4ngen August Larsson samt ber\u00e4ttelse om hjert och Tektors afr\u00e4ttning",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld;124a,124b,125a"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff;124a,124b,125a"
        }
      ],
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5226C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5829C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/129",
      "@type": "Work",
      "description": "Sotaren Carl Axel H\u00f6gvalls morgon-visa p\u00e5 Kristi Himmelsf\u00e4rdsdagen \u00e5r 1861.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;129"
      },
      "title": "Morgon-visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5285C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/128",
      "@type": "Work",
      "description": "En r\u00f6st ur grafven som g\u00f6mmer stoftet af \u2026 Jonas Gabriel H\u00e4gg \u2026 Till slut: H\u00e4ggs afskedsbref till sin hustru.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;128"
      },
      "title": "R\u00f6st.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5277C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9330C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrika_Hellberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/K%C3%A4rleksdrama;348,349",
      "@type": "Activity",
      "genre": "K\u00e4rleksdrama",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8936C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Burmeister",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Burmeister"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/122",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5189C17"
      },
      "description": "och s\u00e5ng om tredubbelm\u00f6rdaren och mordbr\u00e4nnaren Olof Olsson-Hjelm",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20mordbrand;122,123a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5194C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Falk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Falk\u00f6ping"
      },
      "lat": "58.1667",
      "long": "13.55"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/120",
      "@type": "Work",
      "description": "En ganske ny og meget s\u00f6rgerlig Sang om den svenske Oberst og Ridder Hertzenhjelm \u2026 der efter Indberetning i 32 Aar holdt sin sindsvage Kone indesp\u00e4rret\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;120"
      },
      "title": "Sang.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5176C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/127",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5264C17"
      },
      "description": "Det hemska flickmordet i Bj\u00e4rtr\u00e5. Jag nu kort beskriva \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20dubbelmord,Bj%C3%A4rtr%C3%A5,%C3%85ngermanland,Sverige"
      },
      "title": "Flickmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5269C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/126",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorgelig ny visa om dubbelmordet som utf\u00f6rdes av bofven J. Hofr\u00e9n p\u00e5 pigan Margret Sj\u00f6lund \u2026 \u00e5r 1874.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20dubbelmord,Bj%C3%A4rtr%C3%A5,%C3%85ngermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5258C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7968C17"
      },
      "description": "En sann och uppr\u00f6rande ber\u00e4ttelse jemte s\u00e5ng om det rysliga fyradubbla mordet p\u00e5 Killingholmen vid Sundsvall den 16 april 1873, Utg. af J. Fr\u00f6lich.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1873-04-16,Mord%2C%20fyrdubbel%20mord,Killingholmen,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7973C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5746C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9133C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_Gabrielsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2940C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik%20Julius_Brogren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1776-02-28,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;261",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 41ff."
      },
      "endedAtTime": "1776-02-28",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2330C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/40/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "40"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/40"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8002C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00d6strand"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Kommend%C3%B6rsgatan,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2989C21"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2991C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Kindborg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E"
      },
      "personTitle": "Herr",
      "surname": {
        "str": "Kindborg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2159C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Magnus_Swenqvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/296/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "296"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/296"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7212C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bor%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1832"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-08-04,1862-08-05,Mord%2C%20dubbelmord,Nyboda%20torp,Sollentuna,Uppland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9166C21"
      },
      "endedAtTime": "1862-08-05",
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9169C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9171C9"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1862-08-04"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7323C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1936"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5802C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;198",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2688C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9171C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ad_%C3%85berg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;192",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 153ff."
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2679C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;193",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 88ff."
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2684C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_Gabrielsdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1735-04-30",
      "firstName": {
        "str": "Anna"
      },
      "surname": {
        "str": "Gabrielsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1874-09-01,Mord%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff;124a,124b,125a",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Enligt Andersson, Hans \"Fr\u00e5n dygdiga Dorotea till bildsk\u00f6ne Bengtsson. Ber\u00e4ttelser om brott i Sverige under 400 \u00e5r\" (uo 2009), s 114, avr\u00e4ttades Hjert utanf\u00f6r Malmk\u00f6ping i S\u00f6dermanland p\u00e5 samma klockslag som Tektor p\u00e5 Stenkumla backe utanf\u00f6r Visby, Gotland. De hade l\u00e4rt k\u00e4nna varandra p\u00e5 L\u00e5ngholmen och utf\u00f6rde sina brott tillsammans."
      },
      "endedAtTime": "1874-09-01",
      "genre": "Mord, st\u00f6ld, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9181C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9179C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1716-02-22,Misshandel%2C%20d%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 23ff. H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1716-02-22",
      "genre": "Misshandel, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2220C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2218C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/278/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4ster\u00e5s stavas Vester\u00e5s. Utg. Af K. E. Dahlstr\u00f6m.",
      "label": {
        "str": "278"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/278"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183b",
      "@type": "Work",
      "description": "fiirdobbelte Morder",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Vise.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5889C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183a",
      "@type": "Work",
      "description": "En nye s\u00f6rgelig Vise og fuldstaendig Beretning om den gruelige sexdobbelte Morder Giftblander-Praesten",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        }
      ],
      "title": "Vise.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5881C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2367C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margaretha_Larsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "141b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7514C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Filip_Nordlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Filip"
      },
      "nick": {
        "str": "Mordlund"
      },
      "surname": {
        "str": "Nordlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190b",
      "@type": "Work",
      "description": "Jemte en bondes n\u00e4ra Askersunds stad rysliga beslut att slagta trenne sina s\u00f6ner.",
      "title": "D\u00f6ds-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5984C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190a",
      "@type": "Work",
      "description": "f\u00f6r f\u00f6rre artilleristen Johan Eric Lundblad vid dess halshuggning den 15 mars 1828 jemte en korrt af honom sjelf meddelad underr\u00e4ttelse om sitt brott och sina \u00f6friga lefnads\u00f6den.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;190a"
      },
      "title": "D\u00f6ds-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5976C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Revolverdramat,1890-06-21,Mord%2C%20dr%C3%A5p,Sahlgrensbron%2C%20Gr%C3%B6nsakstorget,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9036C21"
      },
      "endedAtTime": "1890-06-21",
      "genre": "Mord, dr\u00e5p",
      "label": "Revolverdramat",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9039C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9041C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kristianstad stavas Christianstad.",
      "label": {
        "str": "32a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7996C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1875"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Liljeblad",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Liljeblad"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9435C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Tropmann"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/359/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "359"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/359"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Kjerstin_Siggesdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1783-08-27",
      "firstName": {
        "str": "Kjerstin"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Siggesdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/349/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "349"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/349"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/122/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "122"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/122"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/232/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "232"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/232"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6844C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1860"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;68",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2971C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7180C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Helsingborg"
      },
      "endedAtYear": "1928"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Karl%20Wilhelm_Bj%C3%B6rnlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl Wilhelm"
      },
      "nick": {
        "str": "Snickare-Kalle"
      },
      "personTitle": "Snickareges\u00e4ll",
      "surname": {
        "str": "Bj\u00f6rnlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/26",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6797C17"
      },
      "description": "En visa behandlande Bildsk\u00f6ne Bengtssons bravader. [Undert. W. N.] [Den bildsk\u00f6ne Bengtson \u00e4r mannen f\u00f6r dagen\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6801C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Jacobson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Eric"
      },
      "personTitle": "Torpare",
      "surname": {
        "str": "Jacobson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6188C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "H\u00e5kan"
      },
      "surname": {
        "str": "Appelgreen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor: G\u00e4vle (Gefle) 1802, Falun (Fahlun) 1807. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "114b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/56/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Nyk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Nyk\u00f6p. Handskrivet p\u00e5 kortet: \"def., end. s. 1-2, 7-8.\"",
      "label": {
        "str": "56"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/56"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6135C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1739"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;256",
      "@type": "Activity",
      "comment": [
        {
          "str": "Falker var \u00e4lskare till fru Real, Jacob Guntlacks mor enligt Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006). Se Guntlack."
        },
        {
          "str": "Real var enligt Hans Andersson i \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006) s. 40, mor till Jacob Guntlack, som d\u00f6mdes i ett annat brott. Se Guntlack."
        },
        {
          "str": "Real var enligt Hans Andersson i \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006) s. 40, far till Jacob Guntlack, som d\u00f6mdes i ett annat brott. Se Guntlack."
        }
      ],
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3081C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3083C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3085C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6210C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1847"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6576C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Trondheim"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "123a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8750C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/And_Sj%C3%B6berg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/64/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Enk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Enk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "64"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/64"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Roos",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "Roos"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes%20Michael_Michaelsson-Hedin",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1890-04-01",
      "firstName": {
        "str": "Johannes Michael"
      },
      "surname": {
        "str": "Michaelsson-Hedin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8962C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6fvenmark"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erik_Blomfelt",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Blomfelt"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2996C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Korrektionshusets g\u00e5rd, L\u00e5ngholmen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7371C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "59.3333"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "59.3294"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "18.1667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "18.0667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "18.0686"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Stockholm"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Stockholm_County"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Stockholm_urban_area"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Stockholm"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland, S\u00f6dermanland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "173a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ad_%C3%85berg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Ad"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5berg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7249C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6855C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1833"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6360C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1913"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3000C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ljungberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1777-12-10,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;279,280",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet. Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 46ff."
      },
      "endedAtTime": "1777-12-10",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8801C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/151/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4ster\u00e5s stavas Vester\u00e5s.",
      "label": {
        "str": "151"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/151"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6610C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "G F"
      },
      "surname": {
        "str": "L-ll"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1733-08-22,D%C3%B6dsstraff,Smedg%C3%A5rden;269,270",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8773C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Med Smedg\u00e5rden avses troligen Smedjeg\u00e5rden i Stockholm (Stora Barnhuset p\u00e5 Norrmalm) d\u00e4r d\u00f6dsd\u00f6mda f\u00e5ngar placerades i v\u00e4ntan p\u00e5 straff. Se vidare p\u00e5 www.stockholmskallan.se. H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1733-08-22",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8775C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/311/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns, Enk\u00f6ping 1870, K\u00f6ping 1870, Mariestad 1870, Sala 1870.",
      "label": {
        "str": "311"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/311"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4919C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5107C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1802"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Sol-%20och%20v%C3%A5rbedr%C3%A4geri;75a",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 183f."
      },
      "genre": "Sol- och v\u00e5rbedr\u00e4geri",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3189C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Tofte",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Peter"
      },
      "surname": {
        "str": "Tofte"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/360/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "360"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/360"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "58.75"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "58.7483"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.0"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.0117"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Nyk%C3%B6ping"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/County_of_Nyk%C3%B6ping"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Nyk\u00f6ping"
      },
      "region": {
        "str": "S\u00f6dermanland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3069C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Arbin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8157C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "106a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/106a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7710C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5070C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1887"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5984C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1882-12-11,S%C3%B6dert%C3%A4lje,S%C3%B6dermanland,Sverige;156",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/S%C3%B6dert%C3%A4lje"
      },
      "comment": {
        "str": "S\u00f6dert\u00e4lje stavas S\u00f6dertelje"
      },
      "endedAtTime": "1882-12-11",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2592C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "11.9667"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "11.9167"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Gothenburg_urban_area"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Gothenburg"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "G\u00f6teborg"
      },
      "lat": "57.7",
      "region": [
        {
          "str": "V\u00e4sterg\u00f6tland"
        },
        {
          "str": "Bohusl\u00e4n, V\u00e4sterg\u00f6tland"
        },
        {
          "str": "V\u00e4sterg\u00f6tland, Bohusl\u00e4n"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob_Guntlack",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1771-01-16",
      "firstName": {
        "str": "Jacob"
      },
      "surname": {
        "str": "Guntlack"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Tropmann",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Tropmann"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1854-06-28,D%C3%B6dsstraff;273,274a",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1854-06-28",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8846C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7665C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "356b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "222a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/222a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/216",
      "@type": "Work",
      "description": "i R\u00e4vetofta 19 21/4 33.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,R%C3%A4vetofta,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Mord- och sj\u00e4lvmordsdramat",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6259C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7691C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1774"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2380C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Backman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/301/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "301"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/301"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5931C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9203C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes%20Michael_Michaelsson-Hedin"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8471C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ume%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8054C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/S%C3%B6derk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1854"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Kre%C3%BCger",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Kre\u00fcger"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Karlstad"
      },
      "label": {
        "str": "Karlstad"
      },
      "lat": "59.3833",
      "long": "13.5333",
      "region": {
        "str": "V\u00e4rmland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat  Sthlm. Flera upplagor finns: Stockholm 1859, 1864, G\u00f6teborg (G\u00f6teb.) 1866.",
      "label": {
        "str": "274a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "304c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel;174,175",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 101f."
      },
      "genre": "Misshandel",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8957C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2279C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Signe%20Christina_Persdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/366/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "366"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/366"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lindesberg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Lindesberg"
      },
      "label": {
        "str": "Lindesberg"
      },
      "lat": "59.5833",
      "long": "15.25"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5217C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1876"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/322",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny f\u00e5ngvisa. O Gud n\u00e4r skall jag finna ro \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;322"
      },
      "title": "F\u00e5ngvisa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7479C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;209",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2772C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/216/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "216"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/216"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9225C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jansen_Normann"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8649C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1737"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8174C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/156",
      "@type": "Work",
      "description": "En kort skildring om det fasav\u00e4ckande mordet i S\u00f6dertelje m\u00e5ndagen den 11 dec. 1882",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1882-12-11,S%C3%B6dert%C3%A4lje,S%C3%B6dermanland,Sverige;156"
      },
      "title": "Skildring.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5567C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/157",
      "@type": "Work",
      "description": "En alldeles ny visa r\u00f6rande mordet som skedde \u2026 i g\u00e5rden Glumserud den 28 sept. 1838 d\u00e5 bonden Lars Janssons \u00e4ldste son Jan med f\u00f6rgift afdagatog sin moder.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1838-09-28,Mord%2C%20giftmord,Glumserud,Sverige;157"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5575C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/155",
      "@type": "Work",
      "description": "Synderskan och torpare-hustrun Margaretha Larsdotters sista varning, d\u00e5 hon tillika med sin man \u2026 undergick sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff \u2026 den 14 sept. 1785.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1785-09-14,D%C3%B6dsstraff;155"
      },
      "title": "Varning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5560C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/152",
      "@type": "Work",
      "description": "till ryktet om \u00c5ke K\u00e4ll",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;152"
      },
      "title": "Bihang",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5529C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/153",
      "@type": "Work",
      "description": "En botf\u00e4rdig synderskas s\u00f6ta t\u00e5rekj\u00e4lla \u2026 d\u00e5 hon sitt timmeliga straff utstod vid Stockholms r\u00e4tteplats d. 17 Julii 1734.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1734-07-17,D%C3%B6dsstraff,Stockholms%20r%C3%A4tteplats,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "T\u00e5rekj\u00e4lla.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5537C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/150",
      "@type": "Work",
      "description": "instemd af en botf\u00e4rdig synderska den sitt timelilga straff uti residentz staden Stockholm den 1707 t\u00e5leligen utstod.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Sorg- och klage-ljud",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5511C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/151",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5516C17"
      },
      "description": "En vacker visa om mordet vid L\u00e5ng\u00e4ngskrogen den 10 okt. 1890 \u00e5 torparsonen Arvid L\u00f6fgren.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-10-10,Mord,L%C3%A5ng%C3%A4ngskrogen,Sverige;151"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5521C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtTime": "1879-09-25",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9330C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/53/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor: Falun 1874, 1875, Sundsvall 1874.",
      "label": {
        "str": "53"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/53"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8020C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "surname": {
        "str": "Bengtsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Delsbo",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Delsbo"
      },
      "label": {
        "str": "Delsbo"
      },
      "lat": "61.8",
      "long": "16.5833",
      "region": {
        "str": "H\u00e4lsingland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2946C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Dumollard"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Ludvika,Dalarna,Sverige;101b",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ludvika"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3006C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne sannf\u00e4rdiga och l\u00e4rorika vackra visor. Den f\u00f6rsta: K\u00e4rlek  och h\u00e4mnd eller fr\u00f6ken Augusta Ziearus svavelsyreattentat mot herr E. Kindborg i Norrk\u00f6ping i juni 1880.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1880-06,Svavelsyreattentat,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7803C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/350b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne sannf\u00e4rdiga och l\u00e4rorika vackra visor. Den andra: V\u00e4llustingens slut eller d:r Leerbechs nesliga d\u00e5d mot fr\u00f6ken Hude i K\u00f6penhamn.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/V%C3%A4llustingens%20slut,D%C3%A5d,K%C3%B6penhamn,Danmark"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7811C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8693C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1771"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7101C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Tore"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Catharina_Sj%C3%B6berg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1796-12-03",
      "firstName": {
        "str": "Catharina"
      },
      "personTitle": "Hustru",
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL4933C17"
      },
      "description": "Nyaste visan om r\u00e5nm\u00f6rdaren Gyllenpalm [ N\u00e4r jag ensam sitter h\u00e4r jag t\u00e4nker\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20R%C3%A5nmord;101a"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4938C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL4944C17"
      },
      "description": "samt Visan om m\u00f6rdaren Granlund \u2026 [I Ludvika-traken, bland skogar och berg\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Ludvika,Dalarna,Sverige;101b"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4949C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2171C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Lilja"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6704C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1817"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord;246a,246b",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1862-10-01",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8866C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;253a",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2700C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2458C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_Vikstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/95/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "95"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/95"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Jonsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl"
      },
      "surname": {
        "str": "Jonsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Benzelstjerna",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "von"
      },
      "personTitle": "Baron",
      "surname": {
        "str": "Benzelstjerna"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2616C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Dingtuna%20socken%2C%20V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "label": {
        "str": "Skogsta"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina%20Anders%20Dotter_Falk",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1741",
      "firstName": {
        "str": "Christina Anders Dotter"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Falk"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "162a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7724C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4nersborg"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-08-11,Mord%2C%20sj%C3%B6r%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgivareg%C3%A5rd,Sverige;81,82,83.84",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9158C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Avr\u00e4ttningen \u00e4gde rum p\u00e5 K\u00e4rra g\u00e4stgivareg\u00e5rd. K\u00e4rra g\u00e4stgifvareg\u00e5rd l\u00e5g troligen i nuvarande M\u00f6lndal. Troligen i samr\u00f6re med Christen Andersson. Se info om detta p\u00e5 N\u00e4ttidningen R\u00f6tter: http://www.genealogi.se/avrattade/files/22/319.html."
      },
      "endedAtTime": "1824-08-11",
      "genre": "Mord, sj\u00f6r\u00f6veri, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9161C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "K\u00f6penhamn \u00e4r f\u00f6rkortat Khvn.",
      "label": {
        "str": "183b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/183b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2551C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Giuseppi_Ev%20-%20o"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;22a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3062C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3064C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Wahlberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1820-02-23",
      "firstName": {
        "str": "Carl"
      },
      "personTitle": "Stenhuggare",
      "surname": {
        "str": "Wahlberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8065C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1858-12-04,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;86",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 109ff."
      },
      "endedAtTime": "1858-12-04",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2517C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/45/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "45"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/45"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5307C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gr"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vetlanda",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vetlanda"
      },
      "label": {
        "str": "Vetlanda"
      },
      "lat": "57.4333",
      "long": "15.0667",
      "region": {
        "str": "Sm\u00e5land"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/67",
      "@type": "Work",
      "description": "i \u00d6fre Bangr\u00e4nd. Ett blad ur Stockholms mysterier.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,%C3%96fre%20Bangr%C3%A4nd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Mordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8381C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;337a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3108C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Christiania",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "label": {
        "str": "Christiania"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8899C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Grefvegatan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/131/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "131"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/131"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/18",
      "@type": "Work",
      "description": "S. P. Lagerhamn m\u00f6rdad af jonsike lotsen Nicola Antonellos, hvilken\u2026 d. 2 mars 1860 d\u00f6mts till halshuggning.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1860-03-02,Dom%2C%20d%C3%B6dsstraff%2C%20halshuggning;18,19"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;18,19"
        }
      ],
      "title": "Sj\u00f6kapitenen",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5838C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8527C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1888"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Vetlandamordet,Mord,Vetlanda,Sm%C3%A5land,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vetlanda"
      },
      "comment": {
        "str": "Missd\u00e5daren uppges komma fr\u00e5n Fiskekull. H\u00e4ndelse / plats syftar p\u00e5 var missd\u00e5det \u00e4gde rum. Artikel om h\u00e4ndelsen finns i tidningen Kalmar 1898-12-12, s 4: http://magasin.kb.se:8080/searchinterface/page.jsp?id=kb:116214&recordNumber=3520&totalRecordNumber=12448. I artikeln kallas staden f\u00f6r Fifflekull. Se visa i Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5...\" (Uppsala 2006), s. 140f. "
      },
      "genre": "Mord",
      "label": "Vetlandamordet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3227C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;365",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2718C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob%20Johan_Anckarstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1792-04-27",
      "firstName": {
        "str": "Jacob Johan"
      },
      "personTitle": "Konunga-m\u00f6rdare",
      "surname": {
        "str": "Anckarstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8997C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna_M%C3%A5nsdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6682C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1838"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Listerby",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Listerby"
      },
      "label": {
        "str": "Listerby"
      },
      "lat": "56.2",
      "long": "15.4",
      "region": {
        "str": "Blekinge"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/215/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "215"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/215"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/34",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7705C17"
      },
      "description": "i Haga den 18 sept. 1889.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1889-09-18,Mord%2C%20kvinnomord,Haga,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Kvinno-mordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7710C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ludvika",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Ludvika"
      },
      "label": {
        "str": "Ludvika"
      },
      "lat": "60.1333",
      "long": "15.1833",
      "region": {
        "str": "Dalarna"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Sala-ligan%2C%20gangsterd%C3%A5det,Sala,V%C3%A4stmanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sala"
      },
      "label": "Sala-ligan, gangsterd\u00e5det",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9047C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7347C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1838"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/120/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "K\u00f6penhamn \u00e4r f\u00f6rkortat Khvn.",
      "label": {
        "str": "120"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/120"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5863C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8773C21",
      "label": {
        "str": "Smedg\u00e5rden"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9039C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Julius_Andersson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8274C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1932"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6814C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "A N L C"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9147C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Catharina_Sj%C3%B6berg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_Svensson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf"
      },
      "surname": {
        "str": "Svensson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8723C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8833C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik_Schultz"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8405C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariefred"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9425C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), 35ff. Med H\u00e4ndelse / datum och plats avses verkst\u00e4llandet av d\u00f6dstraffet. Se \u00e4ven visa om Real (hans mor och far) och Falker (moderns \u00e4lskare) (visa nr 256)."
      },
      "endedAtTime": "1771-01-16",
      "genre": "Bedragare, tjuv, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9428C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7650C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C O"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7442C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A J"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5160C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1888"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wallander",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Korrektionist",
      "surname": {
        "str": "Wallander"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20mordbrand;122,123a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, mordbrand",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8990C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3113C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Per%20Erik_Persson%20Forsberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2535C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_Andersson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Linberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1704-05-16",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "surname": {
        "str": "Linberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Till trycket beg\u00e4rd af A. Olsson i K\u00f6ningsberga.",
      "label": {
        "str": "113b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1825-03-22,Norrk%C3%B6pings%20stadsh%C3%A4kte,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2425C21"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum och plats syftar p\u00e5 d\u00f6dstillf\u00e4llet."
      },
      "endedAtTime": "1825-03-22",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2428C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/67/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "67"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/67"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "267b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9047C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S_Thurneman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/And_Sj%C3%B6berg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "And"
      },
      "personTitle": "D\u00f6dsf\u00e5nge",
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Karl%20Erik_Olsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Glorius",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Glorius"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;37",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3118C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lilja",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1786-07-19",
      "personTitle": "H\u00f6gb\u00e5tsman",
      "surname": {
        "str": "Lilja"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/111/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik.",
      "label": {
        "str": "111"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/111"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8015C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3128C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Blomfeldt"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Albert_H%C3%B6rnlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Albert"
      },
      "personTitle": "Bondeson",
      "surname": {
        "str": "H\u00f6rnlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;39",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3123C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5698C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1822"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1792-04-27,D%C3%B6dsstraff,Galgeplatsen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2386C21"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llandet av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1792-04-27",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2389C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "56.0294"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "56.0306"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "14.1567"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "14.1583"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Kristianstad_County"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Kristianstad"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Kristianstad"
      },
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/172/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "172"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/172"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/43",
      "@type": "Work",
      "description": "tecknade fr\u00e5n Alexander Breitfeldt som kommer att afr\u00e4ttas vid Stockholm 1843.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Afskeds-versar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8112C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/42",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00f6fver den 19-\u00e5rige m\u00f6rdaren Alexander Breitfeldt. F\u00f6rf. af en 17 \u00e5rs yngling.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8104C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/41",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny t\u00e4nkv\u00e4rdig och uppbygglig visa om den unge m\u00f6rdaren Alexander Breitfeldt, afr\u00e4ttad vid 19 \u00e5rs \u00e5lder uti Stockholm i maj 1843.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8096C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/40",
      "@type": "Work",
      "description": "En arm syndares sidsta afskeds tal, n\u00e4r Gabriel Bortinghusen f\u00f6r beg\u00e5ngit mord utstod sitt timmeliga straff i Stockholm d. 5 nov. 1740.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-11-05,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Afskeds-tal",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8089C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/47",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8145C17"
      },
      "description": "Sj\u00f6mansgossen August Isbergs l\u00e5ngsamma ihj\u00e4lpinande under resa fr\u00e5n Ost-Indien ombord p\u00e5 brigaden Anna Charlotta, f\u00f6r af sj\u00f6kapten Fredrik Julius Brogren. Skildradt p\u00e5 vers af V. -s.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20ihj%C3%A4lpinande,Brigaden%20Anna%20Charlotta;47"
      },
      "title": "Ihj\u00e4lpinande.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8149C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/46",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Alexander Breitfeldts egenh\u00e4ndigt uppsatta lefnadsteckning jemte en kort ber\u00e4ttelse om rannsakningen af hans rysliga brott \u00e4fvensom i m\u00e5let afgifna dom.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Lefnadsteckning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8139C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/45",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8126C17"
      },
      "description": "M\u00f6rdaren Breitfeldts sista ensamma stund.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Stund.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8131C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/44",
      "@type": "Work",
      "description": "N\u00e5gra ord vid Breitfeldts g\u00e5ng till d\u00f6den den 2 aug 1843.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Ord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8120C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2603C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Axel%20Mathias_Ekberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2517C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Oscar_Frank"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/74/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "74"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/74"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3096C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Rundstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/261/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "261"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/261"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7485C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "surname": {
        "str": "Str\u00f6mvall"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margaretha_Larsdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1785-09-14",
      "firstName": {
        "str": "Margaretha"
      },
      "personTitle": "Torparehustru, synderska",
      "surname": {
        "str": "Larsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8634C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariefred"
      },
      "endedAtYear": "1872"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5722C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1834"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "113a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9428C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob_Guntlack"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1770-02-28,D%C3%B6dsstraff,Listerby%20r%C3%A4ttareplats,Listerby,Blekinge,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2310C21"
      },
      "endedAtTime": "1770-02-28",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2313C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2772C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob_Mejer"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-11-14,Mord%2C%20barnamord,Falun,Dalarna,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "comment": {
        "str": "Falun stavas Fahlun. Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 51 ff."
      },
      "endedAtTime": "1786-11-14",
      "genre": "Mord, barnamord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9282C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle.",
      "label": {
        "str": "70a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/70a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8501C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Alings%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1934"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8448C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Harald%20Bernhard_Bengtsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Harald Bernhard"
      },
      "nick": {
        "str": "Bildsk\u00f6ne"
      },
      "surname": {
        "str": "Bengtsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/234/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: G\u00f6teborg (G\u00f6theb.) 1825, Link\u00f6ping (Link\u00f6p.) 1825, Skara 1826, Kalmar (Calmar) 1827, Uppsala (Upsala) 1834, Falun (Fahlun) 1842, Hudiksvall (Hudiksv.) 1849, H\u00e4rn\u00f6sand (Hern\u00f6s.) 1865, Lule\u00e5 1868. ",
      "label": {
        "str": "234"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/234"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6107C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Helsingborg"
      },
      "endedAtYear": "1885"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/118/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun. Finns flera upplagor: Gefle 1796.",
      "label": {
        "str": "118"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/118"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2658C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Hedin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne ynkeliga visor, Den andra: Om 5 ynglingar fr\u00e5n Stora Herresta. Gud n\u00e5de oss arma ynglingar &c.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5093C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne ynkeliga visor, Den f\u00f6rsta: Om drengen Anders Hansson, som \u2026 beg\u00e5ngit ett mord \u2026 Nu b\u00f6rjar jag att skrifva p\u00e5 dessa versar sm\u00e5 &c",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5086C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "101b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/101b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9359C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Tim%2C%20Timm%2C%20Thim_Thode%2C%20Tode%2C%20Todd"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/140",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny och bedr\u00f6flig visa om dr\u00e4ngen Johannes Johansson --- som m\u00f6rdade 3 b\u00f6rder och sin moder 1842 den 2 mars: Olyckligen \u00e4r jag f\u00f6dd etc.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1842-03-02,Mord;140"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5398C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/143",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5434C17"
      },
      "description": "om det grufveliga mord vid Bergholms krog i Lunda sockn natten emellan d. 2 och 3 dec. \u00e5r 1796 f\u00f6rf. uti en visa af Eric Larsson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1796-12-02,1796-12-03,Mord%2C%20dubbelmord,Bergholms%20krog%2C%20Lunda%20socken;143,144,145"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5439C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/142",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5423C17"
      },
      "description": "En sannf\u00e4rdig beskrifning \u00f6fver den i hela verlden illa beryktade \u2026 \"Knifvens\" eller f.d. fjerdingmannen Per Mathias Johanssons hemska bragder \u2026 diktad och med en behaglig melodi f\u00f6rsee af Karl August Frisk.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Delsbo,H%C3%A4lsingland,Sverige;141a,141b,142"
      },
      "title": "Beskrifning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5428C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/145",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5455C17"
      },
      "description": "En bedr\u00f6fvelig vijsa \u00f6fver det grufveliga mord som f\u00f6r\u00f6fvades \u2026 1796 upp\u00e5 afskedade soldaten Johan Sj\u00f6berg \u2026 och dess hustru Catharina \u2026 F\u00f6rf. af S.B. efter m\u00f6rdaren Carl Janssons [Jonsson!] egen bek\u00e4nnelse.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1796-12-02,1796-12-03,Mord%2C%20dubbelmord,Bergholms%20krog%2C%20Lunda%20socken;143,144,145"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5459C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/144",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5445C17"
      },
      "description": "Omst\u00e4ndeligare ber\u00e4ttelse om det grufveliga mord som f\u00f6r\u00f6fvades natten emellan den 2 och 3 dec. 1796 upp\u00e5 afskedade soldaten Johan Sj\u00f6berg och dess hustru Catharina \u2026 efter m\u00f6rdaren Carl Jonssons egen bek\u00e4nnelse. F\u00f6rf. uti en visa af E.E.S. i Kihla sochn.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1796-12-02,1796-12-03,Mord%2C%20dubbelmord,Bergholms%20krog%2C%20Lunda%20socken;143,144,145"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5449C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/147",
      "@type": "Work",
      "description": "Be\u00e4ngstat hiertas b\u00e4ttrings ljud utgutit af en botf\u00e4rdig syndnare Anders Juhl under \u2026 thess utg\u00e5ng til d\u00f6den den 12 decembris 1733 \u2026 [Min Gud och fade fromme\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1733-12-12,D%C3%B6dsstraff;147"
      },
      "title": "B\u00e4ttringsljud.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5478C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/146",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5465C17"
      },
      "description": "En ny och m\u00e4rkv\u00e4rdig wisa, som b\u00f6rjas: F\u00f6r dem som har \u00f6mt hjerta &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/S%C3%A4rna%20socken,Dalarna,Sverige;146"
      },
      "title": "Jonsson, Olof, i S\u00e4rna socken",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5470C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/149",
      "@type": "Work",
      "description": "p\u00e5 Justings visa. [En visa jag vill sjunga f\u00f6r eder allihop\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;148,149"
      },
      "title": "Svar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5493C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20femdubbelt%20mord;364b",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, femdubbelt mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2927C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125c/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "125c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/125c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1736-01-28,D%C3%B6dsstraff;219",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1736-01-28",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2245C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8819C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christen_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Magnus_Swenqvist",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1828-01-08",
      "firstName": {
        "str": "Magnus"
      },
      "surname": {
        "str": "Swenqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364b",
      "@type": "Work",
      "description": "Samt ett femdubbelt mord f\u00f6r\u00f6fvadt \u2026 af handlanden Grasowskys hustur,",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20femdubbelt%20mord;364b"
      },
      "title": "Visor",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7996C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4ster\u00e5s"
      },
      "lat": "59.6167",
      "long": "16.5333",
      "region": {
        "str": "V\u00e4stmanland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364a",
      "@type": "Work",
      "description": "och ber\u00e4ttelser om gr\u00e4sliga ogerningar. Ett fyradubbelt mord f\u00f6r\u00f6fvadt \u2026 af snickaren J. Eriksson \u00d6stlund.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1873-04-16,Mord%2C%20fyrdubbel%20mord,Killingholmen,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
      },
      "title": "Visor",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7988C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8951C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_N%C3%B6ller"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6151C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "M"
      },
      "surname": {
        "str": "Roth"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2286C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustav%20Magnus_Hertzog"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1704-05-16,D%C3%B6dsstraff,Karlstad,V%C3%A4rmland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad"
      },
      "comment": {
        "str": "Karlstad stavas Carlstad."
      },
      "endedAtTime": "1704-05-16",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8767C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1865-04-21,1865-04-22,D%C3%A5d;5b",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1865-04-22",
      "genre": "D\u00e5d",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2535C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2533C31"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1865-04-21"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9425C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Skansbacken, J\u00f6tens Malmg\u00e5rd"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6837C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1744"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5768C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8880C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "label": {
        "str": "Kristianstads f\u00e4ngelseg\u00e5rd"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5521C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Axel%20Mathias_Ekberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Axel Mathias"
      },
      "personTitle": "Stortjuv",
      "surname": {
        "str": "Ekberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor: G\u00e4vle (Gefle) 1802, Falun (Fahlun) 1807. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "114a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5155C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Erik"
      },
      "surname": {
        "str": "Hellstr\u00f6mer"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-10-10,Mord,L%C3%A5ng%C3%A4ngskrogen,Sverige;151",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2624C21"
      },
      "endedAtTime": "1890-10-10",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2629C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2627C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8699C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1794"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4957C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1861"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;290",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 mordet."
      },
      "endedAtYear": "1827",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2159C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8921C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "label": {
        "str": "Christianstads f\u00e4ngelse"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrviken",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Norrviken"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/146/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun. Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "146"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/146"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6251C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244b",
      "@type": "Work",
      "description": "Sidsta afskieds-s\u00e5nger af en botf\u00e4rdig synderska ben\u00e4md Ingeborg Pers dotter, som f\u00f6r beg\u00e5ngit ki\u00e4ttjerii utstod sit v\u00e4lf\u00f6rtiente straff .. \u00c5hr 1741 den 18 nov, Then andra: Alt hvad tiden gifver til sit &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1741-11-18,K%C3%A4tteri%2C%20d%C3%B6dsstraff;244a,244b"
      },
      "title": "Afskieds-s\u00e5nger",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6598C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244a",
      "@type": "Work",
      "description": "Sidsta afskieds-s\u00e5nger af en botf\u00e4rdig synderska ben\u00e4md Ingeborg Pers dotter, som f\u00f6r beg\u00e5ngit ki\u00e4ttjerii utstod sit v\u00e4lf\u00f6rtiente straff .. \u00c5hr 1741 den 18 nov, Then f\u00f6rsta: Du store almackts Gud som &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1741-11-18,K%C3%A4tteri%2C%20d%C3%B6dsstraff;244a,244b"
      },
      "title": "Afskieds-s\u00e5nger",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6591C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Stare",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1793-11-20",
      "firstName": {
        "str": "Eric"
      },
      "nick": {
        "str": "Jansson"
      },
      "personTitle": "P\u00e5str\u00f6fvare",
      "surname": {
        "str": "Stare"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/87/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "87"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/87"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 nya visor. Den andra: \"En bagareges\u00e4ll som var k\u00e4r\"",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5591C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7880C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1903"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7787C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Borl%C3%A4nge"
      },
      "endedAtYear": "1915"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/76/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4ster\u00e5s stavas Vester\u00e5s. Finns flera tryck: V\u00e4ster\u00e5s (Vester\u00e5s) 1835.",
      "label": {
        "str": "76"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/76"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/G_Eriksson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "G"
      },
      "surname": {
        "str": "Eriksson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/288/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "288"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/288"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4993C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Andersson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1831-09-14",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Moderm\u00f6rdare, yngling",
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8198C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1881"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/357/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor, Stockholm (Sthlm) 1877.",
      "label": {
        "str": "357"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/357"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7944C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariefred"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5662C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uddevalla"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9282C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Wast"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Friberg",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1737",
      "firstName": {
        "str": "Sven"
      },
      "nick": {
        "str": "Fribergh"
      },
      "surname": {
        "str": "Friberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5560C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hertzenhielm",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "\u00d6verste, riddare",
      "surname": {
        "str": "Hertzenhielm"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3199C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Styf"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7053C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/338/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "338"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/338"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7866C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1901"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7963C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vasa"
      },
      "endedAtYear": "1806"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/V%20E_Jansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "V E"
      },
      "surname": {
        "str": "Jansson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5434C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Eric"
      },
      "surname": {
        "str": "Larsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;71b",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3128C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/295/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Helsingborg stavas H\u00e4lsingborg.",
      "label": {
        "str": "295"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/295"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5002C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8871C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "label": {
        "str": "Killingholmen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff,V%C3%A4rmd%C3%B6n,Uppland,Sverige;186",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4rmd%C3%B6n"
      },
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2890C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2888C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/160/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p. Finns flera upplagor: Stockholm (Sthlm) 1868, S\u00f6derk\u00f6ping (S\u00f6derk\u00f6p.) 1868, Karlskrona (Carlskrona) 1868, Varberg 1877.",
      "label": {
        "str": "160"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/160"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6918C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1733"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Str%C3%A4ngn%C3%A4s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Str%C3%A4ngn%C3%A4s"
      },
      "label": {
        "str": "Str\u00e4ngn\u00e4s"
      },
      "lat": "59.3667",
      "long": "17.0333"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Leerbech",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Doktor",
      "surname": {
        "str": "Leerbech"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Axel_H%C3%B6gvall",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl Axel"
      },
      "personTitle": "Sotare",
      "surname": {
        "str": "H\u00f6gvall"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/4/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kristinehamn stavas Christinehamn.",
      "label": {
        "str": "4"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/4"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/178/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00f6nk\u00f6p. Finns flera upplagor: \u00c5m\u00e5l 1867.",
      "label": {
        "str": "178"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/178"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8816C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "K\u00e4rra g\u00e4stgifvareg\u00e5rd"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fredrik_Schultz",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Fredrik"
      },
      "personTitle": "Kronoarbetskarl",
      "surname": {
        "str": "Schultz"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord;257",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2922C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5567C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1882"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1889-09-18,Mord%2C%20kvinnomord,Haga,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8888C21"
      },
      "endedAtTime": "1889-09-18",
      "genre": "Mord, kvinnomord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8891C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6503C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Augusta_Zierau",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Augusta"
      },
      "personTitle": "Fr\u00f6ken",
      "surname": {
        "str": "Zierau"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8883C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils%20Peter_Hagstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/239/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: Hern\u00f6sand 1892, Sundsvall 1893.",
      "label": {
        "str": "239"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/239"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5312C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Skellefte%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/313/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kristianstad stavas Christianstad. Flera upplagor finns, Helsingborg (Helsingb.) 1870, Malm\u00f6 1870.",
      "label": {
        "str": "313"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/313"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Finns flera upplagor: Halmstad 1875.",
      "label": {
        "str": "364a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/364a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/186/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "186"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/186"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8707C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/F%C3%A5nglivet;12",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Avr\u00e4ttades troligen 1849-03-28. Se information p\u00e5 N\u00e4ttidningen R\u00f6tter: http://www.genealogi.se/avrattade/files/19/1543.html."
      },
      "genre": "F\u00e5nglivet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2803C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1889-05-15,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord%2C%20dubbelsj%C3%A4lvmord,Skogsta,Dingtuna%20socken%2C%20V%C3%A4ster%C3%A5s,V%C3%A4stmanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2616C21"
      },
      "endedAtTime": "1889-05-15",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord, dubbelsj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2619C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9028C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Olsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/50/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "50"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/50"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/157/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Carlstad",
      "label": {
        "str": "157"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/157"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5598C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91b",
      "@type": "Work",
      "description": "En fattig syndares vid namn Erich Andersson Gi\u00f6thes sidsta tahl och afskeds-s\u00e5ng \u2026 den 21 Februar 1737. Den andra: Hi\u00e4rtans Jesu rik af n\u00e5de tr\u00f6sta &c",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1737-02-21,D%C3%B6dsstraff;91a,91b"
      },
      "title": "Tal.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8656C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91a",
      "@type": "Work",
      "description": "En fattig syndares vid namn Erich Andersson Gi\u00f6thes sidsta tahl och afskeds-s\u00e5ng \u2026 den 21 Februar 1737. Den f\u00f6rsta: Ach jag \u00e4r nu helt bedr\u00f6fvad \u00f6fver &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1737-02-21,D%C3%B6dsstraff;91a,91b"
      },
      "title": "Tal.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8649C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1867-09-05",
      "genre": "Mord",
      "label": "Det Laurellska mordet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9527C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9529C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/169/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "169"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/169"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Enk%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Enk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Enk\u00f6ping"
      },
      "lat": "59.6333",
      "long": "17.0833"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6201C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1744"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7968C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "G F"
      },
      "surname": {
        "str": "Nilsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/188/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "188"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/188"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/233/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Handskrivet p\u00e5 kortet: \"Saknas 1975-04-01\".",
      "label": {
        "str": "233"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/233"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5614C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1858"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Fridlevstad",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Fridlevstad"
      },
      "label": {
        "str": "Fridlevstad"
      },
      "lat": "56.2667",
      "long": "15.5",
      "region": {
        "str": "Blekinge"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7873C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1903"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Frans%20Emil_Hallb%C3%A4ck",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Frans Emil"
      },
      "surname": {
        "str": "Hallb\u00e4ck"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-03-29,Mord%2C%20mordbrand%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff,Kristianstads%20f%C3%A4ngelseg%C3%A5rd,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8880C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Halsh\u00f6ggs p\u00e5 Kristianstads f\u00e4ngelseg\u00e5rd. Kallades \u00e4ven Glimmingem\u00f6rdaren. H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llandet av d\u00f6dsstraffet. Se artikel om missd\u00e5daren p\u00e5 Wikipedia: http://sv.wikipedia.org/wiki/Nils_Peter_Hagstr%C3%B6m. Beskrivning om avr\u00e4ttningen finns p\u00e5 http://www.genealogi.se/avrattade/files/15/548.html."
      },
      "endedAtTime": "1887-03-29",
      "genre": "Mord, mordbrand, st\u00f6ld, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8883C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "305a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6941C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1847"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/319/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns, Skellefte\u00e5 1880, Mariestad 1881.",
      "label": {
        "str": "319"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/319"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/292/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "292"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/292"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5872C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%85m%C3%A5l"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "91b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/91b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/279",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7007C17"
      },
      "description": "Den olyckeliga gardies-soldaten Jonas Soldans tankar som f\u00f6r beg\u00e5ngitt mord utf\u00f6rdes at underg\u00e5 sit v\u00e4lf\u00f6rtjenta straff \u2026 den 10 dec.1777. [O verld, som m\u00e5ngen man d\u00e5rar\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1777-12-10,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;279,280"
      },
      "title": "Tankar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7012C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/278",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 nya visor om dubbelsjelfmordet i Skogsta, Dingtuna s:n den 15 maj 1889. ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1889-05-15,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord%2C%20dubbelsj%C3%A4lvmord,Skogsta,Dingtuna%20socken%2C%20V%C3%A4ster%C3%A5s,V%C3%A4stmanland,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7001C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5529C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1820"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/273",
      "@type": "Work",
      "description": "at d\u00f6dsf\u00e5ngen Andreas Segerberg, som afr\u00e4ttades den 28 juni 1854",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1854-06-28,D%C3%B6dsstraff;273,274a"
      },
      "title": "Afskeds-versar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6949C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne mycket uppbyggliga och hjertr\u00f6rande visor om tvenne barnm\u00f6rderskor, Den andra: \u2026 Der v\u00e4xte en ros s\u00e5 fager opp &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6479C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6466C17"
      },
      "description": "Tvenne mycket uppbyggliga och hjertr\u00f6rande visor om tvenne barnm\u00f6rderskor, Den f\u00f6rsta: F\u00f6rf. \u2026 af pigan Brita Olsdotter \u2026 St\u00e5 stilla du flicka och se dig v\u00e4l f\u00f6re &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6471C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/270",
      "@type": "Work",
      "description": "och tr\u00f6st f\u00f6r en arm syndare, nemligen trumslagaren Peter Sahlgren, hvilken den 22 Augusti 1733 \u2026 halsh\u00f6ggs och steglades \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1733-08-22,D%C3%B6dsstraff,Smedg%C3%A5rden;269,270"
      },
      "title": "Sorg",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6918C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/277",
      "@type": "Work",
      "description": "af d\u00f6dsf\u00e5ngen And. Sj\u00f6berg vid dess sista kyrkog\u00e5ng. [Rubr.]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,D%C3%B6dsstraff,V%C3%A4ster%C3%A5s%20slott,V%C3%A4ster%C3%A5s,V%C3%A4stmanland,Sverige"
      },
      "title": "Tal",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6993C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/276",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6980C17"
      },
      "description": "f\u00f6rf. af d\u00f6dsf\u00e5ngen And. Sj\u00f6berg under sitt f\u00e4ngelsee p\u00e5 Vester\u00e5s slott 1829. _ Visa af en yngling som f\u00e5tt korgen.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,D%C3%B6dsstraff,V%C3%A4ster%C3%A5s%20slott,V%C3%A4ster%C3%A5s,V%C3%A4stmanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6985C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/275",
      "@type": "Work",
      "description": "Synderskan Kjerstin Siggesdoters sista tankar \u2026 d\u00e5 hon den 27 aug. 1783 f\u00f6r beg\u00e5ngit mord \u00e5 sit eget barn afr\u00e4ttades vid G\u00f6theborg.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1783-08-27,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6975C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "94a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-04,Mord%2C%20giftmord,%C3%96stersund,J%C3%A4mtland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtTime": "1890-04-01",
      "genre": "Mord, giftmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9205C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9203C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8860C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lotta_Andreasdotter"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5301C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
      },
      "endedAtYear": "1881"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2575C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Alfred_P%C3%A5lsson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/272/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "272"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/272"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping f\u00f6rkortas J\u00f6nk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "235a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6390C17"
      },
      "description": "Tv\u00e5 alldeles nya visor. Den f\u00f6rsta: En s\u00e5ng f\u00f6rf. af J. A. Thorin om det fasansfulla mordet \u00e5 k\u00e4llarm\u00e4staren August Lamberg",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;22a"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6395C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/144/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "144"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/144"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5774C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337b",
      "@type": "Work",
      "description": "En m\u00e4rkv\u00e4rdig och alldeles ny visa \u2026 Jemte en bond-visa: N\u00e4r andra lyckan s\u00f6ker p\u00e5 &c.",
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7673C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6376C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1884"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Ramsj%C3%B6,H%C3%A4lsingland,Sverige;255",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ramsj%C3%B6"
      },
      "comment": {
        "str": "Mordet finns beskrivet i tidningen Kalmar 1883-06-11, s. 2 (KB). Enligt artikeln \u00e4r Ram f\u00f6dd 1855."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3019C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1854-03-24,1854-03-25,St%C3%B6ld,%C3%96stg%C3%B6ta%20Enskilda%20bank,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2501C21"
      },
      "endedAtTime": "1854-03-25",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2509C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2507C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2505C31"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1854-03-24"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7819C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Otto_Andersson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1872-03-06",
      "firstName": {
        "str": "Carl Otto"
      },
      "personTitle": "M\u00f6rdare",
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1785-08-31,D%C3%B6dsstraff,Motala,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Motala"
      },
      "endedAtTime": "1785-08-31",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2361C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8324C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Str%C3%A4ngn%C3%A4s"
      },
      "endedAtYear": "1876"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6031C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1849"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/307",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7318C17"
      },
      "description": "om gangsterd\u00e5det i Sala m.fl. [I v\u00e5rt land det ofta h\u00e4nder brott\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Sala-ligan%2C%20gangsterd%C3%A5det,Sala,V%C3%A4stmanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7323C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4rmd%C3%B6n",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4rmd\u00f6n"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6164C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1850"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/310/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns, Link\u00f6ping (Link\u00f6p.) 1870.",
      "label": {
        "str": "310"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/310"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/303",
      "@type": "Work",
      "description": "den rysliga fader-, broder och moderm\u00f6rdaren vid Wilster i Marschlandet i Holstein.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord,Wilster,Marschlandet,Holstein,Tyskland"
      },
      "title": "Timm Todd",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7263C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/302",
      "@type": "Work",
      "description": "om fader-, moder-, broder- och systerm\u00f6rdaren Thim-Thode. \u00d6fvers. Fr\u00e5n danskan.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord,Wilster,Marschlandet,Holstein,Tyskland"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7255C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/301",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne bedr\u00f6fvelige visor uthi f\u00e4ngelset componeradea af Peter Tengreen och Johan \u00d6\u00f6holm hvilka \u2026 f\u00f6r sin misshandel i Stockholm blefvo harquebuserade den 22 Februarij \u00e5hr 1716.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1716-02-22,Misshandel%2C%20d%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7249C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/300",
      "@type": "Work",
      "description": "S\u00f6derplans sidsta valet, som f\u00f6r beg\u00e5ngen st\u00f6ld blef h\u00e4ngd den 7 september 1747.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1747-09-07,St%C3%B6ld;300"
      },
      "title": "Valet.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7243C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Skogman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1889-05-15",
      "surname": {
        "str": "Skogman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/309",
      "@type": "Work",
      "description": "En sann och varnande ber\u00e4ttelse jemte visa om det \u00e5tta-dubbla mordet i Pantin \u00e5r 1869.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7339C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/308",
      "@type": "Work",
      "description": "om det fasansfulla Garn\u00e4smordet som begicks \u2026 af svenskarne Nils Torstensson och Olof Bergman natten mellan den 29 och 30 juli 1806 \u2026 \u00d6fvers. af E. Ericsson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Garn%C3%A4smordet,1806-07-29,1806-07-30,Mord"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7331C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3147C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "R\u00e5by"
      },
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas%20Gabriel_H%C3%A4gg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas Gabriel"
      },
      "personTitle": "Distinktionskorpralen",
      "surname": {
        "str": "H\u00e4gg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "nick": {
        "str": "Albertamj\u00f6larn"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor: Stockholm (Sthlm) 1866, 1873, 1875, 1884.",
      "label": {
        "str": "93a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-12,Mord;133",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1774-12-01",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2319C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2321C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2323C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9236C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/O_Medin"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8775C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Sahlgren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6450C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1852"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtTime": "1871-03-13",
      "genre": "Mord, brodermord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9461C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8316C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1792"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sollentuna",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Sollentuna"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/297/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "297"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/297"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5078C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1897"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7417C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2323C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Jacobson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "195a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,%C3%96fre%20Bangr%C3%A4nd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9365C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 125ff."
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9367C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Simonsen",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1864-04-19",
      "surname": {
        "str": "Simonsen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3062C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Aspan"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Tjuv;258,259",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Tjuv",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9057C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Trondheim stavas Throndhjem.",
      "label": {
        "str": "243a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J%C3%B6ns_Eliasson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J\u00f6ns"
      },
      "surname": {
        "str": "Eliasson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kristianstad stavas Christianstad.",
      "label": {
        "str": "32b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2844C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bror%20Carl_Svan"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor: Pesth. 1855, Stockholm (Sthlm) 1866, 1873, 1875, 1884.",
      "label": {
        "str": "93b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "337a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8515C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "J-n"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3118C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Black"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2533C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Altin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Tran%C3%A5s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Tran%C3%A5s"
      },
      "label": {
        "str": "Tran\u00e5s"
      },
      "lat": "58.0333",
      "long": "14.9667",
      "region": {
        "str": "Sm\u00e5land"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9015C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S%20P_Lagerhamn"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9309C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Virstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Oscar_Frank",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1858-12-04",
      "firstName": {
        "str": "Oscar"
      },
      "personTitle": "Gardist",
      "surname": {
        "str": "Frank"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;205,206,207,208",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, barnamord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9346C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/82/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb. ",
      "label": {
        "str": "82"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/82"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Greta_Lindgren",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1827-11-14",
      "firstName": {
        "str": "Anna Greta"
      },
      "nick": {
        "str": "Jansdotter"
      },
      "personTitle": "\u00c4nka",
      "surname": {
        "str": "Lindgren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7733C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1921"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2165C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Flodin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "331b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8191C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1881"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9010C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Birger_Justing"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/207",
      "@type": "Work",
      "description": "Martin-Arosins ensamma stunder p\u00e5 L\u00e5ngholmen.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;205,206,207,208"
      },
      "title": "Stunder.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6164C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/55/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "55"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/55"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lovisa_Bergros",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1827-11-14",
      "firstName": {
        "str": "Lovisa"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "Bergros"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5117C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6925C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;18,19",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9015C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/84/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb. Finns flera upplagor: G\u00f6teborg 1824.",
      "label": {
        "str": "84"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/84"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/254",
      "@type": "Work",
      "description": "om Priess och Simonsen samt deras afr\u00e4ttelse i Christiania den 19 april 1864.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1864-04-19,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff,Christiania;254"
      },
      "title": "Mordhistorien",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6745C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6547C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1826"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7312C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1936"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5924C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/256",
      "@type": "Work",
      "description": "Hustrun Reals och gardisten Falkers rysliga dubbla mord i Stockholm, den f\u00f6rra \u00e5 sin man, den sednare \u00e5 sin f\u00e4stm\u00f6.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;256"
      },
      "title": "Mord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6761C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/191/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "191"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/191"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2662C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Hellbom"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/224",
      "@type": "Work",
      "description": "i anledning af dubbelm\u00f6rderskan Maja Stina Normans d\u00f6dsstraff.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord%2C%20d%C3%B6dsstraff;222a,222b,223,224"
      },
      "title": "Varningsord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6328C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/88/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "88"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/88"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1847-01-06,Mord%2C%20giftmord%2C%20hustrumord;211",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1847-01-06",
      "genre": "Mord, giftmord, hustrumord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2486C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6963C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders Gustaf"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "36a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6525C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Skellefte%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1838-09-12,D%C3%B6dsstraff;31",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1838-09-12",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2466C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5149C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1796"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "71b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/221",
      "@type": "Work",
      "description": "och uppmuntran til en alfvarsam gudsfruchtan uti dessa olycksfulla tider, f\u00f6rest\u00e4ld uti en klagovisa af Lars Norman \u2026 utstod d\u00e4rf\u00f6re sitt v\u00e4hl f\u00f6rtienta straff \u2026 den 28 Jan. 1736.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1736-01-28,D%C3%B6dsstraff;221"
      },
      "title": "Varning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6297C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6737C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1926"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Bergelin",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Bergelin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6006C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/129/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "129"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/129"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2777C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina_Meyer"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_%C3%85kesson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5kesson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7318C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "K A"
      },
      "surname": {
        "str": "Lundberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_St%C3%A5hlberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1825-03-22",
      "personTitle": "Bacchi ordensmurare",
      "surname": {
        "str": "St\u00e5hlberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2882C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jan%20Olof_Ersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4927C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1898"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6297C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1736"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7896C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1878"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2559C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Otto_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Polistragedien%20p%C3%A5%20Wallgatan,7,Misshandel%2C%20mord,Wallgatan,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL3137C21"
      },
      "comment": [
        {
          "str": "Namnet och h\u00e4ndelsens f\u00f6rlopp finns i visan, se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar\u2026\" (Uppsala 2006), s. 172."
        },
        {
          "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar\u2026\" (Uppsala 2006), s 172."
        }
      ],
      "endedAtYear": "7735",
      "genre": "Misshandel, mord",
      "label": "Polistragedien p\u00e5 Wallgatan",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3140C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3142C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "59.8583"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "59.85"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.65"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.6333"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Uppsala"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Uppsala_County"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Uppsala"
      },
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Wast",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "nick": {
        "str": "Larsson"
      },
      "stv:deathDate_alt_duvingar": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1787-04-30"
      },
      "surname": {
        "str": "Wast"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2636C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Karl%20Erik_Olsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2480C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes_Johansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3031C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Ljungkvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Esl%C3%B6v",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Esl%C3%B6v"
      },
      "label": {
        "str": "Esl\u00f6v"
      },
      "lat": "55.8333",
      "long": "13.3"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7827C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2577C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Albert_H%C3%B6rnlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6605C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1741"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6801C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lindesberg"
      },
      "endedAtYear": "1934"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3210C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Andreas_Johansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9057C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Roos"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7532C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6898C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "surname": {
        "str": "Sahlgren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/223/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "223"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/223"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Tredubbelt%20brott,Ullfallet,V%C3%A4rmland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2196C21"
      },
      "endedAtYear": "1822",
      "genre": "Tredubbelt brott",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2200C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2202C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1821%2C%201831,Mord,Kl%C3%A4mmestorps%20soldattorp,Sm%C3%A5land,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2416C21"
      },
      "endedAtYear": "1821,",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2420C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "337b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6fvenmark",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Barnmorska",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fvenmark"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69a",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om det den 13 mars 1871 i Upsalaf\u00f6r\u00f6fvade brodermordet.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8397C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69b",
      "@type": "Work",
      "description": "En sannf\u00e4rdig visa och ber\u00e4ttelse\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8405C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9119C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Stockholms r\u00e4tteplats"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/21/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "21"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/21"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,D%C3%B6dsstraff,V%C3%A4ster%C3%A5s%20slott,V%C3%A4ster%C3%A5s,V%C3%A4stmanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8747C21"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum  och plats syftar p\u00e5 f\u00f6rfattande av visan. Enligt katalogkort p\u00e5 Visarkivet \u00e4r f\u00f6rnamnet Anders."
      },
      "endedAtYear": "1829",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8750C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7069C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1723"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bror_Carlsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Bror"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "56.7333"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "56.6667"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "15.9"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "16.3667"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Kalmar"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Kalmar_County"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Kalmar"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6949C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1854"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Mayerling,%C3%96sterrike;262",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mayerling"
      },
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2960C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2958C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2336C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Skanstull"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321a",
      "@type": "Work",
      "description": "En alldeles ny orimmad och rimmad historia om m\u00e4stertjufven C. G. Tullbergs m\u00e4rkv\u00e4rdiga lefnad och d\u00f6d.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;320,321a"
      },
      "title": "Historia.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7464C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2264C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gabriel_Bortinghusen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321b",
      "@type": "Work",
      "description": "Jemte en \u00e4fven ny visa \u2026 St\u00e5 stilla du yngling och se dig v\u00e4l f\u00f6re &c.",
      "title": "Historia.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7472C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_M%C3%B6rner",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1891-09-09",
      "personTitle": "Greve",
      "surname": {
        "str": "M\u00f6rner"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2354C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Kjerstin_Siggesdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8548C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "F W"
      },
      "surname": {
        "str": "Lewerentz"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3019C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ram"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Dumollard",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Dumollard"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9352C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Christina_Norman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5n%2C%20postr%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff;80",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Avr\u00e4ttades troligen 1855, tryckets \u00e5r."
      },
      "genre": "R\u00e5n, postr\u00e5n, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3156C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5499C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "C A P"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6878C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1735-05-21"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6275C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/251/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Nyk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Nyk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "251"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/251"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/259/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns: Stockholm (Sthlm) 1830. Noterat p\u00e5 kortet: \"Se \u00e4ven Skillingtryckskatalogen: Sagor o. ber\u00e4ttelser\".",
      "label": {
        "str": "259"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/259"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob_Mejer",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1723-04-19",
      "firstName": {
        "str": "Jacob"
      },
      "nick": {
        "str": "Christenson"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "Mejer"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5591C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5552C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1776"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7699C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1775"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4933C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E"
      },
      "surname": {
        "str": "Eriksson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/290/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb. Flera upplagor finns: J\u00f6nk\u00f6ping (J\u00f6nk\u00f6p.) 1828.",
      "label": {
        "str": "290"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/290"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Valdemar_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Valdemar"
      },
      "nick": {
        "str": "Toffelp\u00e5gen"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250b",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne f\u00e5ng-visor. Den andra: Den ogudaktiga sonen som slog sin sextio\u00e5riga moder.",
      "title": "F\u00e5ng-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6690C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250c",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne f\u00e5ng-visor. Den tredje: Qvinnan som i en lergrop nedgrof en annans lefvande barn.",
      "title": "F\u00e5ng-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6697C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/326/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.Flera upplagor finns, J\u00f6nk\u00f6ping (J\u00f6nk\u00f6p.) 1827.",
      "label": {
        "str": "326"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/326"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250a",
      "@type": "Work",
      "description": "Trenne f\u00e5ng-visor. Den f\u00f6rsta: \u2026 Carl Pehrssons tankar vid din afr\u00e4ttning.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-01-16,1836-01-17,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5ng-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6682C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/289/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "289"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/289"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3085C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Wilhelm_Falker"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wielander",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Konstapel",
      "surname": {
        "str": "Wielander"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Hindrichsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl"
      },
      "personTitle": "Bonde",
      "surname": {
        "str": "Hindrichsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00f6nk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "190b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/234a",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/234b",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/332/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "332"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/332"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2952C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik%20August_Nokke"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Axel_Lindqvist",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Axel"
      },
      "nick": {
        "str": "F"
      },
      "personTitle": "Tapetserare-l\u00e4rling",
      "surname": {
        "str": "Lindqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6583C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1887"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Gustafsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E"
      },
      "nick": {
        "str": "D\u00e5ren, Den nya Wetterlind"
      },
      "surname": {
        "str": "Gustafsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7605C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1787"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margret_Sj%C3%B6lund",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1874",
      "firstName": {
        "str": "Margret"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6lund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Catharina_Rosendal",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1776-02-28",
      "firstName": {
        "str": "Anna Catharina"
      },
      "personTitle": "Hustru",
      "surname": {
        "str": "Rosendal"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9461C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/G_Eriksson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7540C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "181a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8347C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1887"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8131C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5409C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Skellefte%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8139C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Hulda_Nilsson",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "12165",
      "firstName": {
        "str": "Hulda"
      },
      "surname": {
        "str": "Nilsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6terborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "158b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5915C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-07-28,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;326,327,328,329",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duv\u00e4gg bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 74ff. H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1827-07-28",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9289C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/202/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "202"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/202"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2782C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_%C3%96stervik"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7188C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1928"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "190a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/190a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5897C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "124a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/124a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "185a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5336C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "L-m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala",
      "label": {
        "str": "1b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2842C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Liljeholmen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Grov%20missg%C3%A4rning%2C%20d%C3%B6dsstraff,R%C3%A4ttareplatsen,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland%2C%20Bohusl%C3%A4n,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2822C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvugnar bl\u00e5\u2026\"  (Uppsala 2006), s. 26 ff."
      },
      "genre": "Grov missg\u00e4rning, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2824C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7095C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ardasjev",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Den ryske doktorn",
      "surname": {
        "str": "Ardasjev"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4938C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96rebro"
      },
      "endedAtYear": "1916"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_Carlsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "John"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7850C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1737"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2233C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Hans_Rooth"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf_Vikstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf"
      },
      "personTitle": "Bagareges\u00e4ll",
      "surname": {
        "str": "Vikstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2272C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Annicka_Johansdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7936C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5811C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Neubr%C3%BCck,Brandenburg,Tyskland;60",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Neubr%C3%BCck"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3012C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Christina_Norman",
      "@type": "Person",
      "birthYear": "Landberg",
      "firstName": {
        "str": "Maria Christina"
      },
      "nick": {
        "str": "Maja Stina"
      },
      "personTitle": "Enka",
      "stv:birthDate_alt_duvungar": {
        "@type": "xsd:gYear",
        "str": "1765"
      },
      "stv:deathDate_alt_duvingar": {
        "@type": "xsd:gYear",
        "str": "1826"
      },
      "surname": {
        "str": "Norman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/340/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Titelblad skadat.",
      "label": {
        "str": "340"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/340"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/130/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "H\u00e4rn\u00f6sand stavas Hern\u00f6sand.",
      "label": {
        "str": "130"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/130"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "158a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/158a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8479C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Pite%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5382C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1899"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9196C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_%C3%85kesson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20blodbad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige;338",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "genre": "Mord, blodbad",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2877C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2505C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Isaksson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7172C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Landskrona"
      },
      "endedAtYear": "1927"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9323C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Tycho_Trybom"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/347/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "347"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/347"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/F%20O_Karlsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "F O"
      },
      "surname": {
        "str": "Karlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/73/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "73"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/73"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 mycket m\u00e4rkv\u00e4rdiga historier. Den f\u00f6rsta: Flickan utan h\u00e4nder",
      "title": "Historier.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8671C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/93b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 mycket m\u00e4rkv\u00e4rdiga historier. Den andra: Beskrifning \u00f6fver den f\u00f6rskr\u00e4cklige m\u00f6rdaren, som p\u00e5 en enda natt m\u00f6rdade sin hustru och sina fyra barn",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord;92,93b"
      },
      "title": "Historier.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8678C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6055C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "162b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/162b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9480C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Pehr%20Victor_G%C3%B6the"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Upmark",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1874-09-01",
      "personTitle": "Ingeni\u00f6r",
      "surname": {
        "str": "Upmark"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1837-03-19,Misshandel%2C%20mord;343",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1837-03-19",
      "genre": "Misshandel, mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2458C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2460C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dr%C3%A5p%2C%20mandr%C3%A5p;354",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Dr\u00e5p, mandr\u00e5p",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2792C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/283/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "283"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/283"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "181b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/181b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Karlstad,V%C3%A4rmland,Sverige;4",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlstad"
      },
      "comment": {
        "str": "Karlstad stavas Carlstad"
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2850C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/112/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "112"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/112"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/143/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle.",
      "label": {
        "str": "143"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/143"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8902C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_M%C3%B6rner"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;112",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Finns artikel om h\u00e4ndelsen i tidningen Kalmar 1897-11-03, s 2. http://magasin.kb.se:8080/searchinterface/page.jsp?issue_id=kb:82323&sequence_number=3&recordNumber=&totalRecordNumber="
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2650C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6514C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7159C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "J-n"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20R%C3%A5nmord;101a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, R\u00e5nmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2866C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Grasowsky",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Fru",
      "surname": {
        "str": "Grasowsky"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243b",
      "@type": "Work",
      "description": "Ber\u00e4ttelse och s\u00e5ng \u2026 fasav\u00e4ckande sjudubbla mordet som skedde i Denham i England.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-05,Mord%2C%20sjudubbelmord,Denham,England;241,242,243a,243b"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6583C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/243a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6571C17"
      },
      "description": "Ber\u00e4ttelse och s\u00e5ng [Skall mord eller plundring upph\u00f6ra\u2026] om det fasansv\u00e4ckande mordet som skedde i Denham i England.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-05,Mord%2C%20sjudubbelmord,Denham,England;241,242,243a,243b"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6576C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7447C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2908C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Beting"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8207C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Gr%C3%A4ngesberg"
      },
      "endedAtYear": "1935"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5470C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1806"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2888C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lovisa_Bergros"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/113",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;113"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/110",
      "@type": "Work",
      "description": "Flere personer m\u00f6rdade, mordbrand och st\u00f6ld. Ber\u00e4ttelse om den s\u00e5 kallade Glimmingem\u00f6rdaren Nils Peter Persson Hagstr\u00f6m och hans f\u00f6rskr\u00e4ckliga brott",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-03-29,Mord%2C%20mordbrand%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff,Kristianstads%20f%C3%A4ngelseg%C3%A5rd,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Personer.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5062C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/111",
      "@type": "Work",
      "description": "Ett samh\u00e4llets olycksbarn. N.P.P:son Hagstr\u00f6ms brottsliga lefnad och hans halshuggning inom Kristianstads f\u00e4ngelseg\u00e5rd den 29 mars 1887.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-03-29,Mord%2C%20mordbrand%2C%20st%C3%B6ld%2C%20d%C3%B6dsstraff,Kristianstads%20f%C3%A4ngelseg%C3%A5rd,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Olycksbarn.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5070C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/116",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorglig visa om Edla Hedin, som m\u00f6rdade sin man i april m\u00e5nad 1890.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-04,Mord%2C%20giftmord,%C3%96stersund,J%C3%A4mtland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5133C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/117",
      "@type": "Work",
      "description": "fr\u00e5n d\u00f6dsf\u00e5ngen Petter Hedin till hand gamla moder.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;117"
      },
      "title": "Bref",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5141C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;114"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2501C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "\u00d6stg\u00f6ta Enskilda bank"
      },
      "region": {
        "str": "\u00d6sterg\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/34/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "34"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/34"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/118",
      "@type": "Work",
      "description": "Lifs-f\u00e5ngens Johan Hellboms egen sanf\u00e4rdiga ber\u00e4ttelse om sin f\u00f6rda vandel, omv\u00e4ndelse och d\u00f6d den 21 nov. 1753",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;118"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5149C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5404C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gr"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105a",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Pehr Victor G\u00f6thes sjelfbek\u00e4nnelse \u00f6fver mordet \u00e5 mamsell Anna Sophia Forssberg i Stockholm p\u00e5skdagen den 31 mars 1861 samt den till d\u00f6den d\u00f6mdes betraktelser",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4984C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105b",
      "@type": "Work",
      "description": "G\u00f6thes (f\u00f6dd i G\u00f6theborg den 29 mars 1840) sista och uppriktiga sjelfbek\u00e4nnelse",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4993C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2937C21",
      "label": {
        "str": "Brigaden Anna Charlotta"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S_Vesterlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "S"
      },
      "surname": {
        "str": "Vesterlund"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2585C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E%20L_Almqvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2998C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wallander"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2650C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Frans%20Emil_Hallb%C3%A4ck"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/S_Thurneman",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "S"
      },
      "surname": {
        "str": "Thurneman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/287/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "287"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/287"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne m\u00e4rkv\u00e4rdiga visor, Den andra: Om soldaten Fredrik Schultz \u2026 d\u00f6md att arkebuseras i Malm\u00f6 den a6 Junii 1827.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-06-06,D%C3%B6dsstraff;265b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6863C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6312C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vattholma",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Vattholma"
      },
      "label": {
        "str": "Vattholma"
      },
      "lat": "60.0167",
      "long": "17.7333",
      "region": {
        "str": "Uppland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8979C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Glorius"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "123b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7568C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "L-m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2855C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nicklas_Westerholm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/109/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "109"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/109"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/208",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6170C17"
      },
      "description": "En ny och r\u00f6rande visa om den olycklige Martin.Arosins \u00e5ngerfulla bek\u00e4nnelse. [Vaka du yngling \u00f6ver den levnad ]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;205,206,207,208"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6175C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/209",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny vijsa \u00f6fver en arm syndare Jacob Christenson Mejer benemd, hvilken \u2026 blev afr\u00e4ttat \u2026 den 19 April \u00e5hr 1723",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;209"
      },
      "title": "Vijsa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6183C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/206",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6151C17"
      },
      "description": "En verkligt sann och ny visa om m\u00e4staren Martin och hans nuvarande bel\u00e4genhet.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;205,206,207,208"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6156C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Olsson",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Maskinist",
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/204",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6131C17"
      },
      "description": "En ny merckv\u00e4rdig klago-visa \u00f6fver en grof missgierningsman nemligen stads soldaten Anders Marberg, som p\u00e5 lekamlig v\u00e4gnar utstod sitt r\u00e4ttm\u00e4tiga straff p\u00e5 R\u00e4ttareplatzen utom f\u00f6r G\u00f6theborg den 20 Jan. anno 1739 \u2026 componerad af En Fattig Idiot.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Grov%20missg%C3%A4rning%2C%20d%C3%B6dsstraff,R%C3%A4ttareplatsen,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland%2C%20Bohusl%C3%A4n,Sverige"
      },
      "title": "Klago-visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6135C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/205",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6140C17"
      },
      "description": "En \u00f6mklig och r\u00f6rande visa om den grymme och h\u00e5rdhjertade f.d. k\u00e4llarm\u00e4stare Martin-Arosin som slurfvade borrt sitt barn.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;205,206,207,208"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6145C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/202",
      "@type": "Work",
      "description": "N\u00e5gra vigtiga erinringar i anledning af det s\u00e4llsamma mord som \u2026 Petter Malmstr\u00f6m nyligen beg\u00e5tt \u00e5 \u2026 Maria Gustava Modin, f\u00f6dd Ripsam",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;202,203"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;202,203"
        }
      ],
      "title": "Erinringar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6115C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/203",
      "@type": "Work",
      "description": "f\u00f6r \u2026 Petter Malmstr\u00f6m vid dess afr\u00e4ttning onsdagen den 15 juli 1829",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;202,203"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;202,203"
        }
      ],
      "title": "Beredelse-psalm",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6124C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/200",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6091C17"
      },
      "description": "och s\u00e5ng om l\u00f6jtnant Sparre och Elvira Madigan, den sk\u00f6na konstberiderskan \u2026 f\u00f6rf. af B. C. Carlsson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;199,200"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6096C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/201",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6102C17"
      },
      "description": "alldeles nytt. Visor. \u00c5r 1846 den 12 october \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;201"
      },
      "title": "Nytt",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6107C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7037C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Falun"
      },
      "endedAtYear": "1793"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Meyer",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Kontorsbud",
      "surname": {
        "str": "Meyer"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8801C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Soldan"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mariefred",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Mariefred"
      },
      "label": {
        "str": "Mariefred"
      },
      "lat": "59.2667",
      "long": "17.2167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne nya vackra visor. Den f\u00f6rsta om kontorsbudet Meyers mord i K\u00f6penhamn.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6712C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2645C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Vaillant"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "315b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8715C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2674C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/%C3%85ke_K%C3%A4ll"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9506C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Tofte"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Landskrona",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Landskrona"
      },
      "label": {
        "str": "Landskrona"
      },
      "lat": "55.8667",
      "long": "12.8333",
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5654C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sala"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/37/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "S\u00f6derk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat S\u00f6derk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "37"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/37"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,K%C3%B6penhamn,Danmark;252",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2982C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2984C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20August_Liljedahl",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan August"
      },
      "surname": {
        "str": "Liljedahl"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Juhl",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1733-12-12",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "Juhl"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3161C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Algustorp"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4sterf\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4966C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1861"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders%20Jakob_Sundmark",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1833-11-16",
      "firstName": {
        "str": "Anders Jakob"
      },
      "personTitle": "Artillerist",
      "surname": {
        "str": "Sundmark"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/242/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns: G\u00e4vle (Gefle) 1872, H\u00e4rn\u00f6sand (Hern\u00f6sand) 1876.",
      "label": {
        "str": "242"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/242"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Chauff%C3%B6rmordet,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige;57",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "genre": "Chauff\u00f6rmordet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2746C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2744C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_J%C3%B6ransdotter",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1707",
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "J\u00f6ransdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5390C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1930"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7661C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "A T S"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2239C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Juhl"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/3",
      "@type": "Work",
      "description": "En fasav\u00e4ckande skildring om det f\u00f6rskr\u00e4ckliga mordet i S\u00f6dertelje m\u00e5ndagen den 11 dec. 1882 jemte en vacker s\u00e5ng.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1882-12-11,Mord,S%C3%B6dert%C3%A4lje,S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Skildring",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7227C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6fgren",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Byggm\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fgren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Neapel",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Italien"
      },
      "label": {
        "str": "Neapel"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;129",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2670C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5258C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1875"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9179C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Tektor"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5086C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1844"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6509C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;284",
      "@type": "Activity",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3199C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7001C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "71a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/71a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8261C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "G F"
      },
      "surname": {
        "str": "Fagerstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;264",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3096C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6102C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "N J"
      },
      "surname": {
        "str": "Svensson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/C%20G_Tullberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C G"
      },
      "personTitle": "M\u00e4stertjufv",
      "surname": {
        "str": "Tullberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Originaltryck finns i Uppsala eller Lunds universitetsbibliotek.",
      "label": {
        "str": "154a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5352C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9442C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Martin_Svensson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/26/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Undertecknad \"W. N.\"",
      "label": {
        "str": "26"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/26"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Falk",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "personTitle": "Postr\u00e5nare",
      "surname": {
        "str": "Falk"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5762C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2321C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Viberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2466C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Berg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7490C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1820"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7752C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5133C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Knut_Olofsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Knut"
      },
      "personTitle": "Bror",
      "surname": {
        "str": "Olofsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_L%C3%B6fgren",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "personTitle": "Soldat",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fgren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8794C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ingeborg_Persdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Skj%C3%B6dt",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Peter"
      },
      "surname": {
        "str": "Skj\u00f6dt"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina_Meyer",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1744-02-22",
      "firstName": {
        "str": "Christina"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Meyer"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9210C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christina_L%C3%B6fling"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6. Finns flera upplagor: Vexj\u00f6 1838.",
      "label": {
        "str": "24a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5417C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/201/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "201"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/201"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wolkoff",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Ryssen"
      },
      "surname": {
        "str": "Wolkoff"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8613C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1737"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1833-11-16,D%C3%B6dsstraff;287,288",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1833-11-16",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8840C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2200C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/L_Olsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ehrenstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Ehrenstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9488C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Sophia_Forssberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8542C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vadstena"
      },
      "endedAtYear": "1831"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;201",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2692C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7379C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8440C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Edla_Hedin",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Edla"
      },
      "personTitle": "Giftblanderska",
      "surname": {
        "str": "Hedin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7903C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lindesberg"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6039C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1849"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Hansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Hansson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3064C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Lamberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/87",
      "@type": "Work",
      "description": "yttrad \u00f6fver Satans illistiga pilar d\u00e5 \u2026 Sven Fribergh f\u00f6r f\u00f6r\u00f6fvat mord p\u00e5 sin hustru utstod sitt timmeliga straff \u00e5hr 1737",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20hustrumord%2C%20d%C3%B6dsstraff;87"
      },
      "title": "Klago-ljud",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8613C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/86",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8600C17"
      },
      "description": "en r\u00e4ddande engel eller gardisten Oscar Frank, som f\u00f6r en hoppl\u00f6s k\u00e4rlek tog det f\u00f6rtviflade beslutet att h\u00e4nga sig utanf\u00f6r H.K.H. prinsessan Eugenias f\u00f6rnster den 4:de dec. 1858 \u2026 Skildradt p\u00e5 vers af Anders Sundler.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1858-12-04,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord;86"
      },
      "title": "D\u00f6den",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8605C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/85",
      "@type": "Work",
      "description": "En m\u00f6rdares beredelse till d\u00f6den eller d\u00f6dspsalm af f\u00f6rre artilleristen Elias Flodin vid dess afr\u00e4ttning",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;85"
      },
      "title": "Beredelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8594C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/84",
      "@type": "Work",
      "description": "af sj\u00f6r\u00f6fvaren och m\u00f6rdaren Johan Andersson Flat\u00e5s f\u00f6re dess afr\u00e4ttning den 11 aug. 1824.",
      "title": "Afskedsord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8587C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/83",
      "@type": "Work",
      "description": "yttrade af m\u00f6rdaren och sj\u00f6r\u00f6fvaren Johan Andersson Flat\u00e5s till sin hustru och sina barn kort f\u00f6re hans afr\u00e4ttning den 11 aug. 1824.",
      "title": "Tankar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8580C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/82",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8567C17"
      },
      "description": "N\u00e5gra ord i yttrade bref till en v\u00e4n fr\u00e5n en \u00e5sk\u00e5dare vid afr\u00e4ttsplatsen, n\u00e4r \u2026 Johannes Andersson Flat\u00e5s den 11 aug. 1824 \u2026 undergick sitt d\u00f6dsstraff.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-08-11,Mord%2C%20sj%C3%B6r%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgivareg%C3%A5rd,Sverige;81,82,83.84"
      },
      "title": "Ord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8572C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/81",
      "@type": "Work",
      "description": "eller d\u00f6ds-psalm f\u00f6r roteb\u00e5tsmannen Johannes Andersson Flat\u00e5s vid dess halshuggning vid K\u00e4rra g\u00e4stgivareg\u00e5rd onsdagen d. 11 aug. 1824",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-08-11,Mord%2C%20sj%C3%B6r%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgivareg%C3%A5rd,Sverige;81,82,83.84"
      },
      "title": "Sj\u00f6r\u00f6fvare-visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8561C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/80",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8548C17"
      },
      "description": "Kort ber\u00e4ttelse om postr\u00e5naren Jonas Falks d\u00f6dsberedelse och afr\u00e4ttning. F\u00f6rf. af [F. W.] Lewerentz.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5n%2C%20postr%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff;80"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8553C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2901C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Axel_Lindqvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6957C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1856"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/89",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenen arma syndares med heta t\u00e5rar bespr\u00e4ngde afskeds-samtal f\u00f6rfattat uti en visa, d\u00e5 brodren Gabriel Gabrielsson och systren Anna Gabriels-dotter \u2026 utstodo sine v\u00e4lf\u00f6rtjente straff \u2026 den 30 april 1735.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-04-30,D%C3%B6dsstraff;88,89,90"
      },
      "title": "Afskeds-samtal.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8627C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/88",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne grofva syndanres botf\u00e4rdige klage-s\u00e5nger som \u00e4ngsligen yttrades d\u00e5 brodren Gabriel Gabrielsson och systren Anna Gabriels Dotter \u2026 sitt timmeliga och v\u00e4lf\u00f6rtiente straff at utst\u00e5 \u2026 den 30 april 1735.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-04-30,D%C3%B6dsstraff;88,89,90"
      },
      "title": "Klage-s\u00e5nger.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8620C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7546C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl Fredrik"
      },
      "surname": {
        "str": "Berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/7/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "7"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/7"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Isaksson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "surname": {
        "str": "Isaksson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2666C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erik_Hellstr%C3%B6mer"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2822C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "R\u00e4ttareplatsen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristinehamn",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Kristinehamn"
      },
      "label": {
        "str": "Kristinehamn"
      },
      "lat": "59.3",
      "long": "14.1167"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6719C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/%C3%96stersund"
      },
      "label": {
        "str": "\u00d6stersund"
      },
      "lat": "63.1833",
      "long": "14.6667",
      "region": {
        "str": "J\u00e4mtland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9299C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wertm%C3%BCller"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Katinka_Romenoff",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Katinka"
      },
      "surname": {
        "str": "Romenoff"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik_Schultz",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1827-06-26",
      "firstName": {
        "str": "Fredrik"
      },
      "personTitle": "Soldat",
      "surname": {
        "str": "Schultz"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7655C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Denham",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "England"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-29.9167"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "25.9269"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "29.9167"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "51.563"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "52.311"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "51.579"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "52.222"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-25.927"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "148.7"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "113.534"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-0.499"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "0.571"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "1.197"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-0.497"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Denham,_St_Edmundsbury"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Denham,_Western_Australia"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Cryon,_New_South_Wales"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Denham,_Mid_Suffolk"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Denham,_Buckinghamshire"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Denham_railway_station"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Denham"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2722C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Henning_Bygg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6495C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1826"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/344/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "344"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/344"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6193C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1708"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2177C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sven_Friberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1734-07-17,D%C3%B6dsstraff,Stockholms%20r%C3%A4tteplats,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9119C21"
      },
      "endedAtTime": "1734-07-17",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9122C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Berg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1838-09-12",
      "personTitle": "Skr\u00e4ddare",
      "surname": {
        "str": "Berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Ryssmordet%20vid%20Norrviken,Mord,Norrviken,Uppland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrviken"
      },
      "comment": [
        {
          "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 169ff."
        },
        {
          "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 169ff. Finns artikel om Hadjelatch\u00e9 i Nordisk familjebok: http://runeberg.org/nfcp/0114.html."
        }
      ],
      "genre": "Mord",
      "label": "Ryssmordet vid Norrviken",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3176C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3174C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8357C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Enk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Sundsvall,Medelpad,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtTime": "1879-09-25",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9323C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6461C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8888C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "Haga"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7007C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C P"
      },
      "surname": {
        "str": "Dahlstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9030C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Westerberg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72a",
      "@type": "Work",
      "description": "Den f\u00f6rsta: Ber\u00e4ttelse och visa om det den 13 mars 1871 i Upsala f\u00f6r\u00f6fvade brodermordet.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00f6rsta. ",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8456C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/72b",
      "@type": "Work",
      "description": "Den andra: Bev\u00e4ringsvisa f\u00f6r 1871.",
      "title": "F\u00f6rsta. ",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8464C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_%C3%96holm",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1716-02-22",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "nick": {
        "str": "\u00d6\u00f6holm"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00d6holm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fr._Lilja",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Fr."
      },
      "personTitle": "Stortjuv",
      "surname": {
        "str": "Lilja"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5459C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1797"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5029C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ljusdal"
      },
      "endedAtYear": "1919"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7307C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Sigge"
      },
      "surname": {
        "str": "Bergman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96rebro",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/%C3%96rebro"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/%C3%96rebro_County"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "\u00d6rebro"
      },
      "lat": "59.2667",
      "long": "15.2167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Duell,Oxelbergen,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9216C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se artikel om d\u00e5det i Blekingeposten 1879-11-07, s. 3. http://magasin.kb.se:8080/searchinterface/page.jsp?issue_id=kb:47303&sequence_number=3&recordNumber=&totalRecordNumber=."
      },
      "genre": "Duell",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9220C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9218C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9036C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "Sahlgrensbron, Gr\u00f6nsakstorget"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/104",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdaren Pehr Victor G\u00f6thes sjelfbek\u00e4nnelse",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Sjelfbek\u00e4nnelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4975C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5226C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1876"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/100",
      "@type": "Work",
      "description": "om d\u00e5ren Gustafsson (den nye Wetterlind) eller dramat i Madesj\u00f6.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dramat%20i%20Madesj%C3%B6"
      },
      "title": "Visan",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4927C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/103",
      "@type": "Work",
      "description": "Den till d\u00f6den d\u00f6mde G\u00f6thes betraktelser under hans sista stunder.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Betraktelser.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4966C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Priess",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1864-04-19",
      "surname": {
        "str": "Priess"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7988C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1875"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/109",
      "@type": "Work",
      "description": "Bittre sorge-t\u00e5rar utgutne d\u00e5 syndaren Matts Hagman f\u00f6r beg\u00e5ngit dr\u00e5p utstod sitt f\u00f6rtjienta straff \u2026 den 11 april 1744.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Dr%C3%A5p%2C%20d%C3%B6dsstraff;109"
      },
      "title": "Sorge-t\u00e5rar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5044C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Persson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl"
      },
      "nick": {
        "str": "Husbondem\u00f6rdaren"
      },
      "personTitle": "Bryggaredr\u00e4ng",
      "stv:deathDate_alt_duvingar": {
        "@type": "xsd:gYear",
        "str": "1836"
      },
      "surname": {
        "str": "Persson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/83.84",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-08-11,Mord%2C%20sj%C3%B6r%C3%B6veri%2C%20d%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgivareg%C3%A5rd,Sverige;81,82,83.84"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Viberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1774-12-01",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "personTitle": "Tull-bes\u00f6kare",
      "surname": {
        "str": "Viberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7033C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "L O S"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9238C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Liljeblad"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e5 alldeles nya visor, som handlar om tre av v\u00e5rt lands farligaste f\u00f6rbrytare \u2026 2. Den fasav\u00e4ckande Kre\u00fcger-Arbinska mordg\u00e4rningen \u2026 [Det var s\u00e5 tyst i den sena natten\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;253b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6737C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5020C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/237/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "237"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/237"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3164C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Kullman"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2803C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Djos%20Per_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8731C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1770"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/211",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6206C17"
      },
      "description": "En alldeles ny och \u00f6mkelig visa om grenadieren J. Modig, som medelst gift f\u00f6rkortade sin hustrus lif Trettondedag jul 1847.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1847-01-06,Mord%2C%20giftmord%2C%20hustrumord;211"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6210C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/210",
      "@type": "Work",
      "description": "Ett endteligen uppvaknadt samvete, d\u00e5 synderskan Christina Meyer \u2026 gick til sitt f\u00f6rtienta straff \u2026 den 22 Febr. 1744.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;210"
      },
      "title": "Samvete.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6201C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/213",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny visa om Yngsj\u00f6m\u00f6rderskan enkan Anna M\u00e5nsdotter, som \u2026 blef jemmerligen halshuggen \u2026 den 7 aug. 1890 \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Yngsj%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige;212,213"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6229C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2877C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Kalle_Vetterlind"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/215",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6246C17"
      },
      "description": "M\u00f6rnerska brodermordet vid Grefvegatan i Stockhom natten mellan den 8 och 9 sept. 1891.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1891-09-08,1891-09-09,Mord%2C%20brodermord,Grefvegatan,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Brodermordet.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6251C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/214",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6235C17"
      },
      "description": "Den svenske Kain, broderm\u00f6rdaren grefve John M\u00f6rner och hans gr\u00e4sligt kallblodiga brott. Visa af Karl August Flink.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1891-09-08,1891-09-09,Mord%2C%20brodermord,Grefvegatan,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Kain.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6240C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/217",
      "@type": "Work",
      "description": "Massm\u00f6rdaren. Fredrik August Nokke var en \"Schneider\" \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20massmord;217"
      },
      "title": "Massm\u00f6rdaren",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6267C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00f6nk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "321a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/219",
      "@type": "Work",
      "description": "Syndig vandel sn\u00f6plig d\u00f6d \u2026 som vistes af Lars Nordman \u2026 d\u00e5 han bortf\u00f6rdes \u2026 at halshuggas \u2026 d. 28 Jan. \u00c5hr 1736. [Ach jag f\u00e4ller t\u00e5rar \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1736-01-28,D%C3%B6dsstraff;219"
      },
      "title": "Vandel.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6282C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/218",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00f6rdare 1900. [10 olika tr., ej n\u00e4rmare katalogiserade].",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/M%C3%A4lardramat,Mord%2C%20massmord,M%C3%A4lare%C3%A5ngaren%20Prins%20Carl,M%C3%A4laren,Sverige"
      },
      "title": "Nordlund, Johan Filip",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6275C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Arbin",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Arbin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6818C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1776"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Larsson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1874-09-01",
      "firstName": {
        "str": "August"
      },
      "personTitle": "\u00c5karedr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Larsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6655C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "S J"
      },
      "surname": {
        "str": "Palm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Pantin",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Frankrike"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "48.8966"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "48.8978"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "2.4017"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "2.4"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Pantin"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Pantin_(Paris_RER)"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Pantin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik%20August_Nokke",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Fredrik August"
      },
      "nick": {
        "str": "en Schneider"
      },
      "personTitle": "Skr\u00e4ddare",
      "surname": {
        "str": "Nokke"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Eriksson",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Sol- och v\u00e5r-Eriksson"
      },
      "surname": {
        "str": "Eriksson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00f6nk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "321b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/321b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/126/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: \u00d6stersund 1876.",
      "label": {
        "str": "126"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/126"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lotta_Andreasdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1862-10-01",
      "firstName": {
        "str": "Lotta"
      },
      "surname": {
        "str": "Andreasdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1825-07-30,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;54,55",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "F\u00f6rnamnet f\u00f6rkortat p\u00e5 katalogkortet till Joh. Fr. Enligt uppgift i Stockholmsk\u00e4llan ska det vara Johan Fredrik."
      },
      "endedAtTime": "1825-07-30",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8826C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_Owen",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "John"
      },
      "surname": {
        "str": "Owen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7776C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1836"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/187/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "187"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/187"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Eckart",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Fru",
      "surname": {
        "str": "Eckart"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/147/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "147"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/147"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5318C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C B"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2638C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Gavell"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9346C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Martin-Arosin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6542C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "H\u00e5kan"
      },
      "surname": {
        "str": "Olofsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5706C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1853"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Alings%C3%A5s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Alings%C3%A5s"
      },
      "label": {
        "str": "Alings\u00e5s"
      },
      "lat": "57.9333",
      "long": "12.5333"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/361/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "361"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/361"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/103/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor: G\u00e4vle (Gefle) 1862, Filipstad 1862, Sala 1862.",
      "label": {
        "str": "103"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/103"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Lilja",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1820",
      "firstName": {
        "str": "Elias"
      },
      "surname": {
        "str": "Lilja"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-07-19,D%C3%B6dsstraff;167",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1786-07-19",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2373C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6216C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "B C"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6892C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8852C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nicola_Antonellos"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita_Sundman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1723-08-19",
      "firstName": {
        "str": "Brita"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Sundman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord;48a,49a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, dubbelmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8972C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL8974C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7426C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;152",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2674C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Borl%C3%A4nge",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Borl%C3%A4nge"
      },
      "label": {
        "str": "Borl\u00e4nge"
      },
      "lat": "60.4833",
      "long": "15.45"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2509C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Ekstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/314/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "314"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/314"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/294/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "294"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/294"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Gyllenpalm",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Gyllenpalm"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/342/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "342"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/342"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/192/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb. Ytterligare text p\u00e5 kortet: \"K\u00f6p X-visan n:o 17\".",
      "label": {
        "str": "192"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/192"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;134,135",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9002C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9004C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/213/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "213"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/213"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7235C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      },
      "endedAtYear": "1789"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5331C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1776"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita%20Christina_Wanselius",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1827-07-28",
      "firstName": {
        "str": "Brita Christina"
      },
      "nick": {
        "str": "Wallin"
      },
      "personTitle": "\u00c4nka",
      "surname": {
        "str": "Wanselius"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;272",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3101C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3103C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "267a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/267a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/302/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "302"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/302"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "173b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Fredrik_Berg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl Fredrik"
      },
      "personTitle": "Dragon",
      "surname": {
        "str": "Berg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4944C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "E"
      },
      "surname": {
        "str": "Eriksson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7220C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Bor%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1832"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/C%20A_Johansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "C A"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Johansson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/London",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Storbritannien"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "42.9837"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "51.5072"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "38.1944"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "51.5483"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "36.4761"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-119.442"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-0.177778"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-81.3686"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-81.2497"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "-0.1275"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/London,_Ontario"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/London"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/London,_California"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Freud_Museum"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/London,_West_Virginia"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "London"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9289C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Brita%20Christina_Wanselius"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/208/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "208"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/208"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Pehr%20Victor_G%C3%B6the",
      "@type": "Person",
      "birthDate": "1840-03-29",
      "firstName": {
        "str": "Pehr Victor"
      },
      "stv:deathDate_alt_duvingar": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1862-04-01"
      },
      "surname": {
        "str": "G\u00f6the"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/98/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "98"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/98"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9052C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/C%20G_Tullberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8285C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1932"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5202C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1888"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2752C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Erik_Lindstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2982C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Meyer"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2971C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J%C3%B6ns_Eliasson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_K%C3%A4hler",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Mj\u00f6lnare",
      "surname": {
        "str": "K\u00e4hler"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Annicka_Johansdotter",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1740-12-17",
      "firstName": {
        "str": "Annicka"
      },
      "surname": {
        "str": "Johansdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jansen_Normann",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Jansen"
      },
      "surname": {
        "str": "Normann"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2445C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik_Schultz"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elvira_Madigan",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Elvira"
      },
      "personTitle": "Konstberiderska",
      "surname": {
        "str": "Madigan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Blomfeldt",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Eric"
      },
      "personTitle": "Finsk unders\u00e5te",
      "surname": {
        "str": "Blomfeldt"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Yngsj%C3%B6",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Yngsj%C3%B6"
      },
      "label": {
        "str": "Yngsj\u00f6"
      },
      "lat": "55.8667",
      "long": "14.2167",
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "36b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/36b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5793C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1865"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Tycho_Trybom",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1879-09-25",
      "firstName": {
        "str": "Tycho"
      },
      "surname": {
        "str": "Trybom"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3176C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hadjetlach%C3%A9"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Westerlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "Westerlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Garn%C3%A4smordet,1806-07-29,1806-07-30,Mord",
      "@type": "Activity",
      "comment": [
        {
          "str": "Mordet begicks tillsammans med Nils Torstensson."
        },
        {
          "str": "Mordet begicks tillsammans med Olof Bergman."
        }
      ],
      "endedAtTime": "1806-07-30",
      "genre": "Mord",
      "label": "Garn\u00e4smordet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2813C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2815C9"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1806-07-29"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/99",
      "@type": "Work",
      "description": "Christelig betraktelse vid Jacob Guntlacks sita h\u00e4danf\u00e4rd p\u00e5 afr\u00e4tts-platsen \u2026 den 16 jan. 1771.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Betraktelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8739C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5503C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1932"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/90",
      "@type": "Work",
      "description": "The tvenne syskon Gabril Gabrielssons och Anna Gabrielsdotters afskeds-ljud t\u00e5 the \u2026 sitt timmeliga lif \u00e4ndade den 30 april 1735 [Vi syndare i synden varit s\u00e4nckte\u2026 ]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-04-30,D%C3%B6dsstraff;88,89,90"
      },
      "title": "Avskedsljud.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8642C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/92",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00f6fver den f\u00f6rskr\u00e4cklige m\u00f6rdaren som i en enda natt m\u00f6rdade sin hustru och sina fyra barn",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord;92,93b"
      },
      "title": "Beskrifning",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8663C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/95",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00f6fver den h\u00e4ngde bedragaren och tjufven Jacob Guntlack.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Graf-skrift",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8707C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/96",
      "@type": "Work",
      "description": "Guntlacks \u00e4re-minne, uprest af samtlige dess med-br\u00f6der.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "\u00c4re-minne.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8715C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/97",
      "@type": "Work",
      "description": "Guntlacks egenh\u00e4ndiga svar upp\u00e5 dess \u00e4re-minne.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1771-01-16,Bedragare%2C%20tjuv%2C%20d%C3%B6dsstraff,Skansbacken%2C%20J%C3%B6tens%20Malmg%C3%A5rd,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Svar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8723C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lindkvist",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "7736",
      "surname": {
        "str": "Lindkvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20kvinnomord,London,Storbritannien;131,132",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/London"
      },
      "genre": "Mord, kvinnomord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8985C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/149/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "149"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/149"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Skellefte%C3%A5",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Skellefte%C3%A5"
      },
      "label": {
        "str": "Skellefte\u00e5"
      },
      "lat": "64.75",
      "long": "20.95"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle. Originaltryck finns i Uppsala eller Lunds universitetsbibliotek.",
      "label": {
        "str": "154b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/154b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6235C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Flink"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2833C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "22a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/90/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "90"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/90"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;120",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3041C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8126C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "fru"
      },
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6gren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christen_Andersson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1824-10-01",
      "firstName": {
        "str": "Christen"
      },
      "personTitle": "Sj\u00f6r\u00f6vare, m\u00f6rdare",
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6406C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Varberg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8627C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1735"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2991C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Karl%20Wilhelm_Bj%C3%B6rnlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Malmberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "A"
      },
      "surname": {
        "str": "Malmberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6933C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3204C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ola_Runqvist"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/284/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb.",
      "label": {
        "str": "284"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/284"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/O%20P_L%C3%B6fdahl",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "O P"
      },
      "personTitle": "Banm\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6fdahl"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;29,367",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8915C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/152/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "152"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/152"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6674C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1934"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48c/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "48c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48c"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7862C17"
      },
      "description": "Stjernerymden",
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7866C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/355a",
      "@type": "Work",
      "description": "om den riksbekanta och uppseendev\u00e4ckande Helsinge-ligan 1901 och 1902",
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7857C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6690C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1838"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2220C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Tengren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/365/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00e4vle stavas Gefle.",
      "label": {
        "str": "365"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/365"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Djos%20Per_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Djos Per"
      },
      "nick": {
        "str": "Dal-Pelles"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/320/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "320"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/320"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "22b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/22b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes_Johansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johannes"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Johansson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5n,Algustorp,V%C3%A4sterf%C3%B6tland,Sverige;341",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL3161C21"
      },
      "genre": "R\u00e5n",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3164C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7472C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/J%C3%B6nk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2744C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_Carlsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Ekstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Lars"
      },
      "surname": {
        "str": "Ekstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7140C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders Petter"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "244b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2486C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Modig"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/349",
      "@type": "Work",
      "description": "Wolkoff-visa. [P\u00e5 \u00d6land, vestra kusten, \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/K%C3%A4rleksdrama;348,349"
      },
      "title": "Wolkoff-visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7795C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/348",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7782C17"
      },
      "description": "Ryssen Wolkoff och Greta. K\u00e4rleksdrama. [Jag kom, en fr\u00e4mling ifr\u00e5n \u00f6sterland\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/K%C3%A4rleksdrama;348,349"
      },
      "title": "Wolkoff",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7787C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6434C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/343",
      "@type": "Work",
      "description": "tillika med en lefvernesbeskrifvning \u00f6fver bagare-ges\u00e4llen Gustaf Wikstr\u00f6m, som om aftonen den 19 mars detta \u00e5r \u2026 s\u00e5 illa behandlade \u2026 Magnus R\u00f6jholm att d\u00f6den f\u00f6ljde morgonen derp\u00e5.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1837-03-19,Misshandel%2C%20mord;343"
      },
      "title": "Verser",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7741C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/342",
      "@type": "Work",
      "description": "En visa om polistragedien p\u00e5 Wallgatan den 5 mars 1921. Utg. av T. J. [Det har h\u00e4nt n\u00e5got gr\u00e4sligt i staden G\u00f6teborg\u2026] ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Polistragedien%20p%C3%A5%20Wallgatan,7,Misshandel%2C%20mord,Wallgatan,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7733C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/341",
      "@type": "Work",
      "description": "Fyra sorgliga men uppbyggliga visor om f\u00f6rre soldaten Petter Widga och Petter Nilsson, som den 12 sept. 1826 \u2026 f\u00f6r beg\u00e5nget r\u00e5n \u00e5 doctor Kullman i Algustorp afr\u00e4ttades",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/R%C3%A5n,Algustorp,V%C3%A4sterf%C3%B6tland,Sverige;341"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1826-09-12,R%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff,Algustorp,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7724C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/340",
      "@type": "Work",
      "description": "Barna-m\u00f6rderskan Maja Lena Wibergs yttersta varning til alla dess antingen st\u00f6rre eller mindre andelige eller timlige vederlikar",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-11-02,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;339a,339b,340"
      },
      "title": "Varning.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7718C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/347",
      "@type": "Work",
      "description": "N\u00e5gra ord i anledning af det bedr\u00f6fliga tillf\u00e4lle d\u00e5 \u2026 Olof Wirstr\u00f6m \u2026 afr\u00e4ttades \u2026 d. 8 juni 1836.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-06-08,D%C3%B6dsstraff,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Ord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7776C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/346",
      "@type": "Work",
      "description": "Dr\u00e4ngen Olof Wirstr\u00f6ms afskeds-bref till sin hustru.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-06-08,D%C3%B6dsstraff,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Afskeds-bref.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7768C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/345",
      "@type": "Work",
      "description": "Dr\u00e4ngen Olof Wistr\u00f6ms [sic] m\u00e4rkv\u00e4rdiga dr\u00f6m natten emellan den 8:de och 9:de maj 1835 uti Norrk\u00f6pings stadsh\u00e4kte, j\u00e4mte trenne afskedsbref till dess hustru och barn",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-06-08,D%C3%B6dsstraff,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Dr\u00f6m.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7760C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/344",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7747C17"
      },
      "description": "Dr\u00e4ngen Olof Wirstr\u00f6ms m\u00e4rkv\u00e4rdiga dr\u00f6m under dess vistande p\u00e5 h\u00e4rvarande stadsh\u00e4kte natten emellan den 8:de och 9:de maj 1835, af honom sjelf upptecknad.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-06-08,D%C3%B6dsstraff,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Dr\u00f6m.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7752C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ola_Runqvist",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Ola"
      },
      "personTitle": "Husar",
      "surname": {
        "str": "Runqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "244a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/244a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5630C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "13.0333"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "12.9167"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Malm%C3%B6"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Malm%C3%B6_urban_area"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Malm\u00f6"
      },
      "lat": "55.5833",
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/81/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6theb. Finns flera upplagor: G\u00f6teborg 1824, Stockholm 1826.",
      "label": {
        "str": "81"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/81"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8381C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-05-21,D%C3%B6dsstraff;267a,267b",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1735-05-21",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8782C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Karlshamn"
      },
      "label": {
        "str": "Karlshamn"
      },
      "lat": "56.1667",
      "long": "14.85"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hjert",
      "@type": "Person",
      "stv:deathYearOrDate_alt_dorotea": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1876-03-17"
      },
      "surname": {
        "str": "Hjert"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2871C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christen_Olsen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "label": {
        "str": "V\u00e4xj\u00f6"
      },
      "lat": "56.8833",
      "long": "14.7833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;187",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3046C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrika_Hellberg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1879-09-25",
      "firstName": {
        "str": "Fredrika"
      },
      "surname": {
        "str": "Hellberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304a",
      "@type": "Work",
      "description": "om fader-, moder-, broder- och systerm\u00f6rdaren Thim-Thode. \u00d6fvers. Fr\u00e5n danskan.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord,Wilster,Marschlandet,Holstein,Tyskland"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7271C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304b",
      "@type": "Work",
      "description": "Dessutom tv\u00e5 andeliga s\u00e5nger. Den f\u00f6rsta: \u00c4r du en himlavandrare? K\u00f6pta menniska \u00e4r du omv\u00e4nd s\u00e4g etc.",
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7279C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304c",
      "@type": "Work",
      "description": "Dessutom tv\u00e5 andeliga s\u00e5nger. Den andra: Skynda skynda och tag tag Guds rike i dag etc.",
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7286C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/P_Olsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "P"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2496C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Martin_Olofsson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/74",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om det den 13 mars 1871 i Upsala f\u00f6r\u00f6fvade brodermordet [ jemte tre andra visor ].",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1871-03-13,Mord%2C%20brodermord,Uppsala,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8479C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1893-12-09;324",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1893-12-09",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2645C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Sundsvall"
      },
      "label": {
        "str": "Sundsvall"
      },
      "lat": "62.4",
      "long": "17.3167",
      "region": {
        "str": "Medelpad"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7387C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195a",
      "@type": "Work",
      "description": "En syndares h\u00e5rda \u00f6de fastst\u00e4llt af Guds r\u00e4ttvisa lag; visat uti tvenne afskieds- och klages\u00e5nger af hustrun Christina Johns Dotter L\u00f6fling \u2026 den 14 Jan. 1736. Den f\u00f6rsta: Ett godt nytt \u00e5hr jag \u00f6nskar &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;194,195a,195b"
      },
      "title": "\u00d6de.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6019C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/195b",
      "@type": "Work",
      "description": "En syndares h\u00e5rda \u00f6de fastst\u00e4llt af Guds r\u00e4ttvisa lag; visat uti tvenne afskieds- och klages\u00e5nger af hustrun Christina Johns Dotter L\u00f6fling \u2026 den 14 Jan. 1736. Den andra: Jag biuder \u00e4n f\u00f6rsann fr\u00e5n &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;194,195a,195b"
      },
      "title": "\u00d6de.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6025C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/318/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Flera upplagor finns, G\u00e4vle (Gefle) 1880.",
      "label": {
        "str": "318"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/318"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2389C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jacob%20Johan_Anckarstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/291/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "291"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/291"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/110/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4stervik stavas Vestervik. Finns flera upplagor: Kristianstad 1887.",
      "label": {
        "str": "110"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/110"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6175C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1850"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/%C3%85ke_K%C3%A4ll",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "\u00c5ke"
      },
      "surname": {
        "str": "K\u00e4ll"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Soldan",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1777-12-10",
      "firstName": {
        "str": "Jonas"
      },
      "personTitle": "Gardies-soldat",
      "surname": {
        "str": "Soldan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-10-30,Mord%2C%20mordbrand;220",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1869-10-30",
      "genre": "Mord, mordbrand",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2544C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2542C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/139/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg f\u00f6rkortas G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "139"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/139"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/227/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "227"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/227"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Misshandel%2C%20barnmisshandel;227,228",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s- 129ff."
      },
      "genre": "Misshandel, barnmisshandel",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8951C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hadjetlach%C3%A9",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Hadjetlach\u00e9"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6025C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6344C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlshamn"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Rudolf",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Kronprins",
      "surname": {
        "str": "Rudolf"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3046C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Lagerstr%C3%A5le"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-05,St%C3%B6ld%2C%20guld-%20och%20juvelst%C3%B6ld,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtTime": "1887-05-01",
      "genre": "St\u00f6ld, guld- och juvelst\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2603C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2599C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2601C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/15/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Undertecknad \"C. A. P.\"",
      "label": {
        "str": "15"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/15"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andresson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 65 ff."
      },
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9397C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/281/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "281"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/281"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/97/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "97"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/97"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/2/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping efter tryckt original. Link\u00f6ping f\u00f6rkortas Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "2"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/2"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6466C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Brita"
      },
      "surname": {
        "str": "Olsdotter [Olofsdotter]"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9216C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Oxelbergen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6096C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7951C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Simon"
      },
      "surname": {
        "str": "Zederman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Lifsf%C3%A5nge;332",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Lifsf\u00e5nge",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2855C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7718C25",
      "@type": "Activity"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Christ._Apelqvist",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1770-07-26",
      "firstName": {
        "str": "Christ."
      },
      "personTitle": "Qvins-person",
      "surname": {
        "str": "Apelqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Torstensson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "Torstensson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2932C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7929C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4xj%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1846"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3041C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hertzenhielm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Nordmalingsd%C3%A5det,Mord,Nordmaling,%C3%85ngermanland%2C%20V%C3%A4sterbotten,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nordmaling"
      },
      "genre": "Mord",
      "label": "Nordmalingsd\u00e5det",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9030C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9028C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6809C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1724-08-05"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/10",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00f6fver sj\u00f6r\u00f6fvaren och m\u00f6rdaren Christen Andersson, som\u2026 kommer att afr\u00e4ttas vid K\u00e4rra g\u00e4stgifvareg\u00e5rdr n\u00e4ra cid G\u00f6theborg i okt. 1824. ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-10,D%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgifvareg%C3%A5rd,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "D\u00f6dss\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL4919C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "62.6361"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "62.64"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.94"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "17.9411"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/H%C3%A4rn%C3%B6sand_County"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "H\u00e4rn\u00f6sand"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;113",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3036C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Fredrik_B%C3%A4ckman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1825-07-30",
      "firstName": {
        "str": "Johan Fredrik"
      },
      "surname": {
        "str": "B\u00e4ckman"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9504C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Ole_Kolder%C3%B6d"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/322/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4ster\u00e5s stavas Vester\u00e5s. Flera upplagor finns, V\u00e4ster\u00e5s (Vester\u00e5s) 1832.",
      "label": {
        "str": "322"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/322"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Hans_Rooth",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1724-08-05",
      "firstName": {
        "str": "Hans"
      },
      "personTitle": "Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare",
      "surname": {
        "str": "Rooth"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/171/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "171"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/171"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9357C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Marschlandet"
      },
      "label": {
        "str": "Wilster"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Neubr%C3%BCck",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Tyskland"
      },
      "label": {
        "str": "Neubr\u00fcck"
      },
      "region": {
        "str": "Brandenburg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2746C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bror_Carlsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7125C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/100/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Kalmar 1899.",
      "label": {
        "str": "100"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/100"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/11",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5049C17"
      },
      "description": "till min maka och mina barn, skickad fr\u00e5n d\u00f6dsberedelserummet",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-10,D%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgifvareg%C3%A5rd,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Sluthelsning",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5054C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/12",
      "@type": "Work",
      "description": "En lifd\u00f6mds betraktelser \u00f6fver f\u00e5nglifvet jemte en kort teckning \u00f6fver Djor Per Anderssons (Dal-Pelles) sista dagar.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/F%C3%A5nglivet;12"
      },
      "title": "Betraktelser",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5168C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/13",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00e5 styrman Ohlsson vid Blasideholmen den 2 nov 1878",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/H%C3%A4mndmordet,1878-11-02,Mord%2C%20h%C3%A4mndmord,Blasieholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "H\u00e4mndmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5293C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/14",
      "@type": "Work",
      "description": "om \"Toffelp\u00e5gen\" alias Johan Valdemar Andersson fr\u00e5n \u00d6vraby",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/%C3%96vraby,Sk%C3%A5ne,Sverige;14"
      },
      "title": "Visan",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5390C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/15",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5499C17"
      },
      "description": "Rannsakningsvisan \u00f6ver Albertamj\u00f6larn. [F\u00f6r hustrumord nu h\u00e4ktad\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20hustrumord;15"
      },
      "title": "Rannsakningsvisan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5503C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/16",
      "@type": "Work",
      "description": "vid befrielsen fr\u00e5n f\u00e4ngelset p\u00e5 min d\u00f6dsdag. Af d\u00f6dsf\u00e5ngen Sifvert Andersson",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;16"
      },
      "title": "Afskedsord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5614C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/17",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00e5 slupen \"Anna\" f\u00f6r\u00f6fvadt af Carl August Andersson-Sk\u00f6ld och Johan Eric \u00d6sterman.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord,Slupen%20Anna;17"
      },
      "title": "Dubbelmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5714C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord;92,93b",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, familjemord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8979C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/19",
      "@type": "Work",
      "description": "Joniske lotsen Nicola Antonellos till halshuggning d\u00f6md\u2026 den 2 mars 1860 f\u00f6r mordet \u00e5 svenske sj\u00f6kaptenen Lagerhamn.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1860-03-02,Dom%2C%20d%C3%B6dsstraff%2C%20halshuggning;18,19"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;18,19"
        }
      ],
      "title": "Lotsen.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5967C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3071C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Kre%C3%BCger"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7061C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/14/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "14"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/14"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/H%C3%A4mndmordet,1878-11-02,Mord%2C%20h%C3%A4mndmord,Blasieholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2830C21"
      },
      "endedAtTime": "1878-11-02",
      "genre": "Mord, h\u00e4mndmord",
      "label": "H\u00e4mndmordet",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2835C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2833C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Karlshamn stavas Carlshamn.",
      "label": {
        "str": "304b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/304b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6520C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne hjertr\u00f6rande visor. Den f\u00f6rsta: En betraktelse om det rysliga mord, som f\u00f6r\u00f6vades af Pehr Abrahamsson \u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;1a"
      },
      "title": "Visor. ",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6063C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/1b",
      "@type": "Work",
      "description": " Tvenne hjertr\u00f6rande visor. Den andra: En christens betraktelse om det rysliga barnamord, som f\u00f6r\u00f6fvades af vanartiga f\u00f6r\u00e4ldrar i \u00d6sterg\u00f6tland den 16 sept. 1827\u2026",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6071C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8580C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7090C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Frisk"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5168C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1853"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Elisabeth_Runbom",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1744-06-27",
      "firstName": {
        "str": "Maria Elisabeth"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Runbom"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils%20Peter_Hagstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1887-03-29",
      "firstName": {
        "str": "Nils Peter"
      },
      "nick": {
        "str": "Persson, Glimmingem\u00f6rdaren"
      },
      "surname": {
        "str": "Hagstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6829C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p. Finns flera upplagor, Karlshamn (Carlshamn) 1878, Vimmerby 1878.",
      "label": {
        "str": "358a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/323/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "323"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/323"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20hustrumord%2C%20d%C3%B6dsstraff;87",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1737",
      "genre": "Mord, hustrumord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2177C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/August_Olofsson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "August"
      },
      "personTitle": "Stortjuv",
      "surname": {
        "str": "Olofsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8145C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "V. -s."
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/214/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "214"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/214"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8807C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Afr\u00e4ttsplatsen, Skanstull"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2726C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ehrenstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8572C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1824"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7076C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Birger_Justing",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Birger"
      },
      "surname": {
        "str": "Justing"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/247/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "247"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/247"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7435C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ume%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1879"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord;196,197",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, barnamord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8962C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8767C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Linberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6442C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1887"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6509C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om Nordmalingsd\u00e5det, d\u00e5 mskinisten Olsson skuffade restauratrisen Westerberg i sj\u00f6n.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Nordmalingsd%C3%A5det,Mord,Nordmaling,%C3%85ngermanland%2C%20V%C3%A4sterbotten,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6514C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/238b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6520C17"
      },
      "description": "Nordmalingsd\u00e5det.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Nordmalingsd%C3%A5det,Mord,Nordmaling,%C3%85ngermanland%2C%20V%C3%A4sterbotten,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6525C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8163C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "gubben H"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8642C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1735"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/338",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7678C17"
      },
      "description": "En h\u00f6gst ynklig och f\u00f6rskr\u00e4cklig visa om Kalle Wetterlind och blodbadet i G\u00f6teborg \u2026 tillsvarfvad af Anders Petter Svarfst\u00e5l",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20blodbad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige;338"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7683C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/336",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7650C17"
      },
      "description": "om det hemska mordet \u00e5 nattvakten Johansson",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/7,7,Mord,G%C3%B6teborgs%20mek.%20Verkstad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7655C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/316/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "316"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/316"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Korrektionshusets%20g%C3%A5rd%2C%20L%C3%A5ngholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2996C21"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3000C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2998C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/335",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7640C17"
      },
      "description": "om det sorgliga och f\u00f6rskr\u00e4ckliga mordet p\u00e5 nattvakten Johansson \u2026 Satt i vers af S.o.S.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/7,7,Mord,G%C3%B6teborgs%20mek.%20Verkstad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7644C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/332",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7611C17"
      },
      "description": "En gudelig visa skrifven af en f\u00f6r detta i Herranom afsomnad lifsf\u00e5nge med egen hand upsat och rimvis f\u00f6rf. af Nicklas Westerholm 1772, som fr\u00e5n v\u00e4rlden afgick d. 19 Jonuari [sic].",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Lifsf%C3%A5nge;332"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7616C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/333",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7621C17"
      },
      "description": "En vacker och allvarlig visa om det hemska mordet p\u00e5 G\u00f6teborgs mek. verkstad natten till den 17 mars 1900",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/7,7,Mord,G%C3%B6teborgs%20mek.%20Verkstad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7626C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/330",
      "@type": "Work",
      "description": "En sanf\u00e4rdig och m\u00e4rkelig visa \u00f6fver den store m\u00f6rdaren Johan Larsson Wast i Fahlun, som den 14:de November 1786 \u2026 m\u00f6rdade 2:ne sine barn",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-11-14,Mord%2C%20barnamord,Falun,Dalarna,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7581C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-06-26,D%C3%B6dsstraff,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtTime": "1827-06-26",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8833C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8490C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Alings%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1934"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6282C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1736"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/46/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "46"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/46"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;137",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2896C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/346/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "346"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/346"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "69b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/69b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356b",
      "@type": "Work",
      "description": "M\u00e4lare-sj\u00f6r\u00f6fvaren Filip Mordlunds [Nordlunds] \u2026. Morddrama \u00e5 m\u00e4lare\u00e5ngaren Prins Carl",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/M%C3%A4lardramat,Mord%2C%20massmord,M%C3%A4lare%C3%A5ngaren%20Prins%20Carl,M%C3%A4laren,Sverige"
      },
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7880C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3142C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Wielander"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Malmstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1829-07-15",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "surname": {
        "str": "Malmstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/327/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "327"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/327"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1735-04-30,D%C3%B6dsstraff;88,89,90",
      "@type": "Activity",
      "comment": [
        {
          "str": "Bror till Anna Gabrielsdotter, avr\u00e4ttade samtidigt."
        },
        {
          "str": "Syster till Gabriel Gabrielsson, avr\u00e4ttade samtidigt."
        }
      ],
      "endedAtTime": "1735-04-30",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9133C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9131C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9231C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Per%20Mathias_Johansson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Westerberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Elias"
      },
      "personTitle": "Skarpr\u00e4ttarebetj\u00e4nt",
      "surname": {
        "str": "Westerberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Martin_Svensson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Martin"
      },
      "surname": {
        "str": "Svensson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7301C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1843-08-02,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": {
        "str": "Eftersom m\u00f6rdaren var 19 \u00e5r vid avr\u00e4ttningen 1843 torde han vara f\u00f6dd 1824."
      },
      "endedAtTime": "1843-08-02",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9391C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8096C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "185b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6183C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1723"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/241/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Flera upplagor finns: K\u00f6ping 1870.",
      "label": {
        "str": "241"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/241"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8678C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1824-10,D%C3%B6dsstraff,K%C3%A4rra%20g%C3%A4stgifvareg%C3%A5rd,G%C3%B6teborg,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8816C21"
      },
      "comment": {
        "str": "K\u00e4rra g\u00e4stgifvareg\u00e5rd l\u00e5g troligen i nuvarande M\u00f6lndal. G\u00f6teborg stavas G\u00f6theborg. Troligen i samr\u00f6re med Flat\u00e5s. Se info p\u00e5 N\u00e4ttidningen R\u00f6tter: http://www.genealogi.se/avrattade/files/22/319.html"
      },
      "endedAtTime": "1824-10-01",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8819C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "253b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/253b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8255C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "299a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Greta%20Lisa_Ryman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1776-03-27",
      "firstName": {
        "str": "Greta Lisa"
      },
      "personTitle": "Tj\u00e4nstepiga, piga",
      "surname": {
        "str": "Ryman"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9220C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gustaf%20Oskar_Bostr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6531C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Frigge"
      },
      "surname": {
        "str": "Rimfrost"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Pite%C3%A5",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Pite%C3%A5"
      },
      "label": {
        "str": "Pite\u00e5"
      },
      "lat": "65.3333",
      "long": "21.5"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/203/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "203"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/203"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/25/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Stockholm (Sthlm) 1934.",
      "label": {
        "str": "25"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;268",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2704C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6850C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Ola"
      },
      "surname": {
        "str": "Runqvist"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;320,321a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9052C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1741-11-18,K%C3%A4tteri%2C%20d%C3%B6dsstraff;244a,244b",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1741-11-18",
      "genre": "K\u00e4tteri, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8794C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/325/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "325"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/325"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/363b",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny och intressant ber\u00e4ttelse och visa \u2026",
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7981C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2958C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Rudolf"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356a",
      "@type": "Work",
      "description": "om \u00c5kerbergs, Sp\u00e4nnare-Lasses, Pila-Britas m.fleras riksbekanta Helsingebragder.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Helsinge-ligan,1,1"
      },
      "title": "Helsinge-ligan,",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7873C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "108a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3081C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Real"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8788C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Erich_Gi%C3%B6the"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Visorna i omv\u00e4nd ordning. Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "5a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/5a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Tran%C3%A5s,Sm%C3%A5land,Sverige;189",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Tran%C3%A5s"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3031C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8757C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Hofr%C3%A9n"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6320C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-06-06,D%C3%B6dsstraff;265b",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1827-06-06",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2445C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7640C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "S o S"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Helsingborg",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Helsingborg"
      },
      "label": {
        "str": "Helsingborg"
      },
      "lat": "56.05",
      "long": "12.7167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/77/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera tryck: K\u00f6ping 1870, Ume\u00e5 1871.",
      "label": {
        "str": "77"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/77"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2330C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Catharina_Rosendal"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/153/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "153"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/153"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/123b",
      "@type": "Work",
      "description": "N\u00e4r jag blef lycklig",
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5210C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/150/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "150"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/150"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8464C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Uppsala"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6. Flera upplagor finns: Karlskrona (Carlscrona) 1831.",
      "label": {
        "str": "236a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6. Finns flera upplagor: Vexj\u00f6 1838.",
      "label": {
        "str": "24b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7204C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1928"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3012C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Eckart"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/7,7,Mord,G%C3%B6teborgs%20mek.%20Verkstad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9335C21"
      },
      "endedAtYear": "77",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9340C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9338C31"
        }
      ],
      "startedAtYear": "76"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5854C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_Andersson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Maria"
      },
      "personTitle": "Enka",
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20massmord;217",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 167f."
      },
      "genre": "Mord, massmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2952C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7255C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor, Stockholm (Sthlm) 1865.",
      "label": {
        "str": "353a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ullberg",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Ullberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2601C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Oskar%20Ferdinand_Johansson%20Ferm"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Bror%20Carl_Svan",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Bror Carl"
      },
      "surname": {
        "str": "Svan"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/329/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "329"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/329"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7673C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1827"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6145C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1849"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/25",
      "@type": "Work",
      "description": "En visa om Bildsk\u00f6ne Bengtsson av H. B. [Jag h\u00f6jer min r\u00f6st, jag vill sjunga en visa\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6674C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;24"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/27",
      "@type": "Work",
      "description": "om Bildsk\u00f6ne Bengtsson. [Uti grottan vid Filjesj\u00f6n\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b"
      },
      "title": "S\u00e5ngen",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6910C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8239C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%A4vle"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/21",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6188C17"
      },
      "description": "Sidste vale och afskeds-taal f\u00f6rf. af H\u00e5kan Appelgreen\u2026 hvliken efter bekommen dom undergick d\u00f6dsstraffet uti Malm\u00f6 den 15 april 1708",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1708-04-15,D%C3%B6dsstraff,Malm%C3%B6,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Vale.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6193C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/20",
      "@type": "Work",
      "description": "qvins-personen Christ. Apelqvist f\u00f6r beg\u00e5ngit mord p\u00e5 et 7 \u00e5ra barn utstod sit timmeliga d\u00f6ds straff p\u00e5 Wem\u00f6 vid Carlscrona den 26 julii 1770 yttrades f\u00f6ljande bot och tr\u00f6sta s\u00e5ng.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;20"
      },
      "title": "D\u00e5",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6085C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/23",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6411C17"
      },
      "description": "Christelige d\u00f6dstankar d\u00e5 missgerningsmannen Johan Backman utstod sit v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff\u2026den 27 september \u00e5r 1876 [Stolta verld kom h\u00e4r och sk\u00e5da\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1786-09-27,D%C3%B6dsstraff;23"
      },
      "title": "D\u00f6dstankar",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6416C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8535C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1741"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/193/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "193"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/193"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7263C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8866C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A%20B_Persson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/204/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "204"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/204"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3183C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Jonsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5670C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6565C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ume%C3%A5"
      },
      "endedAtYear": "1871"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8567C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Samuel"
      },
      "surname": {
        "str": "Fryxell"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2544C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Nordstr%C3%B6m"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/M%C3%A4lardramat,Mord%2C%20massmord,M%C3%A4lare%C3%A5ngaren%20Prins%20Carl,M%C3%A4laren,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8943C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s.142ff. Se tryck om h\u00e4ndelsen p\u00e5 Stockholmsk\u00e4llan: http://www.stockholmskallan.se/PostFiles/SMF/SD/SSMSD_En_alldeles_ny_visa_om_det_hemska_Malaredramat_s_1900.pdf. Enligt detta tryck f\u00f6ddes Nordlund 1875."
      },
      "genre": "Mord, massmord",
      "label": "M\u00e4lardramat",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8945C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "48b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/48b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Fredrik%20Julius_Brogren",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Fredrik Julius"
      },
      "personTitle": "Sj\u00f6kapten",
      "surname": {
        "str": "Brogren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/52/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "52"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/52"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5404C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om Delsbom\u00f6rdaren P. M. Johansson \"Knifven\" kallad samt Delsboligans slutliga f\u00e4nglsnaade.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Delsbo,H%C3%A4lsingland,Sverige;141a,141b,142"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5409C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3189C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Eriksson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2835C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Ohlsson"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/141b",
      "@type": "Work",
      "description": "Den f\u00e5ngnes klagan.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Delsbo,H%C3%A4lsingland,Sverige;141a,141b,142"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5417C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne nya och h\u00f6gst eftert\u00e4nkeliga f\u00e5nge-visor f\u00f6rf. i anledning af unga dr\u00e4ngen Jonas Jonasson Heds \u2026 tv\u00e4nne g\u00e5ngor beg\u00e5gne [sic] brott\u2026 Den andra: Stat stilla du yngling och se dig v\u00e4l f\u00f6re &c.",
      "title": "F\u00e5nge-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5107C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/114a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne nya och h\u00f6gst eftert\u00e4nkeliga f\u00e5nge-visor f\u00f6rf. i anledning af unga dr\u00e4ngen Jonas Jonasson Heds \u2026 tv\u00e4nne g\u00e5ngor beg\u00e5gne [sic] brott\u2026 Den f\u00f6rsta: Ack n\u00e4r jag besinnar hur jag lefvat har &c",
      "title": "F\u00e5nge-visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5100C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2629C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/F%20O_Karlsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/58/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "58"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/58"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1882-12-11,Mord,S%C3%B6dert%C3%A4lje,S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/S%C3%B6dert%C3%A4lje"
      },
      "comment": {
        "str": "S\u00f6dert\u00e4lje stavas S\u00f6dertelje."
      },
      "endedAtTime": "1882-12-11",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2585C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e4nne sannf\u00e4rdiga visor, Den andra: \u2026 En visa jag b\u00f6rjar med sorgerlig ton &c.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6667C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/92/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Kalmar stavas Calmar. Finns flera upplagor: Norrk\u00f6ping (Norrk\u00f6p.) 1862, G\u00f6teborg (G\u00f6theb.) 1863, K\u00f6ping 1863, 1864, 1865, G\u00f6teborg (G\u00f6theb.) 1865, Kristianstad (Christianstad) 1868, Mariefred 1869.",
      "label": {
        "str": "92"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/92"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/24a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6655C17"
      },
      "description": "Tv\u00e4nne sannf\u00e4rdiga visor, Den f\u00f6rsta om pigan Nilla Bengtsdotter\u2026Gack nu och tag din l\u00f6n &c.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6660C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Vidga",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1826-09-12",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "nick": {
        "str": "Widgda"
      },
      "personTitle": "Soldat",
      "surname": {
        "str": "Vidga"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elisabeth_Adelin",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1785-08-31",
      "firstName": {
        "str": "Elisabeth"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Adelin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170c",
      "@type": "Work",
      "description": "om det rysliga mordet p\u00e5 g\u00e5rdfarihandlaren O. Medin. Tre alldeles nya visor, Den tredje: Spelare-balken",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;170a,170b,170c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5738C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/170b",
      "@type": "Work",
      "description": "om det rysliga mordet p\u00e5 g\u00e5rdfarihandlaren O. Medin. Tre alldeles nya visor, Den andra: Knallare-balken",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;170a,170b,170c"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5730C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7017C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "L C"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9243C21",
      "country": {
        "str": "Norge"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "28a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_%C3%96rnagel",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1778-02-11",
      "firstName": {
        "str": "Lars"
      },
      "personTitle": "Syndare",
      "surname": {
        "str": "\u00d6rnagel"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3180C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "S\u00e4rna socken"
      },
      "region": {
        "str": "Dalarna"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6824C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "B C"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8686C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1771"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8739C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1771"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8120C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1843"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8047C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2787C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Matts_Hagman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7021C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6968C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1856"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/242",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6561C17"
      },
      "description": "jemte visa [S\u00e5 lycklig en familj i Denham bodde \u2026] om m\u00f6rdaren John Owen",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-05,Mord%2C%20sjudubbelmord,Denham,England;241,242,243a,243b"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6565C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/240",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6542C17"
      },
      "description": "Ett t\u00e4nkv\u00e4rdigt och r\u00f6rande klagorim \u00f6fver det grofva och tredubbla brott \u2026 som timade \u2026 \u00e5r 1822 p\u00e5 Ullfallet \u2026 i V\u00e4rmland.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Tredubbelt%20brott,Ullfallet,V%C3%A4rmland,Sverige"
      },
      "title": "Klagorim.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6547C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/241",
      "@type": "Work",
      "description": "jemte visa [Natten sin sl\u00f6ja \u00f6fver jorden breder\u2026] om m\u00f6rdaren John Owen eller sjudubbla mordet i Denham, som skedde i maj 1870.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1870-05,Mord%2C%20sjudubbelmord,Denham,England;241,242,243a,243b"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6555C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/175/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "175"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/175"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/247",
      "@type": "Work",
      "description": "som begick det rysliga mordet i Stockholm natten emellan d. 16 och 17 jan. 1836. Mordet p\u00e5 bryggare Wertm\u00fcller",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-01-16,1836-01-17,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Husbonde-m\u00f6rdaren",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6633C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/245",
      "@type": "Work",
      "description": "om Signe Christina Pehrs dotter, som f\u00f6r bedrefven blodskam med sin egen fader utstod sitt r\u00e4ttm\u00e4tiga straff \u2026 then 9 dec. 1741",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1741-12-09,Blodskam%2C%20d%C3%B6dsstraff;245"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6605C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2654C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_Hed"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/248",
      "@type": "Work",
      "description": "Bryggare-dr\u00e4ngen Carl Pehrssons tankar f\u00f6re sin afr\u00e4ttning.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-01-16,1836-01-17,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6641C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6259C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Landskrona"
      },
      "endedAtYear": "1933"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL4949C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96rebro"
      },
      "endedAtYear": "1916"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6267C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1911"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8231C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1724-08-05,D%C3%B6dsstraff;260",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1724-08-05",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2233C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/31/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r  f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "31"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/31"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2196C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Ullfallet"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4rmland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5583C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Tim%2C%20Timm%2C%20Thim_Thode%2C%20Tode%2C%20Todd",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Tim, Timm, Thim"
      },
      "surname": {
        "str": "Thode, Tode, Todd"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Andersson",
      "@type": "Person",
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315b",
      "@type": "Work",
      "description": "Den andra: Farv\u00e4l i s\u00e5ngen.",
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7403C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7951C17"
      },
      "description": "Tv\u00e4nne nya och gudeliga visor, Den f\u00f6rsta: En botf\u00e4rdig synderskas vid namn Maria Hinricsdotter \u00d6sterviks sista afskedss\u00e5ng.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7956C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tv\u00e4nne nya och gudeliga visor, Den andra: Tacka Gud som dig bevarar.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7963C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/315a",
      "@type": "Work",
      "description": "och visa om \u00e5ttadubbla mordet i Pantin.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7395C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8923C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Fredrik_Berg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/O_Medin",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "O"
      },
      "personTitle": "G\u00e5rdfarihandlare",
      "surname": {
        "str": "Medin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;190a",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2762C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/163/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "163"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/163"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/298",
      "@type": "Work",
      "description": "Veber\u00f6dsvisan av I. L. [M\u00e5ngen g\u00e5ng himlen r\u00f6d har f\u00e4rgats\u2026 ]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Veber%C3%B6dsdramat,Veber%C3%B6d,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Veber\u00f6dsvisan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7204C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9391C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Alexander_Breitfeldt"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/63/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Uppsala stavas Upsala.",
      "label": {
        "str": "63"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/63"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/177/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat J\u00e4nk\u00f6p. Finns flera upplagor: G\u00f6teborg (G\u00f6teb.) 1866.",
      "label": {
        "str": "177"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/177"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/140/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: V\u00e4xj\u00f6 (Vexj\u00f6) 1844.",
      "label": {
        "str": "140"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/140"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/M%C3%A5lartorp,Fridlevstad,Blekinge,Sverige;291",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2859C21"
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2861C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5049C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Christen"
      },
      "surname": {
        "str": "Andersson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders%20Gustaf_Lindberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders Gustaf"
      },
      "personTitle": "Tobaksarbetare",
      "surname": {
        "str": "Lindberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5976C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Olof_Virstr%C3%B6m",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1836-06-08",
      "firstName": {
        "str": "Olof"
      },
      "personTitle": "Dr\u00e4ng",
      "surname": {
        "str": "Virstr\u00f6m"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1780-06-28,D%C3%B6dsstraff,Stallerholmen,Nyk%C3%B6ping,S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2344C21"
      },
      "endedAtTime": "1780-06-28",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2347C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9218C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl%20Gustaf%20Albert_Ohlsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare / offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "356a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/356a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2527C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Priess"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6697C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna"
      },
      "endedAtYear": "1838"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Helsinge-ligan,1,1",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Artikel om ligan finns i tidningen Dalpilen 1902-02-18, s. 3: http://magasin.kb.se:8080/searchinterface/page.jsp?issue_id=kb:98555&sequence_number=3&recordNumber=&totalRecordNumber=. Se Anderson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 149ff. "
      },
      "endedAtYear": "1902",
      "label": "Helsinge-ligan",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8930C31"
        }
      ],
      "startedAtYear": "1901"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/119",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5155C17"
      },
      "description": "En lefnadshistoria (af Erik Hellstr\u00f6mer)",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;119"
      },
      "title": "Lefnadshistoria.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5160C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339a",
      "@type": "Work",
      "description": "En y[\u00f6]mkelig ber\u00e4ttelse rimvis f\u00f6rfattad om et grufveligit mord, hvilket sommartiden \u00e5r 1774 \u2026 f\u00f6r\u00f6fvades af Maja Lena Wiberg p\u00e5 dess dotter om 9 \u00e5rs \u00e5lder.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-11-02,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;339a,339b,340"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7691C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/339b",
      "@type": "Work",
      "description": "F\u00e5ngens yttersta varning \u2026 p\u00e5 afr\u00e4tts-platsen den 2 nov 1774.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1774-11-02,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;339a,339b,340"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7699C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3208C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Varberg"
      },
      "label": {
        "str": "Straff\u00e4ngelset i Varberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2386C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Galgeplatsen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6328C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Gjest_Baardsen",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gjest"
      },
      "nick": {
        "str": "Sogndalsfjaern, Den norske Lasse Maja"
      },
      "personTitle": "Stortjuv",
      "surname": {
        "str": "Baardsen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "94b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/94b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/210/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "210"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/210"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/148",
      "@type": "Work",
      "description": "Birger Justings visa. [Det \u00e4r s\u00e5 m\u00f6rkt i min dystra cell\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;148,149"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5485C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/257/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "257"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/257"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7410C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/51/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "51"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/51"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2684C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Jonas_L%C3%B6fgren"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7403C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/263",
      "@type": "Work",
      "description": "h\u00f6rdt af synderskan Maria Elisabeth Runbom d\u00e5 hon f\u00f6r beg\u00e5ngit dr\u00e5p p\u00e5 sitt eget barn geck til sitt v\u00e4l-f\u00f6rtjente straff \u2026 den 27 Junii 1744.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1744-06-27,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;263"
      },
      "title": "Svane-s\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6837C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1842-03-02,Mord;140",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1842-03-02",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2480C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2824C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders_Marberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Norman",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1736-01-28",
      "firstName": {
        "str": "Lars"
      },
      "surname": {
        "str": "Norman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/%C3%96vraby,Sk%C3%A5ne,Sverige;14",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96vraby"
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2137C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Link%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Link\u00f6ping"
      },
      "lat": "58.4",
      "long": "15.6167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/184/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "K\u00f6penhamn \u00e4r f\u00f6rkortat Khvn.",
      "label": {
        "str": "184"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/184"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1880-06,Svavelsyreattentat,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtTime": "1880-06-01",
      "genre": "Svavelsyreattentat",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2568C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2566C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8594C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1829"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_Vetsera",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Maria"
      },
      "nick": {
        "str": "von"
      },
      "surname": {
        "str": "Vetsera"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8671C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3137C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "label": {
        "str": "Wallgatan"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2688C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_L%C3%B6nholt"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "331a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2960C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria_Vetsera"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare, offer"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "179a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/179a"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;24",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2696C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1850-03-18,Attmars%20socken,Sundsvall,Medelpad,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2491C21"
      },
      "comment": {
        "str": "Se kort beskrivning av h\u00e4ndelsen p\u00e5 Svenskt boklexikon, projekt Runeberg: http://runeberg.org/linnstrom/2/0837.html"
      },
      "endedAtTime": "1850-03-18",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2494C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2496C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6786C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Carl"
      },
      "surname": {
        "str": "Lindegren"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8957C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anders%20Gustaf_Lindberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Runsten",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Runsten"
      },
      "region": {
        "str": "\u00d6land"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1862-10,Mord,Mark,V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mark"
      },
      "comment": {
        "str": "Lotta Andreasdotter uppges komma fr\u00e5n Mark."
      },
      "endedAtTime": "1862-10-01",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8860C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/42/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "42"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/42"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8353C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "N J W"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6246C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105a/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Link\u00f6ping (Link\u00f6p.) 1862, Visby 1862, Eskilstuna 1863. ",
      "label": {
        "str": "105a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/105a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8911C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elvira_Madigan"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5011C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sala"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Lovisa_Laurell",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1867-09-05",
      "firstName": {
        "str": "Maria Lovisa"
      },
      "personTitle": "Mamsell",
      "surname": {
        "str": "Laurell"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8365C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Hedemora"
      },
      "endedAtYear": "1870"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "305b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/305b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7803C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1880"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7857C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1901"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1820-02-23,Mord%2C%20D%C3%B6dsstraff,Danderyd,Uppland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Danderyd"
      },
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum och plats syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1820-02-23",
      "genre": "Mord, D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2411C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nilla_Bengtsdotter",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nilla"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "Bengtsdotter"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2416C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Kl\u00e4mmestorps soldattorp"
      },
      "region": {
        "str": "Sm\u00e5land"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ljusdal",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Ljusdal"
      },
      "label": {
        "str": "Ljusdal"
      },
      "lat": "61.8333",
      "long": "16.0833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/334",
      "@type": "Work",
      "description": "Den allra vackraste visan om det hemska mordet \u00e5 nattvakten Johansson \u2026 natten mellan den 16 och  17 mars 1900.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/7,7,Mord,G%C3%B6teborgs%20mek.%20Verkstad,G%C3%B6teborg,Bohusl%C3%A4n%2C%20V%C3%A4sterg%C3%B6tland,Sverige"
      },
      "title": "Visan.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7634C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne visor, Den f\u00f6rsta: Om Sven Svenson p\u00e5 Kl\u00e4mmetorps soldlat topr r\u00f6rande tvenne mord han beg\u00e5dt. Det f\u00f6rsta \u00e5r 1821, det andra \u00e5r 1831.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1821%2C%201831,Mord,Kl%C3%A4mmestorps%20soldattorp,Sm%C3%A5land,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7212C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/299b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne visor, Den andra: Om en fisk, som visat sig i Marsejlle i Frankrike.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7220C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/108b",
      "@type": "Work",
      "description": "Om spritf\u00f6rbudet i Norge l\u00e4ses i bladen",
      "title": "Dunder-visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5037C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7355C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2202C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/P_Olsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7133C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1828"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2710C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_O%27Brien"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/37",
      "@type": "Work",
      "description": "som dr\u00e4pte sina grannar.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;37"
      },
      "title": "Mannen",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8054C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8031C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Karl August"
      },
      "surname": {
        "str": "Frisk"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1891-09-08,1891-09-09,Mord%2C%20brodermord,Grefvegatan,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL8899C21"
      },
      "comment": [
        {
          "str": "Frigavs 1911-05-24. Finns material kring frigivningen p\u00e5 Riksarkivet. Se: http://www.nad.riksarkivet.se/?Sokord=john+m%C3%B6rner&EndastDigitaliserat=false&AvanceradSok=False&page=3&postid=Fange_6200&tab=post&FacettState=undefined%3Ac%7C#tab"
        },
        {
          "str": "Enligt skrift p\u00e5 Kungliga biblioteket hette offret Bror i f\u00f6rnamn. Se vidare: http://www.kb.se/samlingarna/Regina/?id=42827&func=find-b&find_code=WRD&local_base=PAC01&request=john%2Bbror+m%C3%B6rner&x=0&y=0 / \"Ber\u00e4ttelse om den svenske Kain, broderm\u00f6rdaren grefve John M\u00f6rner och hans gr\u00e4sligt kallblodiga brott, som tilldrog sig i Stockholm...den 4 September 1891 ...d\u00e5 ynglingen J-M-...m\u00f6rdade sin \u00e4ldre broder,Bror M\u00f6rner...\" (\u00d6rebro 1892)."
        }
      ],
      "endedAtTime": "1891-09-09",
      "genre": "Mord, brodermord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8902C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL8904C9"
        }
      ],
      "startedAtTime": {
        "@type": "xsd:date",
        "str": "1891-09-08"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2344C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Nyk%C3%B6ping"
      },
      "label": {
        "str": "Stallerholmen"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/30",
      "@type": "Work",
      "description": "Baron von Benzonstiernas og den engelske Skibskapitain O'briens Henrettelse\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;30"
      },
      "title": "Henrettelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7235C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/31",
      "@type": "Work",
      "description": "af skr\u00e4ddaren Berg, som afr\u00e4ttades d. 12 sept. 1838.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1838-09-12,D%C3%B6dsstraff;31"
      },
      "title": "Minne",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7347C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1723-08-19,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;286",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1723-08-19",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2227C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/38",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL8060C17"
      },
      "description": "jemte visa om den rysliga sju-dubbel-m\u00f6rdaren Erik Blomfelt.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sjudubbelm%C3%B6rdare;38"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8065C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/39",
      "@type": "Work",
      "description": "En fas-, gr\u00e4s- och rys-lig historia om den f\u00f6rskr\u00e4ckliga m\u00f6rderskan Boman",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;39"
      },
      "title": "Historia.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL8073C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8036C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1891"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6780C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1783"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6850C17"
      },
      "description": "Tvenne m\u00e4rkv\u00e4rdiga visor, Den f\u00f6rsta: Om f\u00f6rre husaren Ola Runqvist, som \u2026 blifvit \u00e5lagd lifstids f\u00e4ngelse",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Straff%2C%20livstids%20f%C3%A4mgelse;265a"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6855C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Marschlandet",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Tyskland"
      },
      "label": {
        "str": "Marschlandet"
      },
      "region": {
        "str": "Holstein"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/132/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "132"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/132"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/John_M%C3%B6rner",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "John"
      },
      "nick": {
        "str": "Den svenske Kain, broderm\u00f6rdaren"
      },
      "personTitle": "Greve",
      "surname": {
        "str": "M\u00f6rner"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Hedemora",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Hedemora"
      },
      "label": {
        "str": "Hedemora"
      },
      "lat": "60.2833",
      "long": "15.9833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "J\u00f6nk\u00f6ping f\u00f6rkortas J\u00f6nk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "235b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/235b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4xj\u00f6 stavas Vexj\u00f6.",
      "label": {
        "str": "49c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/49c"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7112C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Tore"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2396C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Eric_Stare"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8600C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders"
      },
      "surname": {
        "str": "Sundler"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7678C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Anders Petter"
      },
      "surname": {
        "str": "Svarfst\u00e5l"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Nilsson",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1826-09-12",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "surname": {
        "str": "Nilsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Giuseppi_Ev%20-%20o",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1870-07-01",
      "firstName": {
        "str": "Giuseppi"
      },
      "personTitle": "Neapolitanare",
      "surname": {
        "str": "Ev - o"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5285C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1862"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/V%C3%A4llustingens%20slut,D%C3%A5d,K%C3%B6penhamn,Danmark",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      },
      "genre": "D\u00e5d",
      "label": "V\u00e4llustingens slut",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3219C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3217C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "28b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/28b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7973C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1873"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7562C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kristianstad"
      },
      "endedAtYear": "1832"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/161",
      "@type": "Work",
      "description": "om den f\u00f6rskr\u00e4ckliga m\u00f6rderskan Margareta Larsson, som m\u00f6rdade mamsell Lovisa Maria Laurell \u2026 [F\u00f6reg\u00e5ngen av en visa: Manad att f\u00f6r Er ber\u00e4tta\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Det%20Laurellska%20mordet,1867-09-05,Mord"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5630C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2704C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_R%C3%B6mberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/134/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "G\u00f6teborg \u00e4r f\u00f6rkortat G\u00f6teb.",
      "label": {
        "str": "134"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/134"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6712C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1890"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265a/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "265a"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265a"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5044C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1744"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6430C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "N E S"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331c/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Falun stavas Fahlun. Originaltrycket finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "331c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/331c"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5141C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
      },
      "endedAtYear": "1866"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/276/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4ster\u00e5s stavas Vester\u00e5s. Flera upplagor finns: V\u00e4ster\u00e5s 1831.",
      "label": {
        "str": "276"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/276"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1860-03-02,Dom%2C%20d%C3%B6dsstraff%2C%20halshuggning;18,19",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1860-03-02",
      "genre": "Dom, d\u00f6dsstraff, halshuggning",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL8852C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/275/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "275"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/275"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/337a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7661C17"
      },
      "description": "En m\u00e4rkv\u00e4rdig och alldeles ny visa om tvenne personer som hade m\u00f6rdat en qvinna \u2026 f\u00f6rf. af A. T. S. Till trycket befordrad af C Andersson.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;337a"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7665C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff;362",
      "@type": "Activity",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2782C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_Hofr%C3%A9n",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "personTitle": "Bofv",
      "surname": {
        "str": "Hofr\u00e9n"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250c/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "250c"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/250c"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7012C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1777"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sala",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "geo:lat": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "10.9"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "59.9167"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "56.5042"
        }
      ],
      "geo:long": [
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "25.7622"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "104.783"
        },
        {
          "@type": "xsd:float",
          "str": "16.6"
        }
      ],
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": [
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Sala,_Cambodia"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Sala,_Sala_Parish"
        },
        {
          "@id": "http://dbpedia.org/resource/Sala,_Sweden"
        }
      ],
      "label": {
        "str": "Sala"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4stmanland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5112C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "L Fr"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00c5gr"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5881C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7981C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/%C3%96stersund"
      },
      "endedAtYear": "1874"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "265b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/265b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7546C17"
      },
      "description": "Tv\u00e4nne visor\u2026 Den f\u00f6rsta: Se huru med skyndsamma steg &c",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/F%C3%A4ngslad,Christianstads%20f%C3%A4ngelse,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7551C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5445C17",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "E E S"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/257",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6767C17"
      },
      "description": "jemte visa om den rysliga dubbel-m\u00f6rderskan Katinka Romenoff. ",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20dubbelmord;257"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6772C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/32b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7557C17"
      },
      "description": "Tv\u00e4nne visor\u2026 Den andra: Jag \u00e4n en g\u00e5ng farv\u00e4l dig bjuder &c",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/F%C3%A4ngslad,Christianstads%20f%C3%A4ngelse,Kristianstad,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7562C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/251",
      "@type": "Work",
      "description": "d\u00e5 dr\u00e4ngen Sven Persson \u2026 f\u00f6r beg\u00e5ngit mord och r\u00e5n blef halshuggen och steglad d. 2 Julii 1817, h\u00e5llit p\u00e5 afr\u00e4tts-platsen \u2026 af Gustaf G. Ljungquist.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1817-07-02,Mord%2C%20R%C3%A5n%2C%20d%C3%B6dsstraff;251"
      },
      "title": "Tal",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6704C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/252",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,K%C3%B6penhamn,Danmark;252"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/259",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6786C17"
      },
      "description": "Tvenne ryktbare svenske stortjufvars lefnad och d\u00f6d jemte Carl Lindegrens s\u00e5ng till den italienske betjenten som gick till d\u00f6den.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Tjuv;258,259"
      },
      "title": "Lefnad.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6791C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/258",
      "@type": "Work",
      "description": "Et Par StorTjufwars Lefwerne Och \u00c4ndalyckt.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Tjuv;258,259"
      },
      "title": "Leverne",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6780C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/155/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "155"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/155"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Claes_Eklund",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1887-08-13",
      "firstName": {
        "str": "Claes"
      },
      "personTitle": "Skr\u00e4ddareges\u00e4ll",
      "surname": {
        "str": "Eklund"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6871C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1776"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Straff%C3%A4ngelset%20i%20Varberg,Varberg,Halland,Sverige;138",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL3208C21"
      },
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3210C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;79",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1741",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2152C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2150C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8332C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1794"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Westerberg",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Restauratris",
      "surname": {
        "str": "Westerberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/300/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "300"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/300"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_%C3%96strand",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "personTitle": "F\u00e5nge",
      "surname": {
        "str": "\u00d6strand"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115b",
      "@type": "Work",
      "description": "En ny visa om \u00d6stersundsmordet",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-04,Mord%2C%20giftmord,%C3%96stersund,J%C3%A4mtland,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5125C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7741C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1837"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Henning_Bygg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Henning"
      },
      "surname": {
        "str": "Bygg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/217/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Link\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Link\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "217"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/217"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/320",
      "@type": "Work",
      "description": "om m\u00e4stertjufven C. G. Tullbergs m\u00e4rkv\u00e4rdiga lefnad och d\u00f6d i l\u00f6s och bunden stil.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;320,321a"
      },
      "title": "Historia",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7456C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/323",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7485C17"
      },
      "description": "N\u00e5gra varningsord till folket p\u00e5 afr\u00e4ttsplatsen i Danderyd den 23 febr. 1820, d\u00e5 stenhuggaren Carl Wahlberg led d\u00f6dsstraffet f\u00f6r f\u00f6r\u00f6fvadt mord.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1820-02-23,Mord%2C%20D%C3%B6dsstraff,Danderyd,Uppland,Sverige"
      },
      "title": "Varningsord.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7490C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6140C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Sophie"
      },
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6\u00f6gren"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/325",
      "@type": "Work",
      "description": "En visa om den vilde korrektionisten Wallander som nyligen m\u00f6rdade inspektoren Ljungberg p\u00e5 Korrektionshusets g\u00e5rd \u00e5 L\u00e5ngholmen.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Korrektionshusets%20g%C3%A5rd%2C%20L%C3%A5ngholmen,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7506C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/324",
      "@type": "Work",
      "description": "En anst\u00e4ndig och skickelig visa om den grufligt omst\u00e4ndsamma h\u00e4ndelse som timade i utlandet den 9 dec. 1893",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1893-12-09;324"
      },
      "title": "Visa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7498C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/327",
      "@type": "Work",
      "description": "Barnm\u00f6rderskan Brita Christina Wanselius' \u00e5ngerfulla tankar f\u00f6re sin afr\u00e4ttning, uttryckta i en uppbygglig och r\u00f6rande visa, f\u00f6rutg\u00e5ngen af en ber\u00e4ttelse om hennes grufliga brotts uppdagande.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-07-28,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;326,327,328,329"
      },
      "title": "Tankar.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7522C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/326",
      "@type": "Work",
      "description": "f\u00f6r enkan Brita Christina Wallin f\u00f6dd Wanselius vid dess aflifvande den 28 Juli 1827 jemte en korrt af henne sjelf meddelad underr\u00e4ttelse om hennes f\u00f6rn\u00e4msta lefnadsh\u00e4ndelser.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-07-28,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;326,327,328,329"
      },
      "title": "D\u00f6ds-psalm",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7514C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/329",
      "@type": "Work",
      "description": "till menigheten p\u00e5 afr\u00e4ttsplatsen, uttalade af en bland de trenne prestm\u00e4n, som den 28 sistlidne Juli ledsagade enkan Wanselius till d\u00f6den.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-07-28,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;326,327,328,329"
      },
      "title": "Varnings-ord",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7540C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/328",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7528C17"
      },
      "description": "Gamla Stinas trov\u00e4rdiga och rysliga ber\u00e4ttelse om barnam\u00f6rderskan Brita Christina Wanselii sista stunder och afr\u00e4ttning.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1827-07-28,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;326,327,328,329"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7532C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/115a",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL5112C17"
      },
      "description": "och ber\u00e4ttelse om \u00d6stersundsmordet, d\u00e5 m\u00f6rderskan och giftblanderskan Edla Hedin gjorde slut p\u00e5 sin man Johannes Michael Michaelsson-Hedin.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1890-04,Mord%2C%20giftmord,%C3%96stersund,J%C3%A4mtland,Sverige"
      },
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5117C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/29/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Finns flera upplagor: Stockholm 1824, Visby 1827, Stockholm 1830.",
      "label": {
        "str": "29"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/29"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/60/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Str\u00e4ngn\u00e4s stavas Strengn\u00e4s.",
      "label": {
        "str": "60"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/60"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/341/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "V\u00e4nersborg stavas Venersborg.",
      "label": {
        "str": "341"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/341"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Kalle_Vetterlind",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Kalle"
      },
      "surname": {
        "str": "Vetterlind"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL3150C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Nils_Dahlberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9340C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/A_Westerlund"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7705C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Gustaf"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2433C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Algustorp"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4sterg\u00f6tland"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hed%C3%A9n",
      "@type": "Person",
      "nick": {
        "str": "Poliskonstapel 49"
      },
      "personTitle": "Poliskonstapel",
      "surname": {
        "str": "Hed\u00e9n"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7644C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1900"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/St%C3%B6ld;25,26,27,28a,28b,75b",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 177ff."
      },
      "genre": "St\u00f6ld",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9403C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/230/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p. Handskrivet p\u00e5 kortet: \"saknad, dec. 1971\".",
      "label": {
        "str": "230"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/230"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;114",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2654C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;117",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2658C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;118",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2662C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;119",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2666C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7363C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/137/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "137"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/137"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1744-06-27,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;263",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1744-06-27",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2299C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Dingtuna%20socken%2C%20V%C3%A4ster%C3%A5s",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Dingtuna socken, V\u00e4ster\u00e5s"
      },
      "region": {
        "str": "V\u00e4stmanland"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2191C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Martin_Lidell"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2339C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Greta%20Lisa_Ryman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Tidaholm",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Tidaholm"
      },
      "label": {
        "str": "Tidaholm"
      },
      "lat": "58.1833",
      "long": "13.95"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/270/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "270"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/270"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/266/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Originaltryck finns p\u00e5 annat bibliotek.",
      "label": {
        "str": "266"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/266"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5730C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4stervik"
      },
      "endedAtYear": "1834"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Martin_Lidell",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1827",
      "firstName": {
        "str": "Johan Martin"
      },
      "personTitle": "Prost",
      "surname": {
        "str": "Lidell"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2299C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Maria%20Elisabeth_Runbom"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/R%C3%A4vetofta",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "R\u00e4vetofta"
      },
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2984C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Philipsen"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2830C21",
      "city": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "label": {
        "str": "Blasieholmen"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2411C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Wahlberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7153C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Malm%C3%B6"
      },
      "endedAtYear": "1927"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;30",
      "@type": "Activity",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2710C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL2708C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1736-01-28,D%C3%B6dsstraff;221",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1736-01-28",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2251C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5622C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Link%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1868"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-11-05,D%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtTime": "1740-11-05",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2264C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9502C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Peter_Skj%C3%B6dt"
      },
      "hadRole": "Offer"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7145C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Karlskrona"
      },
      "endedAtYear": "1918"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6863C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1833"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;253b",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3071C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL3069C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Silbodal"
      },
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9502C31"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9504C9"
        },
        {
          "@id": "_:ub1bL9506C9"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/220/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "220"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/220"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7339C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1869"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1887-08-13,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Vattholma,Uppland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Vattholma"
      },
      "comment": {
        "str": "Missd\u00e5daren uppges komma fr\u00e5n Vattholma. Oklart om det var d\u00e4r sj\u00e4lvmordet \u00e4gde rum."
      },
      "endedAtTime": "1887-08-13",
      "genre": "Mord, sj\u00e4lvmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2611C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5606C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/212/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "212"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/212"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan_Sj%C3%B6berg",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1796-12-03",
      "firstName": {
        "str": "Johan"
      },
      "personTitle": "Soldat",
      "surname": {
        "str": "Sj\u00f6berg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1836-06-08,D%C3%B6dsstraff,Norrk%C3%B6ping,%C3%96sterg%C3%B6tland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtTime": "1836-06-08",
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9309C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;361",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL3113C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/167/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "167"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/167"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Andreas_Johansson",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Andreas"
      },
      "personTitle": "Delinqventen n:o 84",
      "surname": {
        "str": "Johansson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/M%C3%A4laren",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/M%C3%A4laren"
      },
      "label": {
        "str": "M\u00e4laren"
      },
      "lat": "59.5",
      "long": "17.2"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1740-12-17,Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": {
        "str": "End. Tit.-bl."
      },
      "endedAtTime": "1740-12-17",
      "genre": "Mord, barnamord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2272C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Harastorp",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "Harastorp"
      },
      "region": {
        "str": "Sk\u00e5ne"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7795C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Kalmar"
      },
      "endedAtYear": "1915"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elias_Flodin",
      "@type": "Person",
      "deathYear": "1829",
      "firstName": {
        "str": "Elias"
      },
      "personTitle": "Artillerist",
      "surname": {
        "str": "Flodin"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/148/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "148"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/148"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6615C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/G%C3%B6teborg"
      },
      "endedAtYear": "1864"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/248/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "248"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/248"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "358b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/99/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "99"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/99"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5093C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Lund"
      },
      "endedAtYear": "1844"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1877-04-09,Mord%2C%20familjemord,Harastorp,Sk%C3%A5ne,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Harastorp"
      },
      "endedAtTime": "1877-04-09",
      "genre": "Mord, familjemord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9196C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2736C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "R\u00e5by"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne mycket vackra och alldeles nya visor. Den f\u00f6rsta: Afskeds-verser af d\u00f6dsf\u00e5ngen Andreas Segerberg\u2026",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1854-06-28,D%C3%B6dsstraff;273,274a"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6957C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/274b",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6963C17"
      },
      "description": "Tvenne mycket vackra och alldeles nya visor. Den andra: F\u00e5ngens klagan p\u00e5 Carlstads cellf\u00e4ngelse. Ack om jag kunde skrifva en liten sorges\u00e5ng &c.",
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6968C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/K%C3%B6penhamn",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "Danmark"
      },
      "label": {
        "str": "K\u00f6penhamn"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2144C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_J%C3%B6ransdotter"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9529C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margareta_Larsson-Friberg"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Ulricehamn",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Ulricehamn"
      },
      "label": {
        "str": "Ulricehamn"
      },
      "lat": "57.7833",
      "long": "13.4167"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362b/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "362b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/362b"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20brodermord;76",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, brodermord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2882C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6091C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "B C"
      },
      "surname": {
        "str": "Carlsson"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Margareta_Larsson-Friberg",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Margareta"
      },
      "surname": {
        "str": "Larsson-Friberg"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/293/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "293"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/293"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/104/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "104"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/104"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9161C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johannes%2C%20Johan_Flat%C3%A5s"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8280C17",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Nils"
      },
      "surname": {
        "str": "Dahlberg"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6384C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Norrk%C3%B6ping"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353b/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm. Finns flera upplagor, Stockholm (Sthlm) 1865.",
      "label": {
        "str": "353b"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/353b"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9403C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Harald%20Bernhard_Bengtsson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/224/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Norrk\u00f6ping \u00e4r f\u00f6rkortat Norrk\u00f6p.",
      "label": {
        "str": "224"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/224"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Anna%20Maria_Starck",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1744-02-29",
      "firstName": {
        "str": "Anna Maria"
      },
      "personTitle": "Synderska",
      "surname": {
        "str": "Starck"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/268",
      "@type": "Work",
      "description": "eller Lottas och Minas sista timmar.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/;268"
      },
      "title": "D\u00f6dsf\u00f6rbundet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6892C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/269",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6898C17"
      },
      "description": "En syndares Petter Sahlgreens valete eller sidsta afsked ifr\u00e5n thenna verlden componerat p\u00e5 Smedg\u00e5rden af f\u00e5ngen sielf, d\u00e5 han \u2026 utstod sitt timeliga straff den 22 Augusti \u00e5hr 1733.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1733-08-22,D%C3%B6dsstraff,Smedg%C3%A5rden;269,270"
      },
      "title": "Valete.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6903C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/D%C3%B6dsstraff,Antuna,Uppland,Sverige;188",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Antuna"
      },
      "genre": "D\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2752C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1,Mord%2C%20hustrumord%2C%20d%C3%B6dsstraff;168",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1820",
      "genre": "Mord, hustrumord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2171C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/173a",
      "@type": "Work",
      "description": "En f\u00e5nge vijsa ben\u00e4mnd Johan Linberg hvilken uthstod sitt timmeliga straff vidh Carlstad den 16 Maji anno 1704",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1704-05-16,D%C3%B6dsstraff,Karlstad,V%C3%A4rmland,Sverige"
      },
      "title": "F\u00e5nge-vijsa.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5762C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/260",
      "@type": "Work",
      "description": "\u00c5ngerfull syndsens betrachtelse af tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren Hans Rooth som \u2026 stod sitt verldsliga straff \u2026 d. 5 Augusti 1724 \u2026 [Vak up tu h\u00e5rda hierta \u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1724-08-05,D%C3%B6dsstraff;260"
      },
      "title": "Betraktelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6809C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/261",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6814C17"
      },
      "description": "Missg\u00e4rningens lagliga straff och lastrnas spegel, f\u00f6rest\u00e4ldt n\u00e4r skarpr\u00e4ttare-betjentens Elias Westerbergs hustru Anna Catharina Rosendal afr\u00e4ttades den 28 Februarii 1776.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;261"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1776-02-28,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;261"
        }
      ],
      "title": "Straff.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6818C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/262",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL6824C17"
      },
      "description": "och s\u00e5ng om k\u00e4rleksdramat i Mayerling, d\u00e5 \u00d6sterrikes \u00e4dla kronprins Rudolf och den sk\u00f6na Maria von Vetsera f\u00f6r sin k\u00e4rleks skull d\u00f6dade sig.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Mayerling,%C3%96sterrike;262"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6829C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20hustrumord;15",
      "@type": "Activity",
      "genre": "Mord, hustrumord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2932C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/264",
      "@type": "Work",
      "description": "En r\u00f6st ang\u00e5ende mordet \u00e5 snickare-m\u00e4staren Rundstr\u00f6m.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord;264"
      },
      "title": "R\u00f6st.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6844C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/266",
      "@type": "Work",
      "description": "Missg\u00e4rningens oundvikeliga straff, betraktadt d\u00e5 \u2026 Greta Lisa Ryman \u2026 undergick sitt v\u00e4lf\u00f6rtjenta d\u00f6dsstraff \u2026 d. 27 Martii 1776. [Nyfikenheten hopen leder\u2026]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1776-03-27,D%C3%B6dsstraff,Skanstull,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
      },
      "title": "Straff.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6871C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Mayerling",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "country": {
        "str": "\u00d6sterrike"
      },
      "label": {
        "str": "Mayerling"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/9/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "9"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/9"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5681C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1867"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Johan%20Eric_%C3%96sterman",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Johan Eric"
      },
      "surname": {
        "str": "\u00d6sterman"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/207/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "207"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/207"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9301C9",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Carl_Persson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "comment": {
        "str": "Se Andersson, Hans \"Aldrig kommer duvungar bl\u00e5\u2026\" (Uppsala 2006), s. 116ff. Det finns material om h\u00e4ndelsen p\u00e5 Stockholmsk\u00e4llan: http://www.stockholmskallan.se/Soksida/Post/?nid=6555."
      },
      "endedAtTime": "1861-03-31",
      "genre": "Mord, r\u00e5nmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9480C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8620C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtYear": "1735"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20familjemord,Wilster,Marschlandet,Holstein,Tyskland",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL9357C21"
      },
      "genre": "Mord, familjemord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL9359C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/_Hude",
      "@type": "Person",
      "personTitle": "Fr\u00f6ken",
      "surname": {
        "str": "Hude"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236b",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne mycket l\u00e4rorika visor, Den andra: Om en yngling vid namn Carl \u00c5kason \u2026 Kom syskon l\u00e5t oss sjunga &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6495C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/236a",
      "@type": "Work",
      "description": "Tvenne mycket l\u00e4rorika visor, Den f\u00f6rsta: Statt stilla du flicka &c.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord%2C%20barnamord%2C%20d%C3%B6dsstraff;234a,234b,235a,235b,236a,236b"
      },
      "title": "Visor.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL6487C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/16/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "16"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/16"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/314",
      "@type": "Work",
      "description": "och hans offer familjen Kinck.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Tropman",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7387C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1742-07-28,Mord%2C%20d%C3%B6dsstraff;121",
      "@type": "Activity",
      "comment": {
        "str": "H\u00e4ndelse / datum syftar p\u00e5 verkst\u00e4llande av d\u00f6dsstraffet."
      },
      "endedAtTime": "1742-07-28",
      "genre": "Mord, d\u00f6dsstraff",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2286C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/316",
      "@type": "Work",
      "description": "och s\u00e5ng om dubbelmordet i Sundsvall, som skedde den 25 sept. 1879, d\u00e5 \u2026 Tycho Trybom \u2026 r\u00f6fvade lifvet fr\u00e5n sin f\u00e4stekvinna fr\u00f6ken Fredrika Hellberg samt slutligen fr\u00e5n sig sjelf.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7417C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/317",
      "@type": "Work",
      "description": "i Sundsvall. Skildring efter tidningarne p\u00e5 platsen jemte en liten visa af -t.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Dubbelmordet",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7426C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/310",
      "@type": "Work",
      "description": "om de hemska morden i Frankrike \u00e5 familjen Kinck som begicks af en nitton\u00e5rit yngling i sept. m\u00e5nad 1869, tllika med en s\u00e5ng. Utg. af W. H-n.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7355C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/311",
      "@type": "Work",
      "description": "om de hemska morden i Pantin och Elsass \u00e5 familjen Kinck som begingos den 19 sept. af ynglingen Tropman. Med en s\u00e5ng \u00f6fver mordet af G.R. H\u2026n utg. af J. Fr\u00f6lich.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7363C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/312",
      "@type": "Work",
      "description": "om den hemske m\u00f6rdaren Tropmann i Frankrike som m\u00f6rdade hela familjen Kinck i sept. m\u00e5nad 1869 tillika med en s\u00e5ng. [Rubr.]",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7371C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/313",
      "@type": "Work",
      "description": "En kort ber\u00e4ttelse jemte visa om Tropmann eller det \u00e5ttadubbla mordet i Pantin.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1869-09-19,Mord%2C%20familjemord,Pantin,Frankrike;309,310,311,312,313,314,315a"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7379C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185a",
      "@type": "Work",
      "description": "En sorglig visa och fullkomlig ber\u00e4ttelse om den gruflige fyradubbla m\u00f6rdaren, giftblandare-presten, pastor Lindb\u00e4ck i Silbodal i Vermland",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige;176,177,178,179a,180a,181a,182,183a,183b,184,185a"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/Giftblandaren%20i%20Silbodal,Mord,Silbodal,V%C3%A4rmland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5906C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185c",
      "@type": "Work",
      "description": "Den tredje: En sj\u00f6man promenerade",
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5924C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/185b",
      "@type": "Work",
      "description": "samt den till d\u00f6den d\u00f6mde m\u00f6rdaren G\u00f6thes betraktelser",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1861-03-31,Mord%2C%20r%C3%A5nmord,Stockholm,Uppland%2C%20S%C3%B6dermanland,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Visa",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL5915C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/318",
      "@type": "Work",
      "description": "och ber\u00e4ttelse om dubbelmordet i Sundsvall, som skedde den 25 sept. 1879, d\u00e5 \u2026 Tycho Trybom \u2026 r\u00f6fvade lifvet fr\u00e5n sin f\u00e4stekvinna fr\u00f6ken Fredrika Hellberg samt slutligen fr\u00e5n sig sjelf.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        }
      ],
      "title": "S\u00e5ng",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7435C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/319",
      "@type": "Work",
      "creator": {
        "@id": "_:ub1bL7442C17"
      },
      "description": "och Fredrika, en sannf\u00e4rdig ber\u00e4ttelse om tv\u00e5 \u00e4lskande hjertans fasansfulla slut samt en ny och vacker visa.",
      "primaryTopic": [
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord%2C%20sj%C3%A4lvmord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        },
        {
          "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1879-09-25,Mord,Sundsvall,Medelpad,Sverige"
        }
      ],
      "title": "Tycho",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7447C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5269C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/H%C3%A4rn%C3%B6sand"
      },
      "endedAtYear": "1921"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/352/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "352"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/352"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Helena%20Catharina_L%C3%B6f",
      "@type": "Person",
      "deathDate": "1829-09-19",
      "firstName": {
        "str": "Helena Catharina"
      },
      "personTitle": "Piga",
      "surname": {
        "str": "L\u00f6f"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5967C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1860"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2251C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Lars_Norman"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL9158C21",
      "country": {
        "str": "Sverige"
      },
      "label": {
        "str": "K\u00e4rra g\u00e4stgivareg\u00e5rd"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1838-09-28,Mord%2C%20giftmord,Glumserud,Sverige;157",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "_:ub1bL2471C21"
      },
      "endedAtTime": "1838-09-28",
      "genre": "Mord, giftmord",
      "qualifiedAssociation": [
        {
          "@id": "_:ub1bL2474C31"
        }
      ]
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/256/record",
      "@type": "Document",
      "comment": "Stockholm \u00e4r f\u00f6rkortat Sthlm.",
      "label": {
        "str": "256"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/256"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358a",
      "@type": "Work",
      "description": "om den f\u00f6rskr\u00e4cklige och fasansfulle m\u00f6rdaren Nils \u00c5kesson, som m\u00f6rdade sin fader, moder och broder den 9 april 1877 jemte en s\u00e5ng der\u00f6fver.",
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/event/1877-04-09,Mord%2C%20familjemord,Harastorp,Sk%C3%A5ne,Sverige"
      },
      "title": "Ber\u00e4ttelse",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7896C25"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/358b",
      "@type": "Work",
      "description": "En munter skildring om Ronneby brunn.",
      "wasGeneratedBy": {
        "@id": "_:ub1bL7903C25"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL7456C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1825"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/182/record",
      "@type": "Document",
      "label": {
        "str": "182"
      },
      "primaryTopic": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/work/182"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Eskilstuna",
      "@type": "PopulatedPlace",
      "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs": {
        "@id": "http://dbpedia.org/resource/Eskilstuna"
      },
      "label": {
        "str": "Eskilstuna"
      },
      "lat": "59.3667",
      "long": "16.5167"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6985C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/V%C3%A4ster%C3%A5s"
      },
      "endedAtYear": "1831"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2361C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Elisabeth_Adelin"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/J_%C3%96stlund",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "J"
      },
      "nick": {
        "str": "Eriksson"
      },
      "personTitle": "Snickare",
      "surname": {
        "str": "\u00d6stlund"
      }
    },
    {
      "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Petter_Hedin",
      "@type": "Person",
      "firstName": {
        "str": "Petter"
      },
      "personTitle": "D\u00f6dsf\u00e5nge",
      "surname": {
        "str": "Hedin"
      }
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL8605C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Stockholm"
      },
      "endedAtYear": "1859"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL5323C25",
      "@type": "Activity",
      "atLocation": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/place/Sundsvall"
      },
      "endedAtYear": "1889"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL6885C25",
      "@type": "Activity",
      "endedAtTime": "1735-05-21"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2757C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/Sifvert_Andersson"
      },
      "hadRole": "Missd\u00e5dare"
    },
    {
      "@id": "_:ub1bL2566C31",
      "agent": {
        "@id": "http://diska.kb.se/skillingtryck/person/E_Kindborg"
      },
      "hadRole": "Offer"
    }
  ]
}
